2009年/m 煤矿/n 事故/n 矿/n 难/a 一览/n http:www/x ./wj xbsb/x ./wj com/x ./wj cn/x ?/ww ?/ww 2010年/m 03月/t 30日/t  10:12/m ?/ww ?/ww 来源/n 中国/ns 煤炭/n 信息网/n 数据/n 整/v 1月/t 10日/t 17时/t 30分/t ,/wd  云南/ns 曲靖市/ns 富源县/ns 煤炭/n 经贸/b 公司/n 经营/vn 的/ude1 大/a 河/n 镇/n 篆/ng 湾/ng 煤矿/n 1/a 号/q 基建/n 井/n 地面/n 煤场/n ，/wd 发生/v 坍塌/vi 事故/n ，/wd 造成/v 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 5/b 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 　/x 1月/t 19日/t 5时/t ,/wd  广西/ns 柳州市/ns 融水县/ns 永乐乡/ns 洛/b 西村/ns ，/wd 3/vg 人/n 在/p 非法/b 盗/vg 采/v 煤矿/n 的/ude1 过程/n 中/f 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 2/b 人/n 死亡/vi 、/wn 1/a 人/n 被/pbei 埋/v 。/wj 　/x 　/x 2月/t 12日/t 9时/t 50分/t ,/wd  四川/ns 达州市/ns 达县/ns 新/a 荣/ag 煤矿井/n 下/f 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 窒息/vn 事故/n ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 13/n 人/n ，/wd 其中/rz 8/a 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 2月/t 13日/t 1时/t 36分/t ,/wd  贵州/ns 毕节地区/ns 织金县/ns 珠/b 藏/b 镇/n 织/v 河/n 煤矿/n ，/wd 井/n 下/f 1166/m 运输/vn 巷/ng 掘进/vi 头/n 发生/v 一/m 起/q 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 当班/vi 入/v 井/n 33/nr 人/n ，/wd 25/m 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 8/a 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 2月/t 14日/t 13时/t 左右/f ,/wd  重庆市/ns 奉节县/ns 兴隆/a 镇/n 石/ng 乳/vg 煤矿/n 乡镇/n B/x 类/q 煤矿/n ，/wd 证照/n 齐全/a ，/wd 整合/v 后/f 设计/v 能力/n 4/ng 万/m 吨/q 年/qt 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 2月/t 22日/t 2时/t 17分/t ,/wd  山西/ns 西山/ns 煤/n 电/n 集团/n 屯/ng 兰/ng 煤矿/n 南/f 四/m 盘/qv 区/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 当班/vn 井/n 下/f 436/m 人/n ，/wd 截至/v 18时/t ，/wd 抢险/vi 搜/v 救/v 工作/vn 结束/v ，/wd 有/vyou 362/m 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 造成/v 74/vn 人/n 死亡/vi 其中/rz ，/wd 井/n 下/f 遇难/vi 61/m 人/n ，/wd 送/v 医院/n 过程/n 中/f 死亡/vi 13/n 人/n 。/wj 住院/vi 治疗/v 114/m 人/n ，/wd 其中/rz 危重/a 伤员/n 5/b 人/n 。/wj 　/x 　/x 3月/t 12日/t ，/wd 甘肃/ns 天祝县/ns 境内/s 的/ude1 隆德/ns 煤/n 业/ng 公司/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 6/vg 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 　/x 　/x 3月/t 13日/t 下午/t 5点/t 40分/t 左右/f ，/wd 甘肃/ns 白银市/ns 平川区/ns 丰/ag 源/ng 顺/v 煤矿/n 主/ag 井井/n 下/f ，/wd 11/d 名/q 矿工/n 正在/d 对/p 矿/n 并/cc 进行/vx 安全/a 检查/vn 和/cc 巷道/n 维修/vn ，/wd 突然/ad 发生/v 有毒/vn 气体/n 泄露/v ，/wd 6/vg 名/q 矿工/n 及时/ad 升/v 并/cc 并/cc 报告/n 给/p 矿长/n ，/wd 该矿/r 的/ude1 副/b 矿长/n 杨朴/nr 随即/d 带领/v 一/m 名/q 技术员/n 下/f 并/d 营救/v 5/f 名/q 被/pbei 困/vi 人员/n ，/wd 结果/n 也/d 被/pbei 毒气/n 击倒/v ，/wd 7/v 人/n 全都/d 不幸/ad 遇难/vi 。/wj 　/x 　/x 3月/t 21日/t ，/wd 湖南省/ns 常宁市/ns 一/m 家/q 被/pbei 整合/v 的/ude1 矿井/n 发生/v 透/a 水/n 事件/n ，/wd 13/d 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f ，/wd 经/p 省/n 、/wn 市/n 两/m 级/q 全力/d 抢救/v 排水/vi ，/wd 终/d 因/p 无法/v 抽/v 干/v 积水/n ，/wd 井/n 下/f 13/d 名/q 矿工/n 全部/m 遇难/vi 。/wj 　/x 　/x 4月/t 4日/t 凌晨/t ，/wd 黑龙江/ns 鸡西市/ns 鸡冠区/ns 天源/nz 公司/n 的/ude1 金/b 利/n 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 造成/v 12/m 人/n 遇难/vi 。/wj 　/x 　/x 4月/t 12日/t 11时/t 59分/t ,/wd  四川/ns 宜宾市/ns 珙县/ns 马鞍山/ns 煤矿/n 私营/b 有/vyou 证/n 煤矿/n 400/m 水平/n 2221/m 采煤/vn 工作面/n 下/vf 煤/n 眼/n 掘进/vi 放炮/vi 时/ng 发生/v 局部/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当时/t 井/n 下/f 有/vyou 8/a 人/n 作业/vi ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 5/b 人/n 受伤/vi 。/wj 该矿/r 为/p 私营/b 煤矿/n ，/wd 证照/n 齐全/a ，/wd 能力/n 9/vyou 万/m 吨/q 年/qt ，/wd 高/a 瓦斯/n 矿井/n 。/wj 　/x 　/x 4月/t 27日/t 10时/t 许/v ,/wd  湖南/ns 益阳市/ns 安化县/ns 梅/ng 城镇/n 清水/nrj 村/n 皮/n 井/n 煤矿/n 副/b 井/n 第一/m 水平/n 车场/n 100/m 米/q 处/n ，/wd 岩/ng 掘/v 工作面/n 有/vyou 6/q 人/n 在/p 进行/vx 掘进/vn 作业/vn ，/wd 因/c 穿透/v 老/a 窿/x 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 造成/v 作业/vn 面/n 6/vg 人/n 被/pbei 困/vi 。/wj 截止/vi 到/p 4月/t 29日/t 15时/t 30分/t ，/wd 失踪/vi 人员/n 全部/m 找到/v ，/wd 其中/rz 1/a 人/n 生还/vi ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 5月/t 4日/t 0时/t 20分/t ,/wd  辽宁/ns 朝阳市/ns 北票市/ns 平房/n 金矿/n 2/b 井/n 六/m 中段/f 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 截止/vi 8月/t 9日/t 2时/t 25分/t 左右/f ,/wd 被/pbei 困/vi 的/ude1 5/b 名/q 人员/n 已/d 全部/m 找到/v ，/wd 均/d 已/d 遇难/vi 。/wj 　/x 　/x 5月/t 15日/t 5时/t 50分/t ,/wd  云南/ns 昭通/ns 地区/n 镇雄县/ns 五/m 德/b 镇/n 干/v 沟/n 村/n 茶山/ns 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 事故/n 发生/v 时/ng 南翼/s 有/vyou 13/n 人/n 入/v 井/n ，/wd 其中/rz 10/n 人/n 死亡/vi 、/wn 3/n 人/n 轻伤/n 。/wj 　/x 5月/t 16日/t 2时/t 15分/t ,/wd  山西/ns 大同/ns 矿务局/n 麻/n 家/n 梁/nr1 煤/n 矿主/n 立井/n 工程/n 基建/n 矿井/n 由/p 中国中煤能源集团/nt 所属/n 的/ude1 中/b 煤/n 第一/m 建设/vn 公司/n 10/n 处/q 麻/n 家/n 梁/nr1 项目/n 部/q 负责/v 施工/vi ，/wd 施工/vi 至/p 380/m 米/q 时/ng 发生/v 炮/n 烟/n 窒息/vn 事故/n ，/wd 现场/s 有/vyou 17/ns 人/n ，/wd 送/v 医院/n 后/f ，/wd 11/z 人/n 抢救/v 无效/vi 死亡/vi ，/wd 4/ng 人/n 重伤/n 。/wj 2/b 人/n 轻伤/n 。/wj 　/x 　/x 5月/t 17日/t 12时/t 51分/t ,/wd  湖南/ns 娄底市/ns ，/wd 冷水江市/ns 龙/n 盘山/b 煤矿/n 250/m 水平/n 四/m 石门/ns 275/m 煤/n 平/v 巷/ng 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 事故/n 单位/n 当时/t 上报/vi 2/b 人/n 死亡/vi 、/wn 4/a 人/n 受伤/vi 。/wj 群众/n 举报/vn ，/wd 事故/n 单位/n 上报/vi 死亡/vi 人数/n 与/cc 实际/n 死亡/vi 人数/n 不符/v 。/wj 经/p 娄底/ns 煤矿/n 监察/vn 分局/n 调查取证/n 和/cc 核实/vn ，/wd 确定/v 事故/n 造成/v 6/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 4/ng 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 　/x 5月/t 20日/t 3时/t ,/wd  四川/ns 宜宾市/ns 长宁县/ns 玛瑙/n 煤矿/n 200/m 水平/n 回风/n 巷/ng 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 19/m 人/n ，/wd 11/z 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 截止/vi 6月/t 01日/t 14时/t 50分/t ，/wd 8/a 名/q 失踪/vn 人员/n 中/b 2/b 人/n 获救/vi ，/wd 6/vg 名/ng 遇难/vi 者/k 全部/m 找到/v 。/wj 　/x 　/x 5月/t 24日/t 3时/t ,/wd  湖南/ns 郴州市/ns 永兴县/ns ，/wd 马田镇/nr 二/m 矿/n 30/m 水平/n 掘进/vi 上山/vi 工作面/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 造成/v 4/ng 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 5月/t 28日/t 15时/t 左右/f ,/wd  因/p 降/v 暴雨/n ，/wd 云南省/ns 开远市/ns 妈/n 达/v 煤矿/n 地表水/n 涌入/v 矿井/n ，/wd 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 14/m 人/n 从/p 风/n 井/n 安全/an 撤离/v ，/wd 1/a 人/n 死亡/vi 、/wn 2/b 人/n 下落不明/vl 。/wj 　/x 　/x 5月/t 30日/t ，/wd 重庆/ns 綦江/ns 松藻/ns 煤/n 电/n 公司/n 同/p 华/b 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 131/m 名/q 下/f 井/n 矿工/n 中/f 先后/d 有/vyou 101/m 人/n 被/pbei 救/v 出/vf 井/n 。/wj 截至/v 30日/t 晚/tg 21时/t ，/wd 事故/n 已经/d 造成/v 30/m 人/n 死亡/vi ，/wd 出/vf 井/n 人员/n 中/f 59/m 人/n 受伤/vi ，/wd 其中/rz 4/ng 人/n 重伤/n 。/wj 　/x 　/x 5月/t 31日/t 17时/t 40分/t ，/wd 四川/ns 雅安市/ns 天全县/ns 泉水/n 煤矿/n 乡镇/n 矿/n 回风/n 巷/ng 发生/v 垮/vi 塌/v 事故/n ，/wd 当班/vn 井/n 下/f 有/vyou 4/a 名/q 矿工/n 被/pbei 堵/v 埋/v 。/wj 6月/t 1日/t 3时/t 40分/t ，/wd 1/a 名/q 矿工/n 已/d 被/pbei 成功/ad 救/v 出/vf 无/v 生命/n 危险/an ，/wd 2日/t 0时/t 30分/t ，/wd 找/v 到/v 另/rz 3/n 名/q 遇难/vn 矿工/n 。/wj 　/x 　/x 6月/t 2日/t 23时/t 12分/t ,/wd  新疆/ns 兵团/n 农/ng 十二/m 师/ng ，/wd 昌平/ns 矿业/n 公司/n 104/m 煤焦/n 厂/n 一/m 号/q 井/n ，/wd 井/n 下/f 691/m 水平/n 柔性/n 掩护/vn 支架/n 回采/v 工作面/n 上/f 采/v 空/a 区/n 发生/v 一/m 起/q 局部/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 17/ns 人/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 6日/t 10时/t ,/wd  黑龙江/ns 绥化/ns 地区/n 绥化市/ns 庆安县/ns 帝/ng 圣/ng 矿业/n 有限公司/n ，/wd 3/n 名/q 工人/n 在/p 100/m 米/q 南/b 通风井/n 进行/vx 扒/v 渣/ng 时/ng ，/wd 因/p CO/x 中毒/vi 窒息/vi ，/wd 于/p 6日/t 14时/t 20分/t 抢救/v 无效/vi 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 11日/t 7时/t 30分/t ,/wd  辽宁/ns 阜新市/ns 阜/x 新县/ns 河/n 东/f 煤矿井/n 下/f 掘进/vi 工作面/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 18/nz 人/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 3/n 人/n 死亡/vi ，/wd 15/m 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 16日/t 19时/t 左右/f ,/wd 山西/ns 霍州/ns 煤/n 电/n 集团/n 庞/nr1 庞/nr1 塔/n 矿/n 生产/vn 矿井/n ，/wd 能力/n 300/m 万/m 吨/q 年/qt 发生/v 吐/v 库/n 事故/n ，/wd 造成/v 末端/s 横贯/v 堵塞/v ，/wd 机/ng 尾/ng 被/pbei 埋/v ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 19日/t 11时/t 20分/t ,/wd  贵州/ns 黔南/ns 布/n 州/n 贵定县/ns 新/a 巴/b 镇/n 田/nr1 湾/ng 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 事故/n 当班/vi 8/a 人/n ，/wd 2/b 人/n 自救/vi 升/v 井/n ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 下落不明/vl 。/wj 　/x 　/x 6月/t 21日/t 10时/t 30分/t ,/wd  云南省/ns 临沧市/ns 临/v 翔/nr1 县/n 章/q 驮/v 乡/n ，/wd 菜花/n 坝/n 村/n 安/nr1 坑/n 煤矿/n 与/p 外/f 省/n 有意/d 投资/v 煤矿/n 的/ude1 3/n 名/q 人员/n 进入/v 煤矿井/n 下/f 进行/vx 考察/vn 时/ng ，/wd 一氧化碳/n 中毒/vi 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 23日/t 11时/t 20分/t ,/wd  云南/ns 曲靖市/ns 师宗县/ns 宏/nz 兴/v 煤矿/n 2075/m 水平/n 北/f 翼/ng 上山/vi 掘进/vi 工作面/n 发生/v 顶板/n 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 24日/t 20时/t 45分/t ,/wd  河南/ns 洛阳市/ns 伊川县/ns 奋进/vi 煤矿/n 黄村/ns 分/v 矿主/n 井/n 运输/vn 皮带/n 巷/ng 皮带/n 着火/vi 。/wj 当班/vi 入/v 井/n 28/m 人/n ，/wd 25/m 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 6/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 29日/t ，/wd  山西/ns 晋城市/ns 陵川县/ns 北川/nrj 煤/n 业/k 有限/a 责任/n 公司/n 井/n 下/f 发生/v 一/m 起/q 其他/rzv 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 　/x 6月/t 30日/t 9时/t 左右/f ,/wd  新疆/ns 吐鲁番地区/ns 鄯善县/ns 地/n 湖/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当班/vn 井/n 下/f 共/d 6/vg 人/n ，/wd 发生/v 事故/n 后/f 矿/n 方/d 组织/v 10/n 人/n 入/v 井/n 自救/vi ，/wd 在/p 随后/f 的/ude1 抢救/vn 过程/n 中/f ，/wd 又/d 发生/v 第二/m 次/qv 爆炸/vn 。/wj 现/tg 已/d 救/v 出/vf 13/n 人/n 。/wj 共/d 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 、/wn 3/n 人/n 下落不明/vl ，/wd 8/a 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 7月/t 1日/t 下午/t ,/wd  贵州省/ns 毕节地区/ns 纳雍县/ns 鬃/ng 岭/ng 镇/n 狮子/n 村/n 一/m 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 发生/v 事故/n 具体/a 事故/n 待查/v ，/wd 造成/v 5/b 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 4日/t 20:30/m 左右/m ,/wd  湖南省/ns 嘉禾县/ns 袁/nr1 家/n 煤矿/n 国有/vn 地方/n 煤矿/n ，/wd 证照/n 齐全/a ，/wd 设计/v 能力/n 9/vyou 万/m 吨/q 年/qt 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 共/d 造成/v 6/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 4日/t 18:30/m 左右/m ,/wd  重庆市/ns 合川/ns 区/n 康佳/nz 煤/n 业/ng 公司/n 乡镇/n 煤矿/n ，/wd 证照/n 齐全/a 发生/vn 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 当班/vi 入/v 井/n 36/m 人/n ，/wd 安全/an 出/vf 井/n 30/m 人/n ，/wd 造成/v 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 10日/t 8时/t 30分/t ,/wd  河南/ns 济源市/ns 济源/ns 煤/n 业/ng 公司/n 八/m 矿/n 地方/n 国有/vn 、/wn 资源/n 整合/vn 技改/vn 矿/n 技改/vn 立井/n 在/p 交接班/n 过程/n 中/f ，/wd 罐笼/n 在/p 从/p 井底/n 往/p 上/f 提升/v 到/v 30/m 米/q 时/ng ，/wd 绞车/n 连轴/d 器/ng 螺丝/n 突然/ad 断裂/vi ，/wd 造成/v 坠/v 罐/ng 事故/n ，/wd 经/p 初步/b 核查/vn ，/wd 造成/v 11/z 人/n 遇难/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 12日/t 23时/t 40分/t ,/wd  山西/ns 长治市/ns 长治县/ns 王/n 庄/nr1 煤矿/n 国有/vn 地方/n 井/n 下/f 总/d 回风/n 巷/ng 开拓/v 掘进/vi 工作面/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 当时/t 井/n 下/f 有/vyou 82/m 人/n 作业/vi ，/wd 事故/n 发生/v 后/f 69/m 人/n 安全/an 出/vf 井/n ，/wd 发生/v 透/a 水/n 的/ude1 掘进/vn 工作面/n 当班/vn 有/vyou 16/m 人/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 3/n 人/n 逃生/vi ，/wd 13/n 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 　/x 　/x 7月/t 14日/t 17时/t 46分/t ,/wd  贵州/ns 毕节地区/ns 大方县/ns 大方/a 镇/n 高/a 店/n 煤矿/n 采煤/vn 工作面/n 回风/n 上山/vi 探/v 煤/n 巷/ng 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 20/m 人/n ，/wd 其中/rz 安全/an 升/v 井/n 16/m 人/n ，/wd 4/ng 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 16日/t 14时/t 15分/t ,/wd  黑龙江/ns 鸡西/ns 矿业/n 集团/n 城/n 山/n 煤矿/n 掘进/vn 工作面/n 发生/v 一/m 起/q 片/ng 邦/ng 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 、/wn 6/vg 人/n 受伤/vi 无/v 生命/n 危险/an 。/wj 　/x 　/x 7月/t 16日/t 1时/t 40分/t ,/wd  江西/ns 乐平/ns 矿务局/n 涌/v 山/n 煤/n 业/k 有限/a 责任/n 公司/n 发生/v 一/m 起/q 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 造成/v 4/ng 人/n 被/pbei 困/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 21日/t 16时/t 28分/t ,/wd  贵州/ns 安顺/ns 地区/n 平坝县/ns 齐/v 佰/m 乡/n 下寨村/ns 学校/n 旁/f 的/ude1 一/m 废弃/vn 煤矿/n ，/wd 7/v 名/q 下寨村/ns 的/ude1 村民/n 自发/d 到/v 该/rz 煤矿/n 挖/v 烧火/vi 煤/n ，/wd 因/p 巷道/n 塌方/vi ，/wd 4/ng 人/n 死亡/vi 、/wn 3/n 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 26日/t 17时/t ,/wd  江西/ns 吉安市/ns 井冈山市/ns 龙泉/ns 矿业/n 有限公司/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 26日/t 13时/t 41分/t ,/wd  云南/ns 昭通/ns 地区/n 威信县/ns 菜子/n 湾/ng 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 井/n 下/f 上山/vi 掘进/vi 头/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 24/n 人/n ，/wd 造成/v 掘进/vi 头/n 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 7月/t 31日/t ，/wd 湖北/ns 宜昌市/ns 秭归县/ns 大/a 块/q 田/n 煤矿/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 6/vg 名/ng 被/pbei 困/vi 人员/n 遗体/n 全部/m 找到/v ，/wd 该/rz 事故/n 共/d 造成/v 6/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 事故/n 现场/s 救援/vn 工作/vn 基本/ad 结束/v 。/wj 　/x 　/x 7月/t 31日/t 15时/t 30分/t ,/wd  陕西/ns 榆林市/ns 神木县/ns 孙/nr1 家/n 岔/v 镇/n 赵/nr1 家/n 梁/nr1 煤矿/n 在/p 井/n 下/f 东/f 盘/qv 区/n 南翼/s 发生/v 冒顶/vn ，/wd 冒顶/vn 区/n 距/p 井口/nrj 2600/m 米/q ，/wd 地表/n 塌陷/vi 面积/n 约/d 12/m 万/m 平方米/q 。/wj 当班/vi 入/v 井/n 38/m 人/n ，/wd 截止/vi 8月/t 5日/t 18时/t 25分/t ，/wd 9/vyou 名/q 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 矿工/n ，/wd 经过/p 抢险/vn 救援/vn 队/n 全力/d 搜/v 救/v ，/wd 有/vyou 8/a 名/q 被/pbei 困/vi 人员/n 安全/an 获救/vi 。/wj 另/rz 1/a 名/q 被/pbei 困/vi 人员/n 仍/d 在/p 继续/v 搜/v 救/v 中/f 。/wj 　/x 　/x 8月/t 1日/t 21时/t 0分/t ,/wd  四川/ns 乐山市/ns 沐川县/ns 宇/ng 业/ng 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 井/n 下/f 采煤/vn 工作面/n 回风/n 巷/ng 发生/v 瓦斯/n 局部/n 燃烧/v 事故/n ，/wd 当班/vn 井/n 下/f 6/vg 人/n 全部/m 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 8月/t 1日/t 8时/t 54分/t ,/wd  云南/ns 曲靖市/ns 宣/nr1 威县/ns 双/m 河/n 煤矿/n 基建/n 矿井/n ，/wd 生产/v 规模/n 为/p 15/m 万/m ta/x ，/wd 低/a 瓦斯/n 矿井/n 1501/m 进风/n 巷/ng 掘进/vi 迎头/d 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 井/n 下/f 当班/vn 工人/n 21/m 名/q ，/wd 事故/n 发生/v 后/f 16/m 名/q 工人/n 安全/an 出/vf 井/n 其中/rz 1/a 人/n 重伤/n ，/wd 另/d 有/vyou 5/b 人/n 下落不明/vl 。/wj 　/x 　/x 8月/t 1日/t 8时/t 20分/t ,/wd  湖北/ns 宜昌市/ns 秭归县/ns 梅/ng 家/n 河/n 乡/n 大/a 块/q 田/n 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n ，/wd 其中/rz 煤炭/n 生产/vn 许可证/n 已/d 过/uguo 期/ng ，/wd 年/qt 生产能力/nl 3/n 万/m 吨/q ，/wd 低/a 沼/ng 矿井/n 第四/m 上山/vi 掘进/vi 工作面/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 6/vg 人/n 下落不明/vl 。/wj 　/x 　/x 8月/t 1日/t 1时/t 03分/t ,/wd  河南/ns 平/v 煤/n 集团/n 平/v 禹/nr1 煤/n 电/n 公司/n 许昌/ns 禹州市/ns 四/m 矿/n 二/m 1-12190/m 机/ng 巷/ng 掘进/vi 工作面/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 50/m 人/n ，/wd 其中/rz 25/m 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 2/b 人/n 正/d 等待/v 营救/v ，/wd 14/m 人/n 死亡/vi ，/wd 9/vyou 人/n 下落不明/vl 。/wj 　/x 　/x 8月/t 5日/t 16时/t 30分/t ,/wd  湖北/ns 恩施州/ns 咸丰县/ns 世纪/n 通/v 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 风/n 井/n 塌方/vi 事故/n ，/wd 被/pbei 困/vi 井/n 下/f 的/ude1 3/n 名/q 矿工/n ，/wd 经过/p 37/m 小时/n 的/ude1 紧急/a 救援/vn ，/wd 已/d 施/v 救/v 出/vf 井/n ，/wd 其中/rz 1/a 人/n 死亡/vi ，/wd 2人/nr2 生还/vi 。/wj 　/x 　/x 8月/t 7日/t 21时/t 30分/t ,/wd  湖北/ns 十堰市/ns 竹溪县/ns 丰/ag 溪/ng 镇/n 顺/v 银/b 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 发生/v 一/m 起/q 窒息/vn 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 8月/t 17日/t 19时/t ,/wd  广西/ns 河池/ns 地区/n 环江县/ns 大/a 沙/n 坡/n 煤炭/n 探矿/vn 普查/vn 区/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 事发/vi 当时/t ，/wd 探矿/vn 现场/s 有/vyou 6/q 人/n 抽水/vi 。/wj 共/d 造成/v 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 受伤/vi 。/wj 8月/t 18日/t 18时/t 10分/t ,/wd  云南/ns 西双版纳/nsf 勐腊县/ns 尚/nr1 岗/n 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 井/n 下/f 自燃/vi 发火/vi 区/n 发生/v 巷道/n 垮/vi 塌/v 事故/n ，/wd 当时/t 有/vyou 8/a 人/n 被/pbei 困/vi 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 有/vyou 2/b 人/n 自行/d 进入/v 盲目/ad 施/v 救/v ，/wd 造成/v 窒息/vi ，/wd 截止/vi 20日/t 17时/t ，/wd 已/d 发现/v 7/a 名/q 遇难/vi 者/rz 尸体/n ，/wd 还/d 有/vyou 3/n 人/n 下落不明/vl 。/wj 　/x 　/x 8月/t 18日/t 9时/t 40分/t ,/wd  辽宁/ns 沈阳市/ns 法库县/ns 柏/ng 家/n 沟/n 煤矿/n 地方/n 国有/vn 矿/n 二/m 水平/n 301/m 采煤/vn 工作面/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 事故/n 当班/vi 下/f 井/n 81/n 人/n ，/wd 共/d 造成/v 26/m 人/n 死亡/vi 其中/rz 一/m 位/q 遇难/vi 者/k 为/p 8.18/m 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 中/f 受伤/vi 的/ude1 伤员/n 在/p 医院/n 救治/v 无效/vi 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 8月/t 24日/t 9时/t 40分/t ,/wd  贵州/ns 毕节地区/ns 纳雍县/ns 阳/ag 长/a 镇/n 么/nr1 公营/b 煤矿/n 1609/m 运输/vn 巷/ng 掘进/vi 工作面/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 5/b 人/n 受伤/vi 。/wj 该矿/r 为/p 个体/n 煤矿/n ，/wd 6/vg 改/v 15/m 万/m 吨/q 年/qt 的/ude1 技改/vn 矿井/n ，/wd 证照/n 齐全/a ，/wd 高/a 瓦斯/n 矿井/n 。/wj 　/x 　/x 8月/t 27日/t 0时/t 0分/t ,/wd  河北/ns 开滦/ns 集团/n 赵/nr1 各/rz 庄/nr1 分公司/n 发生/v 一/m 起/q 非法/d 盗/vg 采/v 保安/b 煤/n 柱/ng 人员/n 被/pbei 困/vi 案件/n 。/wj 犯罪/vn 嫌疑人/n 以/p 卖/v 煤厂/n 作/v 拥护/v ，/wd 构筑/v 地下/s 隐蔽/a 工程/n ，/wd 非法/d 盗/vg 采/v 保安/b 煤/n 柱/ng 。/wj 8月/t 27日/t 凌晨/t ，/wd 因/p 大雨/n 导致/v 暗/a 井/n 地面/n 坍塌/vi ，/wd 9/vyou 人/n 被/pbei 困/vi 。/wj 　/x 　/x 8月/t 28日/t 2时/t ，/wd 新疆/ns 巴音/ns 郭/nr1 楞/vg 州/n 库尔勒市/nsf 塔/n 什/ng 店/n 矿区/n 巴/b 州/n 煤矿/n 五/m 号/q 井/n 基建/n 井/n ，/wd 洪水/n 冲/v 毁/v 该矿/r 工业/n 广场/n 西南/s 的/ude1 防洪/vn 坝/n 后/f ，/wd 冲/v 向/p 副/b 立井/n 施工/vn 场地/n ，/wd 将/p 副/b 立井/n 暖风/n 道/qv 冲毁/v ，/wd 致使/v 洪水/n 和/cc 泥沙/n 冲/v 入/v 副/b 井/n 延伸/vn 掘进/vn 工作面/n ，/wd 在/p 井/n 下/vf 工作面/n 作业/vi 的/ude1 5/b 人/n 中/f ，/wd 2人/nr2 脱险/vi ，/wd 3/vg 人/n 失踪/vi 。/wj 　/x 　/x 8月/t 30日/t 10时/t 0分/t ,/wd  湖南/ns 常德市/ns 石门县/ns 五峰/ns 山/n 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 发生/v 一/m 起/q 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 4/ng 人/n 　/x 　/x 9月/t 5日/t 15时/t 20分/t ,/wd  重庆市/ns 荣昌县/ns 治安/n 煤矿/n 乡镇/n 煤矿/n ，/wd 证照/n 齐全/a 发生/vn 跑车/n 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 9月/t 8日/t 1时/t 0分/t ,/wd  河南/ns 平顶山市/ns 新华区/ns 新华/nz 四/m 矿井/n 下/f 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当班/vi 93/a 人/n 下/vf 井/n ，/wd 14/m 人/n 升/v 井/n 。/wj 目前/t 已/d 造成/v 54/m 人/n 死亡/vi ，/wd 25/m 人/n 被/pbei 困/vi 。/wj 　/x 　/x 9月/t 10日/t 17时/t ,/wd 江西省/ns 上饶市/ns 上饶县/ns 长安/ns 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 运输/vn 事故/n ，/wd 造成/v 7/a 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 9月/t 12日/t 21时/t 50分/t ,/wd  四川省/ns 宜宾市/ns 筠连县/ns 巡/vg 司/ng 镇/n ，/wd 金鑫/nr 煤矿/n 500112/m 工作面/n 开/v 切/v 眼/n ，/wd 因/p 放炮/vi 引发/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当班/vi 43/m 下/vf 井/n ，/wd 39/m 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 造成/v 4/ng 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 9月/t 30日/t 8时/t 10分/t ,/wd  吉林/ns 白山市/ns 江源县/ns 砟子/n 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 西/f 二/m 井/n 在/p 处理/v 主/ag 井筒/n 三/m 个/q 掉/v 车道/n 时/ng ，/wd 矿车/n 插销/n 窜/vi 出/vf ，/wd 发生/v 跑车/n 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 受伤/vi 7/a 人/n 。/wj 　/x 　/x 10月/t 7日/t 21时/t 0分/t ,/wd  贵州/ns 毕节地区/ns 威宁县/ns 东风/n 镇/n 拱桥/n 村/n 六/m 组/q 一/m 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 井/n 下/f 发生/v 窒息/vn 事故/n ，/wd 当时/t 井/n 下/f 有/vyou 14/m 人/n 作业/vi ，/wd 造成/v 10/n 人/n 死亡/vi ，/wd 4/ng 人/n 受伤/vi 。/wj 　/x 　/x 10月/t 8日/t 9时/t 0分/t ,/wd  安徽/ns 宣城/ns 地区/n 宁国/ns 县/n 乌/ag 石/ng 矿业/n 公司/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 井/n 下/f -600/m 米/q 水平/n 南/f 顺/v 槽/ng 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 突出/a 煤量/n 约/d 90/v 吨/q ，/wd 突出/a 瓦斯/n 6100/m 立方米/q ，/wd 当班/vn 井/n 下/f 有/vyou 5/b 人/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 2/b 人/n 脱险/vi ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 　/x 10月/t 9日/t 23时/t 15分/t ,/wd  辽宁/ns 阜新市/ns 海州区/ns 中兴/nz 煤矿/n 有限公司/n 乡镇/n 煤矿/n 东部/f 井/n 一/m 区/n 西/f 翼/ng 运/v 煤/n 下山/vi 发生/v 火灾事故/n ，/wd 已/d 发现/v 6/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 还有/v 7/a 人/n 下落不明/vl 。/wj 　/x 　/x 10月/t 14日/t ，/wd 神/n 华宁/ns 煤/n 集团/n 大/a 峰/ng 矿/n 羊齿/n 采/v 区/n 工程/n A/x 段/q ，/wd 在/p 实施/v 深/a 孔/n 爆破/vn 装填/v 作业/n 时/ng 发生/v 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当时/t 共有/v 22/nr 人/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 1/a 人/n 无/v 事/n ，/wd 共/d 造成/v 14/m 人/n 死亡/vi 、/wn 2/b 人/n 重伤/n 、/wn 5/b 人/n 轻伤/n 。/wj 