2002年/m 1月/t 14日/t ，/wd 湖南/ns 冷水江/ns 资江/ns 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 正/d 在/p 井/n 下/f 作业/vi 的/ude1 18/nz 名/q 工人/n 因/p 窒息/vi 身亡/vi 。/wj 2002年/m 1月/t 14日/t ，/wd 云南省/ns 文山壮族苗族自治州/ns 文山县/ns 德/n 厚/a 镇/n 无/v 证/n 小/a 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 井/n 下/f 35/m 名/q 矿工/n 25/m 人/n 死亡/vi ，/wd 10/n 人/n 受伤/vi 。/wj 2002年/m 1月/t 26日/t 和/cc 27日/t ，/wd 暖/v 儿/ng 河/n 煤矿/n 接连/d 发生/v 两/m 起/q 特大/b 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 最终/d 造成/v 29/m 人/n 死亡/vi ，/wd 11/z 人/n 受伤/vi 。/wj 2002年/m 1月/t 31/m １日/t ，/wd 重庆市/ns 南桐/ns 矿务局/n 南桐/ns 煤矿/n 一/m 号/q 井/n 发生/v 瓦斯/n 突出/a 事故/n 。/wj 10/n 人/n 死亡/vi ，/wd 9/vyou 人/n 下落不明/vl ，/wd 2/b 人/n 重伤/n ，/wd 1/a 人/n 平安/an 。/wj 2002年/m 2月/t 28日/t 阜新市/ns 清河门区/ns 三/m 道/qv 壕/x 煤矿/n 火灾/n ，/wd 共/d 找到/v 遇难/vi 者/k 13/d 人/n ，/wd 还/d 有/vyou 8/a 人/n 下落不明/vl 2002年/m 3月/t 1日/t  湖南/ns 一/m 煤矿/n  积水/n ，/wd 3/vg 矿工/n 死亡/vi 2002年/m 3月/t 2日/t 11时/t 50分/t  积水/n ，/wd 湖南/ns 郴州/ns 嘉禾/ns 珍珠/n 岭/ng 煤矿/n  死亡/vi 4/ng 人/n 2002年/m 3月/t 3日/t 10时/t 0分/t 陕西/ns 铜川市/ns 宜君县/ns 高楼/n 凹/a 乡/n 第一/m 煤矿/n 顶板/n ，/wd 死亡/vi 4/ng 人/n 2002年/m 3月/t 4日/t 15时/t 10分/t 攀枝花市/ns 仁和区/ns 新华/nz 乡/n 灰/ag 加/v 所/q 煤矿/n 透/a 水/n ，/wd 死亡/vi 2/b 人/n 2002年/m 3月/t 6日/t 2时/t 30分/t 湖南/ns 娄底市/ns 冷水江市/ns 矿山/n 乡/n 戴/nr1 家/n 湾/ng 煤矿/n 顶板/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 3月/t 7日/t 16时/t 0分/t 贵州/ns 毕节地区/ns 赫章县/ns 罗/b 州/n 乡/n 农科/n 村/n 一/m 无/v 证/n 小/a 煤窑/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 死亡/vi 6/vg 人/n ，/wd 受伤/vi 3/n 人/n 2002年/m 3月/t 11日/t 17时/t 0分/t 四川/ns 成都市/ns 彭/nr1 县/n 磁/ng 徐/nr1 家/n 槽/ng 煤矿/n 瓦斯/n 窒息/vi ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi 2002年/m 3月/t 12日/t 20时/t 30分/t 辽宁/ns 葫芦岛市/ns 南票区/ns 原/b 苇子/n 沟/n 矿/n 集体/n 公司/n 东风/nz 井/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 死亡/vi 6/vg 人/n ，/wd 伤/v 11/z 人/n 2002年/m 3月/t 15日/t 本溪市/ns 本溪/ns 县/n 田/nr1 师傅/n 镇/n 周玉祥/nr 煤矿/n 透/a 水/n ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 下落不明/vl 2002年/m 3月/t 16日/t 19时/t 5分/t  云南/ns 一/m 平/a 浪/n 煤矿/n  顶板/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 3月/t 18日/t 8时/t 0分/t  贵州/ns 林东/ns 矿务局/n 敖凡/nr2 冲/v 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 3月/t 18日/t 17时/t 30分/t 云南/ns 曲靖市/ns 宣/nr1 威县/ns 文/ng 兴/v 乡/n 太平村/ns 个体/n 无/v 证/n 矿井/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 4/ng 人/n 下落不明/vl 2002年/m 3月/t 18日/t 22时/t 55分/t 云南/ns 曲靖市/ns 麒麟区/ns 东/f 山/n 镇/n 陆/m 东/f 煤矿/n 透/a 水/n ，/wd 1/a 人/n 死亡/vi 2002年/m 3月/t 20日/t 15时/t 9分/t 河北/ns 峰峰/n 矿务局/n 牛/ag 儿/ng 庄/nr1 煤矿/n 其他/rzv 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 3月/t 20日/t 6时/t 10分/t 攀枝花市/ns 盐边县/ns 丰/ag 源/ng 煤/n 业/k 有限/a 责任/n 公司/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 3月/t 23日/t 14时/t 20分/t 湖南/ns 涟/x 邵/nr1 矿务局/n 蛇形/n 山/n 煤矿/n 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 3月/t 24日/t 21时/t 0分/t 湖北/ns 恩施州/ns 来凤县/ns 旧/a 司/ng 乡/n 元/q 堡/ng 庄/nr1 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 失踪/vi 2002年/m 3月/t 23日/t 7时/t 30分/t 贵州/ns 黔南/ns 布/n 州/n 瓮安县/ns 平定/vi 云/vg 镇/n 天生/b 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 下落不明/vl 2002年/m 3月/t 24日/t 15时/t 30分/t 黑龙江/ns 鸡西市/ns 滴道区/ns 煤炭/n 集团公司/n 三井/nz 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 8/a 人/n 2002年/m 3月/t 26日/t 19时/t 10分/t 湖南/ns 邵阳市/ns 邵东县/ns 湖/n 塘/ng 煤矿/n 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 3月/t 26日/t 19时/t 30分/t 四川/ns 达州市/ns 宣汉县/ns 楠木/n 沟/n 煤矿/n 煤尘/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 3月/t 26日/t 11时/t 0分/t 四川/ns 达州市/ns 达县/ns 渡/v 市/n 乡/n 磐/ng 洗煤/v 矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 4/ng 人/n 2002年/m 3月/t 30日/t 1时/t 46分/t  河北/ns 开滦/ns 矿务局/n 赵/nr1 各/rz 庄/nr1 矿/n  顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 3月/t 30日/t 16时/t 30分/t 河北/ns 邯郸/ns 矿务局/n 康/nr1 城/n 矿/n 三/m 坑/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 3月/t 31日/t 11时/t 40分/t  四川/ns 泸州市/ns 泸县/ns 曹/nr1 市/n 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 3月/t 31日/t 19时/t 35分/t 广西/ns 百色/ns 市/n 红/a 茂/a 矿务局/n 朝阳/n 矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 4月/t 2日/t ，/wd 江西省/ns 宜春市/ns 丰县/ns 新/a 庄/nr1 镇/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 煤尘/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 16/m 人/n 。/wj 2002年/m 4月/t 2日/t 17时/t 30分/t 贵州/ns 六盘水市/ns 盘县特区/ns 红果/ns 镇/n 二/m 发/q 沟/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 死亡/vi  9/vyou  人/n ，/wd 受伤/vi  1/a  人/n 2002年/m 4月/t 3日/t 23时/t 50分/t 山西/ns 阳泉/ns 矿务局/n 五/m 矿/n 大/a 井/n 南/b 石门/n 巷/ng 运输/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 4月/t 6日/t 20时/t 45分/t 四川/ns 攀枝花/ns 矿务局/n 太平/a 矿/n 三/m 区/n 一/m 队/q 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 4月/t 7日/t ，/wd 安徽省/ns 淮北矿业/nt 集团公司/n 芦/nr1 岭/ng 煤矿/n 3/vg 号/n 溜/q 煤/n 岩/ng 巷/ng 掘进/vi 头/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 死亡/vi 13/n 人/n 。/wj 2002年/m 4月/t 8日/t ，/wd 黑龙江省/ns 鸡西/ns 矿务局/n 东海/ns 煤矿/n 五/m 采/v 区/n 19年/m 4/q 采煤/vn 工作面/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 24/n 人/n ，/wd 37/m 人/n 受伤/vi 。/wj 2002年/m 4月/t 19日/t ，/wd 山西省/ns 长治市/ns 沁源县/ns 李/nr1 元/q 镇/n 韩/nr1 家/n 沟/n 村/n 七一/m 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n 掘进/vn 面/n 微风/n 作业/vi ，/wd 造成/v 瓦斯/n 积聚/v ，/wd 放炮/vi 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 死亡/vi 12/m 人/n 。/wj 2002年/m 4月/t 22日/t ，/wd 重庆市/ns 中/f 粱/nr1 山/n 煤田/n 气/n 公司/n 南/b 矿/n 掘进/vn 面/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 死亡/vi 15/m 人/n 。/wj 2002年/m 4月/t 24日/t ，/wd 四川省/ns 攀枝花/ns 矿务局/n 花山/nz 煤矿/n 三/m 区/n 4234/m 掘进/vi 面/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 23/m 人/n 。/wj 2002年/m 4月/t 25日/t ，/wd 河北省/ns 开滦/ns 林西/ns 矿/n 八/m 水平/n 九/m 石门/ns 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 和/cc 大面积/d 冒顶/vn 事故/n ，/wd 造成/v 11/z 人/n 死亡/vi 。/wj 2002年/m 5月/t 4日/t ，/wd 山西省/ns 河津市/ns 富源/n 煤矿/n 发生/v 特大/b 透/a 水/n 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n ,/wd 造成/v 21/m 人/n 死亡/vi 。/wj 2002年/m 5月/t 4日/t 19时/t 30分/t 湖南/ns 娄底市/ns 涟源市/ns 湄/x 江/n 镇/n 赛/vn 海/n 二/m 矿/n 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a ，/wd 11/z 人/n 死亡/vi ，/wd 2/b 人/n 下落不明/vl 2002年/m 5月/t 4日/t 12时/t 0分/t 贵州/ns 毕节地区/ns 威宁县/ns 草海/ns 镇/n 北/f 镇/n 管理区/n 梨/n 营/vg 村/n 一/m 无/v 证/n 煤窑/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 23/m 人/n 死亡/vi 2002年/m 5月/t 7日/t 凌晨/t 4点/t 30分/t  贵州/ns 平坝/ns 一/m 煤窑/n  爆炸/v  5/b 伤员/n 未/d 脱离/v 生命/n 危险/a 2002年/m 5月/t 12日/t 0时/t 10分/t  河北/ns 邢台/ns 矿务局/n 邢台/ns 矿/n  顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 5月/t 10日/t 11时/t 45分/t 内蒙/ns 乌海市/ns 海勃湾区/ns 前/f 摩尔/nrf 沟/n 待业青年/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 9/vyou 人/n 2002年/m 5月/t 14日/t 16时/t 0分/t 重庆/ns 壁/ng 山/n 县/n 八/m 塘/ng 镇/n 三/m 元/q 桥/n 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 5月/t 15日/t ，/wd 湖南省/ns 新化县/ns 温/nr1 塘/ng 镇/n 新/a 源/ng 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 11/d 名/q 矿工/n 遇难/vi ，/wd 其他/rzv 7/a 人/n 失踪/vi 。/wj 2002年/m 5月/t 15日/t 10时/t 0分/t 四川/ns 乐山市/ns 五通桥区/ns 许/m 家/q 沟/n 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 5月/t 17日/t 14时/t 55分/t 重庆/ns 荣昌县/ns 大/a 松树/n 煤/n 业/ng 有限公司/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 一/m 人/n 2002年/m 5月/t 17日/t 22时/t 15分/t  河北/ns 邯郸/ns 矿务局/n 陶/nr1 一/m 矿/n  顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 5月/t 17日/t 15时/t 5分/t 四川/ns 内江市/ns 威远县/ns 黄荆/n 沟/n 镇/n 龙/n 凼/x 湾/ng 煤矿/n 冒顶/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 2/b 人/n ，/wd 受伤/vi 1/a 人/n 2002年/m 5月/t 20日/t 新疆/ns 米/q 泉源/n 通/v 煤炭/n 矿业/n 有限/a 责任/n 公司/n 一/m 个/q 煤矿/n 冒顶/vn 事故/n ，/wd 造成/v 7/a 人/n 死亡/vi 2002年/m 5月/t 20日/t 6时/t 0分/t 吉林/ns 白山市/ns 八道江区/ns 宏源/nr2 公司/n 东/f 村/n 煤矿/n 运输/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi  1/a  人/n 2002年/m 5月/t 22日/t 11时/t 50分/t 广西/ns 百色/ns 地区/n 靖西县/ns 龙/n 临/v 镇/n 百/m 鲁/b 村/n 念/v 领/v 屯/ng 一/m 非法/d 小/a 煤窑/n 冒顶/vn 事故/n ，/wd 埋/v 住/vi  3/n  人/n 死亡/vi 2002年/m 5月/t 23日/t ，/wd 黑龙江省/ns 双鸭山市/ns 宝清县/ns 义/ng 合/v 佳/a 成/v 煤矿/n 井筒/n 主/ag 井/n 电/n 火/n 引起/v 井口/nrj 燃烧/v ，/wd 井/n 下/f 21/m 人/n 只有/c 4/a 人/n 生还/vi 。/wj 2002年/m 5月/t 25日/t 7时/t 40分/t 云南/ns 曲靖市/ns 恩/ng 洪/ng 煤矿/n 局部/n 冒顶/vn ，/wd 工程/n 开拓/v 队/n 协议/n 工/n 郭东/nr 遇难/vi 身亡/vi 2002年/m 5月/t 25日/t 14时/t 50分/t 四川/ns 巴中市/ns 南江/ns 煤/n 电/n 有限/a 责任/n 公司/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 5月/t 26日/t ，/wd 湖南省/ns 涟源市/ns 枫/ng 坪/ng 镇/n 青/a 树/n 一/m 矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 4/vi 名/q 矿工/n 逃生/vi ，/wd 13/n 人/n 丧身/vi 井底/n 。/wj 2002年/m 5月/t 27日/t 17时/t 10分/t  内蒙/ns 乌海市/ns 海南区/ns 东风/n 乡/n 滴/v 沥/ng 帮/v 乌/ag 素/ag 煤矿/n  3/n 人/n 坠入/v 井底/n 致死/vi 2002年/m 5月/t 30日/t 8时/t 40分/t 重庆/ns 荣昌县/ns 安/v 富/vg 镇/n 金/ng 竹山/ns 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 5月/t 30日/t ，/wd 辽宁/ns 北票/n 冠/ng 山/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 致使/v 14/m 名/q 矿工/n 深/d 埋/v 井/n 下/f ，/wd 12/m 人/n 死亡/vi 。/wj 2002年/m 5月/t 30日/t ，/wd 湖北省/ns 巴东县/ns 窑/ng 坡/n 老/a 煤矿/n 发生/v 特大/b 透/a 水/n 事故/n ，/wd 26/m 名/q 矿工/n 被/pbei 淹/v 。/wj 全部/m 中毒/vi 身亡/vi 。/wj 2002年/m 6月/t 2日/t 17时/t 0分/t 云南/ns 昭通/ns 地区/n 昭通市/ns 威信县/ns 罗布/ns 乡/n 赵玉光/nr 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 死亡/vi  5/b  人/n ，/wd 6/vg 人/n 受伤/vi 2002年/m 6月/t 2日/t  新疆/ns 温/nr1 宿/ng 一/m 煤矿/n  瓦斯/n 爆炸/v  井/n 下/f 7/v 人/n 下落不明/vl 2002年/m 6月/t 3日/t 13时/t 0分/t  四川/ns 达州市/ns 长/a 新/a 煤/n 业/ng 公司/n 双/q 福/n 煤矿/n  顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi  1/a  人/n 2002年/m 6月/t 4日/t 1时/t 30分/t 吉林/ns 长春市/ns 双阳区/ns 双/m 顶子/n 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 4日/t 8时/t 30分/t 河北/ns 承德市/ns 兴隆县/ns 平安/a 堡/ng 镇/n 城头/n 村井/nrj 下/f 透/v 水/n 事故/n ，/wd 5/b 人/n 失踪/vi 2002年/m 6月/t 5日/t 15时/t 30分/t 辽宁/ns 阜新市/ns 阜/x 新县/ns 朱/nr1 家/n 屯/ng 煤矿/n 顶板/n 来/vf 压/v ，/wd 落/v 下/vf 一/m 大/a 块/q 岩石/n ，/wd 砸/v 死/v 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 7日/t 10时/t 40分/t  吉林省/ns 辽源市/ns 东辽县/ns 白/a 泉/ng 镇/n 第一/m 煤矿/n  CO/x 中毒/vn 事故/n ，/wd 4/ng 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 受/v 重伤/n 2002年/m 6月/t 7日/t 17时/t 40分/t 云南/ns 楚雄州/ns 川/b 街/n 乡/n 九/m 渡/v 煤矿/n 瓦斯/n 窒息/vn 事故/n ，/wd 造成/v 5/b 人/n 死亡/vi 2002年/m 6月/t 8日/t 13时/t 30分/t  四川/ns 攀/v 煤/n 集团/n 太平/a 煤矿/n  顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 8日/t 15时/t 0分/t 吉林市/ns 蛟河/ns 煤矿/n 劳动/vn 服务公司/n 二/m 井/n 运输/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 2/b 人/n 2002年/m 6月/t 10日/t 3时/t 24分/t 河北/ns 开滦/ns 集团/n 唐山/ns 矿业/n 公司/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 11日/t 8时/t 0分/t 湖南/ns 株洲市/ns 攸县/ns 峦/x 山/n 镇/n 咸/a 炫/vg 村/n 石公/nr 前/f 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 11日/t 10时/t 30分/t 四川/ns 攀枝花市/ns 西区/s 半/m 山/n 煤矿/n 一/m 号/q 井/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 11日/t 20时/t 20分/t 辽宁/ns 铁岭市/ns 法库县/ns 边/n 家/q 煤矿/n 冒顶/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 11日/t 11时/t 25分/t 辽宁/ns 抚顺市/ns 新抚区/ns 抚顺/ns 矿业/n 集团/n 老虎/n 台/q 煤矿/n 矿车/n 脱轨/vi ，/wd １/m 人/n 死亡/vi 2002年/m 6月/t 11日/t 13时/t 0分/t 湖南/ns 株洲市/ns 攸县/ns 兰/b 村/n 乡/n 兰/ng 头/n 村/n 枫树/n 坡/n 煤矿/n 跑车/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 11日/t 10时/t 10分/t 重庆/ns 永川/ns 县/n 邓/nr1 家/n 岩/ng 水库/n 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 12日/t 10时/t 30分/t  四川/ns 内江市/ns 资中县/ns 南/b 光/n 有限公司/n  顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi  1/a  人/n 2002年/m 6月/t 12日/t 14时/t 10分/t 四川/ns 广元市/ns 旺苍县/ns 群/q 力/n 煤/n 业/k 有限/a 责任/n 公司/n 瓦斯/n 中毒/vi ，/wd １/m 人/n 死亡/vi 2002年/m 6月/t 12日/t 13时/t 15分/t 河北/ns 石家庄市/ns 井陉矿区/ns 凤山/ns 镇/n 南/b 井/n 沟/n 矿井/n 其它/rz 事故/n ，/wd 死亡/vi  1/a  人/n 2002年/m 6月/t 15日/t 11时/t 0分/t  河南/ns 安阳市/ns 文峰区/ns 铜/n 冶/vg 镇/n 李/nr1 村/n 煤矿/n  冒顶/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi  1/a  人/n 2002年/m 6月/t 15日/t 8时/t 30分/t 江西/ns 吉安市/ns 大/a 光山/ns 文/ng 家/n 背/v 井井/n 下/vf 煤/n 电钻/n 电缆/n 起火/vi 产生/v 有害/a 气体/n ，/wd 造成/v 5/b 人/n 死亡/vi 2002年/m 6月/t 16日/t 8时/t 0分/t 陕西/ns 榆林市/ns 府谷县/ns 新民/nz 镇/n 福利/n 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 6月/t 16日/t 0时/t 0分/t 江西/ns 新余市/ns 分宜县/ns 西/b 茶/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 2/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 重伤/n 2002年/m 6月/t 16日/t 17时/t 0分/t 贵州/ns 黔南/ns 布/n 州/n 福泉/ns 县/n 龙/n 昌/ag 镇/n 沙/nr1 坡/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 6月/t 20日/t ，/wd 黑龙江省/ns 鸡西/ns 矿业/n 集团/n 所属/n 鸡西/ns 城/n 子/ng 河/n 煤矿/n 发生/v 特大/b 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 111/m 人/n 遇难/vi ，/wd 4/ng 人/n 下落不明/vl 。/wj 2002年/m 6月/t 22日/t ，/wd 下午/t 1时/t 左右/f ，/wd 湖南省/ns 邵东县/ns 深/a 塘/ng 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 12/m 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f ，/wd 仅/d 3/vg 人/n 生还/vi 。/wj 2002年/m 6月/t 22日/t ，/wd 山西省/ns 繁峙县/ns 义/ng 兴/v 寨/ng 金矿/n 发生/v 爆炸/vn ，/wd 46/m 人/n 遇难/vi 。/wj 数十/m 具/vg 遇难/vi 矿工/n 的/ude1 尸体/n 被/pbei 矿/n 方/d 抛弃/v 于/p 二三十/m 里/q 外/f 的/ude1 荒郊/n 野外/s 和/cc 焚/vg 尸/ng 灭迹/vi 。/wj 2002年/m 6月/t 24日/t ，/wd 河北省/ns 蔚县/ns 百/m 草/n 村/n 乡/n 大树/n 涧/ng 煤矿/n 22/nr 名/q 矿工/n 及/cc 家属/n 死亡/vi 。/wj 2002年/m 6月/t 24日/t ，/wd 河北省/ns 蔚县/ns 杨/nr1 庄/ng 窠/n 乡/n 黑/a 金山/n 煤矿/n 1/a 人/n 死亡/vi 。/wj 2002年/m 6月/t 24日/t ，/wd 河北省/ns 蔚县/ns 涌/v 泉/ng 庄/nr1 乡/n 涌/v 发/v 煤矿/n 因/p 斜井/n 和/cc 竖井/n 塌方/vi ，/wd 12/m 人/n 死亡/vi ，/wd 4/ng 人/n 下落不明/vl 。/wj 2002年/m 6月/t 24日/t ，/wd 上半年/t 全国/n 发生/v 矿山/n 安全/an 事故/n 2014/m 起/q ，/wd 其中/rz 死亡/vi 3393/m 人/n 。/wj 2002年/m 6月/t 28日/t ，/wd 重庆/ns 南川市/ns 水/n 江/nr1 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 重大/a 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 10/n 人/n 死亡/vi ，/wd 3/vg 人/n 受伤/vi 。/wj 2002年/m 7月/t 2日/t ，/wd 陕西省/ns 韩城市/ns 桑树/n 坪/ng 镇/n 西/b 沟/n 煤矿/n 发生/v 重大/a 透/a 水/n 事故/n ，/wd 15/m 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 2002年/m 7月/t 4日/t ，/wd 吉林省/ns 白山市/ns 江源县/ns 松树/n 镇/n 富强/a 煤矿/n 发生/v 特大/b 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 39/m 名/q 井下人员/n 全部/m 遇难/vi 。/wj 2002年/m 7月/t 6日/t 17时/t 30分/t 贵州/ns 黔西南州/ns 晴隆县/ns 长/ad 流/v 乡/n 兰/ng 田/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 2/b 人/n 死亡/vi ，/wd 4/ng 人/n 失踪/vi 2002年/m 7月/t 8日/t ，/wd 黑龙江省/ns 鹤岗市/ns 南山区/ns 鼎盛/z 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 43/m 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 2002年/m 7月/t 11日/t 4时/t 0分/t 贵州/ns 遵义市/ns 桐梓县/ns 娄山关/ns 镇/n 东山/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 2/b 人/n 2002年/m 7月/t 11日/t 4时/t 0分/t 贵州/ns 毕节地区/ns 金沙县/ns 一/m 无/v 证/n 非法/d 小/a 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 4/ng 人/n 2002年/m 7月/t 12日/t 15时/t 40分/t 黑龙江/ns 七台河/ns 矿务局/n 富强/a 煤矿/n 六/m 才/c 区/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 现场/s  5/b  人/n 全部/m 遇难/vi 2002年/m 7月/t 15日/t ，/wd 山西省/ns 阳泉市/ns 南/f 庄/nr1 煤矿/n 集团/n 大/a 阳泉/ns 煤炭/n 有限公司/n 井/n 下/f 一/m 工作面/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 7/v 人/n 遇难/vi ，/wd 4/ng 人/n 失踪/vi 。/wj 2002年/m 7月/t 18日/t 3时/t 0分/t 贵州/ns 贵阳市/ns 修文县/ns 六/m 广/a 镇/n 苏/b 心/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 4/ng 人/n ，/wd 重伤/n 2/b 人/n ，/wd 轻伤/n 3/vg 人/n 2002年/m 7月/t 18日/t 12时/t 30分/t 山西/ns 大同市/ns 南/f 郊区/s 南平/ns 路/n 股份/n 井/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 井/n 下/f 11/z 人/n ，/wd 6/vg 人/n 脱险/vi ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi 2002年/m 7月/t 21日/t 10时/t 30分/t 四川/ns 泸州市/ns 古蔺县/ns 古蔺/ns 煤矿/n 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 死亡/vi 6/vg 人/n 2002年/m 7月/t 21日/t 10时/t 30分/t 云南/ns 大理/ns 州/n 剑川县/ns 双/m 河/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 8/a 人/n 2002年/m 7月/t 24日/t 19时/t 0分/t 贵州/ns 六盘水市/ns 水城县/ns 玉/n 舍/v 乡/n 群益村/nr 陶/nr1 家/n 湾/ng 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 初步/d 认定/v 井/n 下/f 25/m 人/n ，/wd 受伤/vi 7/a 人/n ，/wd 死亡/vi 18人/nr 2002年/m 7月/t 27日/t 11时/t 30分/t 陕西/ns 榆林市/ns 横山县/ns 雷/n 阳/ag 畔/ng 煤矿/n 冒顶/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 7月/t 27日/t 2时/t 32分/t 四川/ns 攀枝花/ns 煤业集团/nt 公司/n 小/a 宝/n 鼎/ng 煤矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 7月/t 28日/t 3时/t 40分/t 吉林市/ns 缸/n 窑/ng 煤矿/n 跑车/n 事故/n ，/wd 将/d 取/v 材料/n 的/ude1 1/a 名/q 工人/n 当场/d 撞/v 死/v 2002年/m 7月/t 29日/t 4时/t 0分/t 吉林市/ns 蛟河市/ns 坤顺/nr2 煤矿/n 水库/n 决堤/vi 被/pbei 淹/v ，/wd 1/a 人/n 死亡/vi ，/wd 2/b 人/n 下落不明/vl 2002年/m 7月/t 29日/t 11时/t 0分/t 湖南/ns 永州市/ns 祁阳县/ns 大/a 忠/vg 桥/n 镇/n 后/f 塘/ng 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 7月/t 30日/t 5时/t 20分/t 辽宁/ns 葫芦岛市/ns 连山区/ns 蛤蟆/n 山/n 二/m 井/n 运输/vn 事故/n ，/wd 死亡/vi 1/a 人/n 2002年/m 7月/t 29日/t 6时/t 30分/t 河南/ns 三门峡市/ns 渑池县/ns 陈/nr1 村/n 乡/n 一/m 非法/d 开采/v 小/a 煤窑/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 已/d 找到/v 2/n 具/vg 尸体/n ，/wd 井/n 下/f 还/d 有/vyou 多少/ry 人/n 不详/vi 2002年/m 7月/t 29日/t 9时/t 30分/t 湖南/ns 娄底市/ns 涟源市/ns 安平/ns 镇/n 浆/n 江/nr1 三/m 矿/n 顶板/n 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n 2002年/m 8月/t 9日/t 上午/t 10时/t 40分/t  郑州/ns 弋/ng 湾/ng 煤矿/n  透/v 水/n 事故/n ，/wd 8/a 人/n 死亡/vi 2002年/m 8月/t 12日/t 4时/t 许/v  黑龙江省/ns 鸡西市/ns 立/v 新/a 煤矿/n 原/b 850/m 农场/n 兴/v 垦/v 煤矿/n  11/d 名/q 死亡/vi 2002年/m 8月/t 16日/t  重庆/ns 永川市/ns 箕/ng 山/n 煤矿/n  瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi 1/a 人/n 失踪/vi 2002年/m 9月/t 3日/t 凌晨/t 2时/t 10分/t  湖南省/ns 双峰县/ns 秋/tg 湖/n 煤矿/n  33/nr 死/v 人/n 亡/vg ，/wd 另/d 有/vyou 6/q 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f ，/wd 下落不明/vl 2002年/m 10月/t 23日/t ，/wd 山西/ns 吕梁/ns 地区/n 朱/nr1 家/n 店/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 44/m 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 2002年/m 10月/t 29日/t ，/wd 广西/ns 南宁市/ns 矿务局/n 二/m 塘/ng 煤矿井/n 下/f 四/m 采/v 区/n 变电所/n 变压器/n 突然/ad 着火/vi ，/wd 5/b 人/n 逃生/vi ，/wd 30/m 人/n 遇难/vi 。/wj 2002年/m 11月/t 10日/t ，/wd 山西省/ns 晋中市/ns 灵石县/ns 两/m 渡/v 镇/n 太/b 西/b 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 37/m 人/n 遇难/vi 。/wj 2002年/m 11月/t 14日/t ，/wd 江西省/ns 丰城/ns 矿务局/n 表/vg 建/v 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 当时/t 井/n 下/f 有/vyou 55/m 人/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 48/m 人/n 遇难/vi ，/wd 2/b 人/n 重伤/n ，/wd 5/b 人/n 轻伤/n 。/wj 2002年/m 12月/t 2日/t ，/wd 山西/ns 临汾市/ns 尧都区/ns 一/m 平/a 垣/ng 乡/n 阳泉/ns 沟/n 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 特大/b 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 30/m 人/n 死亡/vi 。/wj 2002年/m 12月/t 6日/t ，/wd 吉林省/ns 洮南市/ns 的/ude1 省属/b 万宝/nz 煤矿/n 小/a 新井/nr 暗/a 井/n 绞车/n 房/n 起火/vi ，/wd 29/m 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f ，/wd 26/m 人/n 遇难/vi 。/wj 2002年/m 12月/t 22日/t ，/wd 白银市/ns 平川区/ns 境内/s 兰州/ns 金城/ns 旅游服务/n 集团/n 小/a 南/b 沟/n 煤矿/n 发生/v 特大/b 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 11/d 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 