1/a 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 7日/t ，/wd 河南省/ns 渑池县/ns 矿/n 难/a ，/wd 4/ng 死/v 。/wj 2/b 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 12日/t ，/wd 河南省/ns 宜阳县/ns 矿/n 难/a ，/wd 11/d 死/v 9/vyou 伤/n 3/n 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 14日/t ，/wd 内蒙古/ns 锡林郭勒盟/ns 阿拉/ns 坦/b 合力/n 苏木/ns 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 五/m 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf ./wj 4/ng 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 16日/t ，/wd 重庆/ns 南川市/ns 矿/n 难/a ，/wd 12/m 死/v 。/wj 5/b 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 20日/t ，/wd 云南省/ns 富源县/ns 大河/n 镇/n 祥/ag 兴/v 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 4/ng 人/n 受伤/vi 事故/n 措施/n 富源县/ns 煤炭/n 工业/n 局/qv 矿山/n 救护队/n 展开/v 救援/vn 行动/vn ，/wd 至/p 21日/t 凌晨/t ，/wd 9/vyou 名/q 被/pbei 困/vi 者/k 先后/d 被/pbei 救/v 出/vf 井/n 外/f ，/wd 其中/rz 5/b 人/n 已/d 死亡/vi ，/wd 其余/rz 受伤/vn 人员/n 被/pbei 迅速/ad 送/v 往/p 医院/n 救治/vn 。/wj 富源县/ns 政府/n 有关/vn 负责人/n 表示/v ，/wd 将/d 切实/ad 采取有效/n 措施/n ，/wd 查找/v 事故/n 隐患/n 。/wj 6/vg 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 21日/t ，/wd 辽宁省/ns 调兵山市/ns 矿/n 难/a ，/wd 9/vyou 死/v 4/ng 伤/v 。/wj 事故/n 过程/n 大明/nz 煤矿/n 地下/s 一/m 个/q 废/ag 巷道/n 内/f 的/ude1 煤炭/n 发生/v 自燃/vi ，/wd 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 当时/t 附近区域/n 有/vyou 13/n 人/n 正/d 对/p 巷道/n 进行/vx 加固/vn 作业/n 7/a 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 21日/t ，/wd 甘肃/ns 窑/ng 街/n 煤/n 电/n 公司/n 三/m 矿/n ，/wd 水害/n 事故/n ，/wd 5/b 人/n 死/v 。/wj 。/wj 8/a 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 1月/t 25日/t ，/wd 大同市/ns 浑源县/ns 黄花/n 滩/ng 乡/n 八/m 河/n 涧/ng 村/n 西/b 沟/n 煤矿/n ，/wd 瓦斯/n 中毒/vn 事件/n ，/wd 7/v 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 过程/n 两/m 名/q 矿工/n 以/p 取/v 工具/n 为由/vi ，/wd 擅自/d 扒开/v 风/n 井/n 井口/nrj 下/f 到/v 井/n 里/f ，/wd 结果/n 再/d 没/v 出来/vf 。/wj 事发/vi 后/f ，/wd 5/f 位/q 村民/n 先后/d 下/vf 井/n 救人/vi ，/wd 均/d 未/d 出/vf 井/n 。/wj 之后/f ，/wd 八/m 河/n 涧/ng 村民/n 组织/v 抢救/v ，/wd 后/f 在/p 井口/nrj 找到/v 了/ule 3/n 名/q 已/d 中毒/vi 死亡/vi 的/ude1 村民/n 遗体/n 。/wj 9/vyou 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 2月/t 1日/t ，/wd 重庆/ns 石柱县/ns 壁/ng 岩/ng 煤矿/n ，/wd 坍塌/vi 事故/n ，/wd 1/a 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 受伤/vi 。/wj 10/n 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 2月/t 14日/t ，/wd 辽宁省/ns 阜新/ns 孙/nr1 家/n 湾/ng 煤矿/n ，/wd 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 214/m 人/n 死亡/vi ，/wd 30/m 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 过程/n 2005年/m 2月/t 14日/t 15时/t 03分/t ，/wd 孙/nr1 家/n 湾/ng 煤矿/n 调度室/n 接到/v 海/n 州/n 立井/n 调度室/n 汇报/vn 井/n 下/f 可能/v 出事/vi 了/ule 矿/n 调度/vn 立即/d 向/p 矿/n 总工程师/n 曹荣春/nr 等/udeng 领导/n 报告/n ，/wd 并/cc 按照/p 程序/n 逐级/d 进行/vx 了/ule 上报/vi 。/wj 当时/t 判断/v 可能/v 在/p 井/n 下/f 331/m 采/v 区/n 发生/v 了/ule 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 15时/t 25分/t ，/wd 矿/n 调度室/n 向/p 局/qv 调度室/n 汇报/vn ，/wd 请求/v 救护队/n 救援/vn ，/wd 同时/c 向/p 井/n 下/f 另/rz 一个/mq 采/v 区/n 即/v 242/m 采/v 区/n 发出/v 紧急/ad 撤离/v 人员/n 的/ude1 通知/n ，/wd 并/cc 组织/n 各/rz 区/n 队/n 做/v 好/a 抢险/vn 救灾/vn 准备/vn ，/wd 派/v 人/n 到/v 井/n 下/vf 调度室/n 设置/vn 警戒/vn ，/wd 防止/v 撤离/v 人员/n 误/d 入/v 灾区/n 。/wj 接到/v 事故/n 报告/n ，/wd 阜/x 矿/n 集团公司/n 立即/d 启动/v 了/ule 重特大/n 事故/n 应急/vn 救援/vn 预案/n 。/wj 15时/t 50分/t ，/wd 阜/x 矿/n 集团公司/n 救护/vn 大队/n 接到/v 事故/n 通知/n 后/f ，/wd 立即/d 调动/v 5/f 个/q 救护/vn 小队/n 赶赴/v 事故/n 矿井/n ，/wd 随即/d 又/d 组织/v 3/n 个/q 备/v 班/n 小队/n 相继/d 到达/v 事故/n 矿井/n 。/wj 辽宁/ns 煤矿/n 安全/an 监察/vn 局/qv 矿山/n 救援/vn 指挥/vn 中心/n 共/d 调动/v 省内/s 10/n 个/q 救护/vn 小队/n ，/wd 先后/d 在/p 灾区/n 救/v 出/vf 伤员/n 16/m 名/q ，/wd 发现/v 遇难/vi 者/k 197/m 人/n ，/wd 设置/v 临时/b 风/n 墙/n 4/ng 处/vi 。/wj 截止/vi 21日/t 23时/t 55分/t ，/wd 事故/n 抢险/vn 救护/vn 人员/n 在/p 3316/m 回风道/n 冒顶/vn 处/n 发现/v 最后/f 一/m 名/q 遇难/vn 矿工/n ，/wd 抢险/vn 救灾/vn 工作/vn 基本/ad 结束/v ，/wd 共/d 发现/v 214/m 名/q 遇难/vn 矿工/n 11/z 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 2月/t 15日/t ，/wd 云南省/ns 富源县/ns 矿/n 难/a ，/wd 24/n 死/v 14/m 伤/n 3/vg 人/n 失踪/vi 12/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 02月/t 17日/t  云南省/ns 富源县/ns 矿/n 难/a 24/n 死/v 14/m 伤/n 3/vg 人/n 失踪/vn 13/n 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 2月/t 26日/t ，/wd 重庆市/ns 铜梁县/ns 矿/n 难/a ，/wd 2/b 死/v 2/b 伤/n 14/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 3月/t 9日/t ，/wd 山西/ns 吕梁/ns 交城/ns 矿/n 难/a ，/wd 28/m 人/n 死亡/vi 。/wj 。/wj 15/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 3月/t 10日/t ，/wd 山西/ns 灵石/ns 矿/n 难/a ，/wd 6/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 16/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 3月/t 14日/t ，/wd 黑龙江/ns 七台河/ns 矿/n 难/a ，/wd 18/nz 人/n 死亡/vi 。/wj 17/ns 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 3月/t 17日/t ，/wd 重庆/ns 奉节/ns 煤矿/n 爆炸/vn ，/wd 19/m 人/n 遇难/vi 。/wj 18/nz 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 3月/t 19日/t ，/wd 山西/ns 朔州/ns 细/a 水/n 煤矿/n 发生/v 爆炸/vn ,/wd 72/m 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 过程/n 矿井/n 有效/a 风量/n 不足/v 302/m 东/f 翼/ng 采/v 区/n 工作面/n 1/ad 切/v 眼/n 风流/an 短路/vi ，/wd 造成/v 302/m 东/f 翼/ng 采/v 区/n 工作面/n 长期/d 处于/v 无/v 风/n 或/c 微风/n 状态/n ，/wd 导致/v 4/ng 和/cc 5/f 回采/v 工作面/n 瓦斯/n 大量/m 积聚/v 并/cc 达到/v 爆炸/vn 界限/n ，/wd 工人/n 违章/vd 放炮/vi 引起/v 瓦斯/n 爆炸/v 19/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 3月/t 31日/t ，/wd 内蒙古/ns 赤峰/ns 矿井/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 7/v 人/n 遇难/vi ，/wd 1/a 人/n 下落不明/vl 。/wj 事故/n 措施/n 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 赤峰市/ns 政府/n 有关/vn 领导/n 、/wn 赤峰市/ns 安全/an 生产/vn 监督管理/n 局/n 和/cc 喀喇沁旗/ns 旗/n 委/ng 、/wn 旗/n 政府/n 有关/vn 负责人/n 及时/ad 赶赴/v 现场/s ，/wd 并且/c 立即/d 通知/v 赤峰市/ns 平/v 庄/nr1 煤业集团/nt 救护/v 大队/n 赶往/v 事故/n 现场/s 开展/v 抢险/vn 救援/vn 工作/vn 。/wj 20/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 1日/t ，/wd 湖南/ns 郴州/ns 桂阳/ns 矿/n 难/a ，/wd 10/n 人/n 死亡/vi ，/wd 7/v 人/n 下落不明/vl 。/wj 事故/n 过程/n 2005年/m 4月/t 1日/t ，/wd 位于/v 郴州市/ns 桂阳县/ns 荷叶/n 镇/n 的/ude1 贵/a 达/v 矿井/n 发生/v 穿/v 水/n 事故/n 。/wj 4月/t 1日/t 17时/t 30分/t ，/wd 由于/c 大雨/n ，/wd 贵/r 达/v 煤矿/n 原来/d 与/p 矿井/n 相邻/vi 的/ude1 溶洞/n 封闭/v 段/q 被/pbei 穿透/v ，/wd 水/n 顺/a 斜井/n 而/cc 下/f ，/wd 导致/v 穿/v 水/n 溶洞/n 的/ude1 积水/n 击穿/vn 砂/n 质/ng 泥岩/n 层/qv 后/f 大量/m 涌入/v ，/wd 并/cc 进入/v 与/p 该/rz 井/n 副/b 斜井/n 相连/vi 的/ude1 石灰窑/n 井/n 暗/a 斜井/n ，/wd 淹没/v 了/ule 该/rz 井/n ＋96/m 水平/n 全部/m 巷道/n ，/wd 17/ns 名/ng 正在/d 作业/vi 的/ude1 矿工/n 全部/m 遇难/vi 。/wj 21/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 5日/t ，/wd 重庆市/ns 合川/ns 矿/n 难/a ，/wd 确认/v 23/m 人/n 死亡/vi 。/wj 　/x 事故/n 结果/n 4/vi ?/ww 5/b ’/wyy 特大/b 矿/n 难/ad 有/vyou 27/m 人/n 受到/v 了/ule 行政处分/nl ，/wd 4/ng 人/n 被/pbei 追究/v 刑事/b 责任/n 。/wj 昨日/t ，/wd 市/n 煤/n 监/vg 局/n 官员/n 向/p 记者/n 证实/v ，/wd 国家/n 煤矿/n 安全/an 监察/vn 局/n 批复/v 重庆市/ns 政府/n 处理/vn 意见/n ，/wd 27/m 名/q 责任人/n 分别/d 受到/v 了/ule 处理/v 严格/ad 规定/v 煤矿/n 必须/d 建立/v 救护队/n ，/wd 否则/c 生产/v 许可证/n 不予/v 年/qt 审/v 。/wj 同时/c ，/wd 还/d 全面/ad 清理/v 查处/v 了/ule 煤矿/n 外/f 包/v 。/wj 目前/t 煤矿/n 应急/vn 救援/vn 体系/n 已/d 初步/d 形成/v ，/wd 救护队/n 协作/vn 区/n 一旦/d 发生/v 矿/n 难/a ，/wd 协作/vn 区/n 的/ude1 其他/rzv 煤矿/n 救护队/n 将/d 及时/ad 支援/v 。/wj 22/nr 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 5日/t ，/wd 河北/ns 兴隆/a 矿/n 难/a ，/wd 7/v 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 原因/n 该矿/r 各种/rz 证件/n 齐全/a ，/wd 事故/n 发生/v 前/f 没有/v 生产/vn ，/wd ７/m 名/q 矿工/n 在/p 井/n 下/f 搞/v 维修/vn 。/wj 透/v 水/n 属于/v 突发/vn 事故/n ，/wd 此前/t 没有/v 任何/rz 征兆/n 。/wj 分析/v 透/a 水/n 原因/n ，/wd 可能/v 是/vshi 当年/t 日本/nsf 人/n 挖/v 煤/n 时/ng 留下/v 的/ude1 废/ag 巷/ng 积存/v 了/ule 水/n ，/wd 矿工/n 在/p 井/n 下/f 维修/v 时/ng 不/d 小心/ad 挖/v 漏/vd 造成/v 事故/n 。/wj 23/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 22日/t ，/wd 湖南/ns 郴州/ns 桂阳/ns 太婆/n 头/q 煤矿/n 发生/v 煤/n 水/n 突出/a 事故/n ，/wd 2/b 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 过程/n 4月/t 22日/t 晚上/t 11时/t 左右/f ，/wd 太婆/n 头/q 煤矿/n 合法/a 矿/n 的/ude1 7/a 名/q 中班/n 矿工/n 按/p 要求/n 在/p 井/n 下/f 清理/v 巷道/n 、/wn 维修/vn 轨道/n 过程/n 中/f ，/wd 突然/ad 遭遇/v 煤/n 水/n 突出/a 事故/n ，/wd 其中/rz 2/b 人/n 安全/an 撤出/v ，/wd 3/vg 人/n 获救/vi ，/wd 2/b 人/n 不幸/ad 遇难/vi 。/wj 24/n 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 24日/t ，/wd 吉林省/ns 吉林市/ns 蛟河/ns 奶子/n 山/n 腾达/nz 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ,/wd 29/m 人/n 确认/v 遇难/vi ，/wd 1/a 人/n 失踪/vi 明/ag 。/wj 事故/n 措施/n 透/a 水/n 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 当地/s 政府/n 迅速/ad 启动/v 了/ule 紧急/a 事故/n 处理/vn 预案/n ，/wd 成立/vi 了/ule 六/m 个/q 现场/s 工作/vn 抢救/vn 领导/n 小组/n ，/wd 展开/v 营救/vn 。/wj 随后/f ，/wd 吉林/ns 省委/n 书记/n 王云坤/nr 、/wn 省长/n 王珉/nr 、/wn 副/b 省长/n 牛海军/nr 、/wn 吉林/ns 市委/n 书记/n 矫正/v 中/f 、/wn 吉林市/ns 市长/n 徐建/nr 一/m 以及/cc 省/n 、/wn 市/n 安/ag 监/vg 局/n 、/wn 煤炭/n 局/n 等/udeng 部门/n 的/ude1 有关/vn 人员/n 先后/d 赶赴/v 现场/s ，/wd 研究/v 方案/n ，/wd 并/cc 明确/ad 要求/v ，/wd 不惜/v 一切/rz 代价/n 全力/d 抢救/v 井/n 下/f 作业/vn 人员/n 。/wj 25/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 26日/t ，/wd 内蒙古/ns 乌海市/ns 康/nr1 海/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 12/m 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 过程/n 发生/v 事故/n 的/ude1 乌海市/ns 海南区/ns 康/nr1 海/n 煤矿/n ，/wd 位于/v 白云/n 乌/ag 素/ag 矿区/n 西北部/f ，/wd 为/p 个体/n 经营/vn 煤矿/n ，/wd 法人/n 代表/n 李春德/nr 与/p 夏绍卿/nr 合伙/vd 经营/v 。/wj 该矿/r 于/p 1993年/m 11月/t 建/v 矿/n ，/wd 可/c 采/v 储量/n 600/m 万/m 吨/q ，/wd 年/qt 设计/vn 生产/vn 能力/n 3/vg 万/m 吨/q ，/wd 矿井/n 服务/vn 年限/n 43年/m 。/wj 目前/t 该矿/r 正在/d 进行/vx 技术改造/n ，/wd 事故/n 是/vshi 在/p 技改/vn 开始/v 掘进/vi 过程/n 中/f 发生/v 的/ude1 。/wj 26/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 28日/t ，/wd 陕西/ns 韩城/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 15/m 人/n 遇难/vi ，/wd 4/ng 人/n 下落不明/vl 。/wj 27/m 、/wn 事故/n 概要/n 2004年/m 7月/t 26日/t ，/wd 湖南省/ns 娄底市/ns 涟源市/ns 安平/ns 镇/n 银/ng 广/a 石/nr1 煤矿/n ，/wd 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a ，/wd 死亡/vi 16/m 人/n 。/wj 事故/n 结果/n 4月/t 28日/t 晚/tg 9时/t 15分/t ，/wd 该矿/r 1/a 号/n 、/wn 2/n 号/q 煤层/n 工作面/n 距/p 立井/n 井底/n 600/m 米/q 发生/v 瓦斯/n 事故/n 。/wj 事故/n 发生/v 时/ng ，/wd 井/n 下/f 有/vyou 矿工/n 32/m 人/n ，/wd 除/p 3/n 名/q 矿工/n 迅速/ad 撤离/v 外/f ，/wd 其余/rz 29/m 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 4月/t 29日/t 凌晨/t 4时/t 40分/t ，/wd 该矿/r 法人/n 代表/n 、/wn 事故/n 嫌疑人/n 郭宗文/nr 向/p 公安/n 机关/n 自首/vi ，/wd 公安/n 机关/n 已/d 对/p 其/rz 采取/v 了/ule 刑事/b 拘留/vn 措施/n 。/wj 28/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 4月/t 30日/t ，/wd 贵州/ns 纳/v 雍/b 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 12/m 人/n 遇难/vi 。/wj 29/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 5日/t ，/wd 内蒙古/ns 突泉县/ns 万隆/ns 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 12/m 人/n 遇难/vi 。/wj 30/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 6日/t ，/wd 山西/ns 太原/ns 一/m 无/v 证/n 小/a 煤窑/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 7/v 名/q 矿工/n 遇难/vi ，/wd 1/a 名/q 矿工/n 受伤/vi 事故/n 原因/n 据悉/v 煤窑/n 应该/v 是/vshi 5月/t 6日/t 进行/vx 非法/d 私/ag 采/v 的/ude1 ，/wd 当日/t 即/d 发生/v 惨剧/n 。/wj 据/p 了解/v ，/wd 由于/c 该/rz 井/n 多/m 时/ng 不/d 用/v ，/wd 通风/vi 受阻/vi ，/wd 瓦斯/n 集结/v ，/wd 工人/n 们/k 下/vf 井/n 后/f 一点/m 炮/n 就/d 引起/v 了/ule 爆炸/vn 。/wj 。/wj 31/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 12日/t ，/wd 四川/ns 攀枝花/ns 金/b 江/n 畔/ng 海/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ,/wd 21/m 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 过程/n 5月/t 12日/t 9时/t 30分/t ,/wd 四川/ns 攀枝花市/ns 仁和区/ns 松/v 杰/ag 有限/a 责任/n 公司/n 金/nr1 江/n 畔/ng 海/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 事故/n 发生/v 时/ng ，/wd 井/n 下/f 有/vyou 27/m 人/n 作业/vn 。/wj 截止/vi 5月/t 15日/t 23时/t ，/wd 有/vyou 10/n 人/n 升/v 井/n 轻伤/n ，/wd 17/ns 人/n 死亡/vi 。/wj 32/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 13日/t ，/wd 山西/ns 晋中市/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 15/m 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 受伤/vi 。/wj 33/nr 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 16日/t ，/wd 内蒙古/ns 煤井/n 爆炸/vn ,/wd 5/b 人/n 死亡/vi 、/wn 7/a 人/n 重伤/n 34/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 19日/t ，/wd 河北省/ns 承德市/ns 暖/v 儿/ng 河/n 煤矿/n 发生/v 特大/b 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ,/wd 50/m 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 513/m 采煤/vn 工作面/n 通风/vn 系统/n 混乱/an ，/wd 风量/n 严重/ad 不足/v ，/wd 513/m 采煤/vn 工作面/n 下/f 采/v 面/n 溜/q 煤/n 道/qv 被/pbei 大/a 块/q 煤/n 矸/x 堵塞/v ，/wd 造成/v 瓦斯/n 积聚/v 达到/v 爆炸/vn 界限/n ，/wd 工人/n 违章/vd 放炮/vi 产生/v 明火/n ，/wd 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 35/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 20日/t ，/wd 山西/ns 蒲县/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 20/m 人/n 遇难/vi 。/wj 36/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 28日/t ，/wd 福建/ns 龙岩/ns 赤/ag 坑/n 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 10/n 人/n 死亡/vi 。/wj 37/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 29日/t ，/wd 湖北/ns 宜昌/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 3/n 死/v 8/a 伤/n 。/wj 38/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 29日/t ，/wd 贵州/ns 金沙县/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 8/a 人/n 死亡/vi ，/wd 4/ng 人/n 受伤/vi 。/wj 39/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 5月/t 31日/t ，/wd 甘肃/ns 华/b 亭/ng 煤矿/n 矿/n 难/a ，/wd 1/a 人/n 死亡/vi ，/wd 17/ns 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 过程/n 当日/t 下午/t 1时/t 15分/t ，/wd 华亭县/ns 发生/v 地震/n ，/wd 受/v 地震/n 的/ude1 影响/vn ，/wd 华/ag 亭/ng 煤矿井/n 下/f 960/m 水平/n 603/m 井/n 板/ng 巷道/n 的/ude1 地壳/n 轻微/a 运动/vn ，/wd 致使/v 井/n 板/ng 巷道/n 内/f 作业/vn 区/n 发生/v 坍塌/vi 事故/n ，/wd 当即/d 将/p 井/n 下/f 工作/vi 的/ude1 18/nz 名/q 工人/n 淹没/v 在/p 煤海/n 中/f 40/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 6月/t 3日/t ，/wd 河北省/ns 邯郸县/ns 鸿达/nz 煤矿/n 特大/b 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n ，/wd 14/m 人/n 死亡/vi ，/wd 23/m 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 措施/n 发生/v 事故/n 的/ude1 物资/n ３/m 矿/n 位于/v 邯郸县/ns 康庄/ns 乡/n 停/vi 驷/ng 头/n 村/n ，/wd １９９８年/m 开始/v 建/v 井/n ，/wd ２０００年/m １２月/t 投产/vi ，/wd 年/qt 生产能力/nl ３/m 万/m 吨/q ，/wd 是/vshi 一个/mq 四/m 证/n 齐全/a 的/ude1 乡镇/n 煤矿/n ，/wd 今年/t ５月/t ８日/t 刚刚/d 经过/p 县政府/n 组织/n 的/ude1 复工/vi 验收/v ，/wd 但/c 未/d 批准/v 恢复/v 生产/vn ，/wd 属于/v 同意/v 转入/v 井/n 下/f 整改/vi 的/ude1 矿井/n 。/wj 调查组/n 组长/n 、/wn 河北省/ns 煤/n 监/vg 局/n 调研员/n 李子广/nr 说/v ，/wd ６月/t ３日/t 早/tg ８时/t 左右/f ，/wd 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n ，/wd 但/c 事发/vi 后/f 没有/v 及时/ad 向/p 有关/vn 部门/n 报告/n ，/wd 矿/n 上/f 自行/d 进行/vx 了/ule 抢救/vn ，/wd 下午/t ２时/t 前/f ，/wd 邯郸县/ns 才/d 接到/v 事故/n 通知/n 。/wj 41/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 6月/t 7日/t ，/wd 云南省/ns 昭通市/ns 镇雄县/ns 亨/nr1 地/n 乡/n 石/nr1 陇/b 乡/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 7/v 人/n 受伤/vi 。/wj 42/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 6月/t 8日/t ，/wd 湖南/ns 娄底市/ns 资江/ns 煤矿/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 22/nr 死亡/vi 。/wj 43/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 6月/t 18日/t ，/wd 山西/ns 高平/ns 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 2/b 人/n 遇难/vi 。/wj 44/m 、/wn 事故/n 概要/n 2004年/m 11月/t 23日/t ，/wd 太原市/ns 王/n 封/q 乡/n 王/nr1 封/v 村/n 红花/n 沟/n 煤矿井/n 下/f 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 12/m 人/n 死亡/vi 。/wj 45/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 06月/t 22日/t  山西省/ns 繁峙县/ns 义/ng 兴/v 寨/ng 金矿/n 松/ng 洞/n 沟/n 零/m 号脉/vi 王/nr1 全/d 全/a 洞/n 发生/v 爆炸/vn ,/wd  37/m 人/n 死亡/vi 46/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 6月/t 25日/t ，/wd 山西/ns 晋城/ns 陵川县/ns 岭/ng 北/f 底/f 煤矿/n 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 2/b 人/n 受伤/vi 47/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 2日/t ，/wd 山西省/ns 宁武县/ns 贾/nr1 家/n 堡/ng 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 19/m 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 矿井/n 总/b 风量/n 严重/ad 不足/v ，/wd 下/vf 山/n 采/v 区/n 511/m 掘进/vi 工作面/n 局部/n 通风机/n 安装位置/n 违反/v 《/wkz 煤矿/n 安全/an 规程/n 》/wky 规定/n ，/wd 致使/v 该/rz 工作面/n 形成/v 循环/vn 风/n ，/wd 造成/v 瓦斯/n 局部/n 积聚/v 并/cc 达到/v 爆炸/vn 浓度/n 未/d 使用/v 炮/n 泥/n 、/wn 水/n 炮/n 泥/n 填/v 塞/b 炮眼/n ，/wd 放炮/vi 产生/v 火焰/n 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 煤尘/n 参与/v 爆炸/vn 。/wj 48/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 7日/t ，/wd 江西/ns 上栗县/ns 永胜/ns 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 15/m 人/n 遇难/vi 。/wj 49/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 11日/t ，/wd 新疆/ns 阜/x 康/b 矿/n 难/a ，/wd 83/m 人/n 死亡/vi 。/wj 50/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 14日/t ，/wd 广东/ns 兴/v 宁/ag 福/n 盛/v 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 16/m 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 51/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 14日/t ，/wd 重庆/ns 奉节/ns 金/ng 泉/ng 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 52/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 17日/t ，/wd 河南/ns 新安/ns 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 4/ng 人/n 死亡/vi 。/wj 53/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 19日/t ，/wd 陕西/ns 铜川市/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 26/m 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 54/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 19日/t ，/wd 陕西/ns 铜川市/ns 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 26/m 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 55/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 7月/t 27日/t ，/wd 贵州/ns 开阳县/ns 枫/ng 乡/n 坡/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 14/m 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n ７月/t ２７日/t １时/t ３０分/t ，/wd 开阳县/ns 高/a 寨/ng 乡/n 枫/ng 乡/n 坡/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 由于/c 煤矿/n 通风/vi 巷/ng 突然/ad 垮/vi 塌/v ，/wd 通风/vi 系统/n 被/pbei 堵塞/v ，/wd 导致/v 瓦斯/n 积聚/v 超限/n 而/cc 局部/n 发生/v 爆炸/vn 。/wj 56/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 1日/t ，/wd 四川/ns 大竹县/ns 田/n 坝/n 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 5/f 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi ，/wd 生死/n 不明/v 。/wj 事故/n 过程/n 田/nr1 坝/n 煤矿/n 正在/d 进行/vx 技改/vn ，/wd 并/cc 没有/d 开采/v 。/wj 当天/t 有/vyou 两/m 组/q 工人/n 下/vf 井/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 5/b 人/n 清理/vn 水/n 仓/ng ，/wd 另/d 18人/nr 组成/v 掘进/vi 班/n 整理/vn 巷道/n 。/wj 在/p 整理/v 巷道/n 过程/n 中/f ，/wd 巷道/n 内/f 突然/ad 透/v 水/n ，/wd 大水/n 迅速/ad 涌/v 进/vf 了/ule 巷道/n 、/wn 水/n 仓/ng ，/wd 根本/d 来不及/v 通知/n 正/d 在/p 水/n 仓/ng 作业/vi 的/ude1 5/b 名/q 矿工/n 。/wj 57/ns 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 2日/t ，/wd 河南省/ns 禹州市/ns 兴发/nz 煤矿/n 矿/n 难/a ，/wd 26/m 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 过程/n 8月/t 2日/t 22时/t 30分/t 左右/f ，/wd 河南省/ns 禹州市/ns 文/ng 殊/ag 镇/n 兴发/nz 煤矿/n 四/m 证/n 齐全/a 、/wn 经/p 批准/v 维修/vn 矿井/n ，/wd 井/n 下/f 采煤/vn 工作面/n 采/v 空/a 区/n 瓦斯/n 突然/ad 大量/m 涌出/v 58/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 3日/t ，/wd 邯郸县/ns 康庄/ns 乡/n 桃/n 顶/q 山/n 煤矿井/n 下/f 发生/v 特大/b 火灾事故/n ，/wd 13/d 名/q 矿工/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 井/n 下/vf 巷道/n 内/f 用/v 来/vf 起/vf 支撑/v 作用/n 的/ude1 木柱/n 燃烧/v 59/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 6日/t ，/wd 山西/ns 朔州/ns 上马/vi 石煤/n 矿/n 发生/v 瓦斯/n 中毒/vn 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 原因/n 井/n 下/vf 巷道/n 内/f 用/v 来/vf 起/vf 支撑/v 作用/n 的/ude1 木柱/n 燃烧/v 60/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 7日/t ，/wd 广东省/ns 梅州市/ns 兴宁市/ns 黄/nr1 槐/ng 镇/n 大兴/ns 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 123/m 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 大兴/ns 煤矿/n 为/p 民营/b 股份制/n 煤矿/n ，/wd 隶属/v 兴宁市/ns 大径/n 里/f 煤炭/n 有限公司/n 。/wj 该矿/r 煤层/n 倾角/n 大/a 75/m 度左右/n 、/wn 厚度/n 大/a 3-4/m 米/q ，/wd 小/a 断层/n 发育/vi ，/wd 煤质/n 松散/a 易/ad 塌/v 落/v ，/wd -290/m 米/q 水平/n 以下/f 在/p 生产/vn 过程/n 中/b 煤层/n 均/d 发生/v 过/uguo 严重/a 抽/v 冒/v 即/v 在/p 浅/a 部/q 厚/a 煤层/n 、/wn 急/a 倾斜/vn 煤层/n 、/wn 断层/n 破碎/v 带/v 和/cc 基岩/n 风化/vi 带/v 附近/f 采煤/vi 或/c 掘/v 巷/ng 时/ng ，/wd 顶板/n 岩层/n 或/c 煤层/n 本身/rz 在/p 较小范围/n 内/f 垮/vi 落/v 超过/v 正常/a 高度/n 的/ude1 现象/n ，/wd 在/p 抽/v 冒/v 严重/a 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 大量/m 出/vf 煤/n ，/wd 超强度/b 开采/vn ，/wd 致使/v -290/m 米/q 水平/n 至/p -180/m 米/q 水平/n 防水/vn 安全/an 煤/n 柱/ng 抽/v 冒/v 导/vg 通/v 了/ule -180/m 米/q 水平/n 至/p 262/m 米/q 水平/n 的/ude1 水/n 淹/v 区/n ，/wd 造成上/v 部/q 水/n 淹/v 区/n 的/ude1 积水/n 大量/m 溃/vg 入/v 大兴/ns 煤矿/n 。/wj 61/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 8日/t ，/wd 贵州省/ns 六盘水市/ns 发生/v 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 17/ns 人/n 死亡/vi 。/wj 62/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 19日/t ，/wd 吉林省/ns 舒/vg 兰/ng 矿务局/n 丰/ag 广/a 煤矿/n 五/m 井/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 16/m 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 事故/n 原因/n 该/rz 井/n 附近/f 地面/n 的/ude1 莲花/n 泡/v 水体/n 通过/p 废弃/v 小/a 井/n 灌入/n 井/n 下/f 63/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 25日/t ，/wd 贵州/ns 仁怀市/ns 大坝/n 镇/n 竹林/n 湾/ng 煤矿/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 15/m 人/n 遇难/vi 。/wj 64/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 8月/t 27日/t ，/wd 河南/ns 登封市/ns 徐/nr1 庄/ng 乡/n 杏花/n 煤矿/n 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 5/b 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 过程/n 该矿/r 产能/vn 6/vg 万/m 吨/q ，/wd 是/vshi 一个/mq 四/m 证/n 俱全/vi 的/ude1 股份制/n 煤矿/n ，/wd 事发/vi 时/ng 正在/d 维修/v 过程/n 中/f 。/wj 发生/v 冒顶/vn 后/f ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 的/ude1 29/m 名/q 矿工/n 先后/d 有/vyou 24/n 人/n 升/v 井/n ，/wd 5/b 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f 65/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 9月/t 6日/t ，/wd 山西省/ns 吕梁市/ns 中阳县/ns 枝/ng 柯/ng 镇/n 煤矿/n 二/m 坑/n 口/q 发生/v 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n ，/wd 17/ns 人/n 遇难/vi ，/wd 2/b 人/n 受伤/vi 。/wj 66/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 9月/t 10日/t ，/wd 贵州/ns 天/n 柱/ng 发生/v 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n ，/wd 10/n 人/n 死亡/vi 。/wj 67/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 9月/t 11日/t ，/wd 黑龙江省/ns 双鸭山市/ns 宝山区/ns 金/ng 源/ng 煤矿井/n 下/f 突然/ad 着火/vi ，/wd 14/m 人/n 遇难/vi ，/wd 1/a 人/n 下落不明/vl 。/wj 事故/n 原因/n 电缆/n 放炮/vi 引燃/v 木/ng 棚/n 发生/v 火灾事故/n 。/wj 68/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 9月/t 15日/t ，/wd 陕西省/ns 黄陵县/ns 仓/ng 村/n 乡/n 七/m 丰/ag 沟/n 西/b 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 煤矿/n 瓦斯/n 事故/n ，/wd 12/m 人/n 死亡/vi ，/wd 2/b 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 过程/n 七/m 丰/ag 沟/n 西/b 煤矿/n 是/vshi 一/m 家/q 个体/n 煤矿/n ，/wd 年/qt 设计/vn 生产/vn 能力/n ６/m 万/m 吨/q 。/wj ９月/t １５日/t 凌晨/t ４时/t 许/v ，/wd 七/m 丰/ag 沟/n 西/b 煤矿/n 小/a 北/f 巷/ng 掘进/vi 头/n 发生/v 瓦斯/n 事故/n ，/wd 当班/vi 小/a 北/f 巷/ng 掘进/vi 头/n 有/vyou 作业/vn 人员/n １８/m 人/n ，/wd ４/m 人/n 成功/ad 升/v 井/n ，/wd １２/m 人/n 死亡/vi ，/wd ２/m 人/n 受伤/vi 。/wj 69/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 9月/t 19日/t ，/wd 江西/ns 江/nr1 西昌/ns 丰/ag 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 9/vyou 人/n 死亡/vi 5/f 人/n 受伤/vi 。/wj 70/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 9月/t 21日/t ，/wd 山西省/ns 晋中市/ns 灵石县/ns 南关/ns 镇/n 煤运/nz 柏/ng 疙瘩/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 6/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 71/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 9月/t 29日/t ，/wd 云南省/ns 曲靖市/ns 一/m 煤矿/n 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 7/v 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi 井底/n 。/wj 无/v 后续/vd 报道/v 事故/n 过程/n 2011年/m 11月/t 10日/t 6时/t 19分/t ，/wd 私/ag 庄/ag 煤矿/n 1747/m 掘进/vi 工作面/n 作业/vn 人员/n 违规/vd 使用/v 风镐/n 作业/n 时/ng 诱发/v 了/ule 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a ，/wd 突出/a 煤量/n 约/d 1813/m 吨/q 、/wn 瓦斯/n 量/n 约/d 25.8/m 万/m 立方米/q ，/wd 大量/m 煤粉/n 自/p 1747/m 掘进/vi 工作面/n 迅速/ad 向/p 其他/rzv 巷道/n 扩散/v ，/wd 一直/d 到/v 二/m 号/q 副/b 井/n 并/cc 冲/v 至/p 地面/n ，/wd 同时/c 突出/a 的/ude1 大量/m 瓦斯/n 气体/n 还/d 进入/v 1824/m 米/q 标高/n 石门/ns 及/cc 车场/n 和/cc 南翼/s 采/v 区/n 的/ude1 进风/n 巷道/n 、/wn 1850/m 水平/n 采/v 区/n 回风/n 巷/ng 和/cc 南翼/s 回风/n 井/n 、/wn 北/f 翼/ng 回风/n 井/n 。/wj 事发/vi 时/ng 该/rz 矿井/n 下/f 共有/v 作业/vn 人员/n 43/m 人/n ，/wd 其中/rz 事故/n 发生/v 地点/n 1747/m 掘进/vi 工作面/n 有/vyou 8/a 人/n ，/wd 1827/m 米/q 、/wn 1845/m 米/q 标高/n 巷道/n 等/udeng 作业/n 地点/n 有/vyou 35/m 人/n 。/wj 72/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 3日/t ，/wd 河南省/ns 鹤壁市/ns 鹤/n 煤/n 集团公司/n 二/m 矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 34/m 人/n 死亡/vi 。/wj 73/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 3日/t ，/wd 吉林省/ns 辽源市/ns 东辽县/ns 安/v 恕/vg 煤矿/n 发生/v 顶板/n 事故/n ，/wd 1/a 人/n 死亡/vi 。/wj 74/vi 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 4日/t ，/wd 四川省/ns 广安市/ns 龙/n 滩/ng 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 15/m 人/n 死亡/vi ，/wd 13/n 人/n 下落不明/vl 。/wj 75/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 4日/t ，/wd 新疆/ns 拜城/ns 亚/b 吐/v 尔/Rg 乡/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 14/m 人/n 遇难/vi 。/wj 76/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 11日/t ，/wd 广东/ns 韶关/ns 矿/n 难/a ，/wd 1/ad 死/v 2/b 伤/n 。/wj 77/z 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 23日/t ，/wd 贵州省/ns 晴隆县/ns 中/f 营/vg 镇/n 中兴/nz 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 15/m 人/n 死亡/vi ，/wd 2/b 人/n 重伤/n ，/wd 1/a 人/n 轻伤/n 。/wj 78/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 25日/t ，/wd 山西省/ns 太原市/ns 九/m 院/n 村/n 煤矿/n 发生/v 爆炸/vn 事故/n ，/wd 9/vyou 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 晴隆县/ns 中/f 营/vg 镇/n 中兴/nz 煤矿/n 10/n ?/ww 23/m 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 原因/n 已/d 查明/v 。/wj 煤矿/n 业主/n 为了/p 工程/n 进度/n ,/wd 违章/vd 组织/v 施工/vi ,/wd 导致/v 瓦斯/n 聚集/v ,/wd 引发/v 了/ule 此次/rz 爆炸/vn 事故/n 。/wj 79/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 27日/t ，/wd 新疆/ns 乌苏市/ns 电站/n 沟/n 中兴/nz 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 16/m 人/n 遇难/vi 。/wj 80/n 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 28日/t ，/wd 新疆/ns 昌吉/ns 煤矿/n 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 2/b 人/n 死亡/vi 。/wj 81/n 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 30日/t ，/wd 辽宁/ns 灯塔/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 4/ng 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 82/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 30日/t ，/wd 湖北/ns 恩施/ns 煤矿/n 发生/v 事故/n ，/wd 2/b 人/n 遇难/vi 。/wj 83/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 10月/t 31日/t ，/wd 山西省/ns 原平市/ns 长/v 梁沟/ns 镇/n 韩/nr1 家/n 沟/n 村/n 坟/n 合/v 峁/x 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 矿/n 难/a ，/wd 17/ns 人/n 遇难/vi 。/wj 84/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 2日/t ，/wd 重庆/ns 奉节县/ns 朱/nr1 衣/ng 镇/n 钢/n 厂/n 坪/ng 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 11/z 人/n 受伤/vi ，/wd 2/b 人/n 失踪/vi 。/wj 85/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 3日/t ，/wd 辽宁省/ns 灯塔市/ns 铧/x 子/ng 镇/n 昌盛/an 煤矿/n 发生/v 井/n 下/vf 一氧化碳/n 中毒/vn 事故/n ，/wd 6/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 86/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 4日/t ，/wd 湖北/ns 恩施/ns 一/m 煤矿/n 发生/v 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 87/ns 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 6日/t ，/wd 山西省/ns 太原市/ns 清徐县/ns 东/f 于/p 镇/n 太平/a 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 16/m 人/n 死亡/vi 。/wj 88/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 6日/t ，/wd 兰州/ns 发生/v 煤矿/n 瓦斯/n 突/d 涌/v 事故/n ，/wd 2/n 名/q 矿工/n 中毒/vi 身亡/vi 。/wj 事故/n 原因/n 兰州/ns 窑/ng 街/n 煤/n 电/n 金/nr1 河/n 煤/n 业/ng 公司/n 原/b 窑/ng 街/n 一/m 矿/n 的/ude1 十/m 多/m 名/q 矿工/n 在/p 井/n 下/f 16211/m 进风/n 掘/v 井/n 工作面/n 作业/n 时/ng ，/wd 突然/a 瓦斯/n 超限/n ，/wd 紧接着/c 大量/m 瓦斯/n 涌出/v ，/wd 两/m 名/q 来自/v 临夏/ns 的/ude1 青年/n 矿工/n 当场/d 被/pbei 熏/v 倒/vi 。/wj 89/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 6日/t ，/wd 新疆/ns 尼/b 勒/v 克/vg 吉仁台/nr 有/vyou 烟/n 煤矿/n 发生/v 垮/vi 塌/v 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 过程/n １１月/t ６日/t ２３时/t 左右/f ，/wd 新疆/ns 尼/b 勒/v 克/vg 吉仁台/nr 有/vyou 烟/n 煤矿/n 十五/m 规划/n ７/m 号/q 井/n 正在/d 进行/vx 拆除/vn 井/n 下/vf 巷/ng 探/v 设施/n 时/ng ，/wd １/m 号/q 探井/n ２/m 水平/n 车场/n 东/f 翼/ng １５/m 米/q 处/n 巷道/n 顶板/n 突然/ad 垮/vi 落/v 。/wj 90/v 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 08日/t  河北省/ns 邢台/ns 远大/a 矿/n 难/a  至少/d 死亡/vi 19/m 人/n 91/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 8日/t ，/wd 新疆/ns 奇台县/ns 北/f 嗒/o 山/n 煤矿/n 发生/v 爆炸/vn 事故/n ，/wd 14/m 人/n 遇难/vi ，/wd 24/n 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 原因/n 11月/t 8日/t 发生/v 在/p 新疆/ns 奇台县/ns 北/f 塔山/ns 煤矿/n 的/ude1 炸药/n 爆炸/vn 事故/n 原因/n 已经/d 查明/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 一起/s 人为/d 泄私愤/vl 引爆/v 炸药/n 的/ude1 恶性/b 案件/n 。/wj 92/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 11日/t ，/wd 内蒙古/ns 乌海市/ns 乌达区/ns 巴音/ns 赛/vn 煤焦/n 有限公司/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 16/m 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 过程/n 11月/t 11日/t 16时/t 10分/t 左右/f ，/wd 内蒙古/ns 乌海市/ns 乌达区/ns 巴音/ns 赛/vn 煤焦/n 有限/a 责任/n 公司/n 煤矿/n 简称/v 巴音/ns 赛/vn 煤矿/n 13/d 层/qv 矿井/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 并/cc 波及/v 与其/c 连通/v 的/ude1 13/n 上/f 2/n 层/qv 矿井/n ，/wd 两/m 个/q 矿井/n 中/f 共有/v 16/m 人/n 遇难/vi 。/wj 其中/rz ，/wd 发生/v 爆炸/vn 的/ude1 13/n 层/qv 矿井/n 中/f 的/ude1 11/d 名/q 矿工/n 全部/m 遇难/vi 13/d 上/vf 2/n 层/qv 矿井/n 中/f 有/vyou 5/b 名/q 矿工/n 遇难/vi ，/wd 3/n 名/q 矿工/n 受伤/vi 。/wj 93/a 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 15日/t ，/wd 湖北/ns 恩施市/ns 利川/ns 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 4/ng 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 2010年/m 5月/t 8日/t 6时/t 10分/t ，/wd 湖北省/ns 恩施州/ns 利川市/ns 水井/n 湾/ng 煤矿/n 有限公司/n 发生/v 一/m 起/q 重大/a 瓦斯/n 爆炸/v 安全/an 生产/vn 责任事故/nl 。/wj 事发/vi 之前/f ，/wd 由于/c 安全/ad 监管/v 不力/a ，/wd 水井/n 湾/ng 煤矿/n 在/p 矿井/n 技改/vn 基建/n 过程/n 中/f 违规/v 组织/n 生产/vn 。/wj 事发/vi 当日/t ，/wd 该/rz 矿井/n 下/vf 瓦斯/n 和/cc 机电/b 管理/vn 混乱/an ，/wd 矿工/n 在/p 井/n 下/f 违规/v 使用/v 操作/v 失/v 爆/v 矿灯/n ，/wd 致使/v 失/v 爆/v 矿灯/n 产生/v 电火花/n ，/wd 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 94/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 16日/t ，/wd 陕西/ns 府谷/ns 煤矿/n 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 2/b 人/n 下落不明/vl 。/wj 事故/n 结果/n 11月/t 16日/t 12时/t 许/v ，/wd 地处/v 府谷县/ns 新民/nz 镇/n 的/ude1 府/ng 榆/ng 煤矿井/n 下/f 采/v 空/a 区/n 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 7/v 名/q 井/n 下/f 作业/vn 人员/n 在/p 副/b 矿长/n 刘连民/nr 的/ude1 带领/vn 下/f 逃生/vi ，/wd 2/b 人/n 至今/d 下落不明/vl 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 与/p 府/ng 榆/ng 煤矿/n 相邻/vi 的/ude1 中/b 大/a 煤矿/n 又/d 先后/d 多次/mq 冒顶/vn ，/wd 地表/n 塌陷/vi 总面积/n 已/d 近/a 40/m 万/m 平方米/q ，/wd 导致/v 地面/n 40/m 多/m 户/q 村民/n 房屋/n 安全/an 受到/v 影响/vn ，/wd 170/m 多/m 名/q 村民/n 被迫/d 转移/v 。/wj 95/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 18日/t ，/wd 贵州/ns 六盘水市/ns 沙沟/ns 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 16/m 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 原因/n 2005年/m 11月/t 17日/t ，/wd 因/p 该矿/r 擅自/d 启封/vn IOD/x 回风/n 石门/ns 的/ude1 密封/vn ，/wd 蟠/vg 龙/n 乡/n 煤/n 管/v 站/vi 下达/v 指令/n 书/n ，/wd 要求/v 该矿/r 停止/v 1011/m 回风/n 石门/ns 的/ude1 掘进/vn ，/wd 但/c 该矿/r 仍/d 擅自/d 打开/v 1011/m 回风/n 石门/n 密闭/vd 进行/vx 掘进/vn ，/wd 边/d 改造/v 边/k 生产/v 。/wj 经/p 初步/b 调查/vn 分析/vn ，/wd 导致/v 事故/n 发生/v 的/ude1 原因/n 为/v ，/wd 该矿/r 打/v 着/uzhe 技改/vn 的/ude1 名义/n 组织/n 生产/vn ，/wd 在/p 生产/vn 过程/n 中/f ，/wd 井/n 下/f 主要/d 进风/n 巷道/n 发生/v 冒顶/vn ，/wd 井/n 下/f 通风/vi 系统/n 受阻/vi ，/wd 造成/v 掘进/vi 工作面/n 瓦斯/n 积聚/v 达到/v 爆炸/vn 界限/n 1011/m 回风/n 石门/ns 掘进/vi 工作面/n 半/m 煤/n 岩/ng 巷/ng 掘进/vi 放炮/vi 时/ng ，/wd 未/d 严格/ad 执行/v "/x 一/m 炮/q 三/m 检/v "/x 制度/n ，/wd 且/c 违章/vd 使用/v 岩石/n 炸药/n 产生/v 明火/n 而/cc 引爆/v 积聚/v 的/ude1 瓦斯/n 。/wj 96/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 19日/t ，/wd 河北/ns 邢台市/ns 内丘县/ns 远大/a 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 14/m 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 该矿/r 2104/m 准备/vn 工作/vn 面/n 回风/n 巷/ng 长期/d 停工/vi 积水/n ，/wd 在/p 回风/n 巷/ng 未/d 进行/vx 清理/vn 巷道/n 、/wn 排除/v 积水/n 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 违章/vd 冒险/vi 进行/vx 贯通/vi ，/wd 由于/c 未/d 制定/v 严密/a 有效/a 的/ude1 探/v 放水/v 措施/n 并/cc 严格/ad 执行/v ，/wd 在/p 2104/m 准备/vn 工作/vn 面/n 切/v 眼/n 与/cc 回风/n 巷/ng 距离/n 仅/d 有/vyou 5/b 米左右/n 时/ng ，/wd 又/d 违章/vi 冒险/vi 用/p 麻花/n 钻/v 杆/ng 探/v 水/n ，/wd 在/p 切/v 眼下/t 方/d 运输/v 巷/ng 独/d 头/m 处/q 仍/d 安排/v 工人/n 维修/vn 巷道/n ，/wd 造成/v 回风/n 巷/ng 积水/n 在/p 无/v 控制/vn 情况/n 下/f 突然/ad 溃/vg 下/f ，/wd 导致/v 沿途/b 施工/vn 的/ude1 14/m 名/q 矿工/n 被/pbei 淤/v 埋/v 。/wj 97/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 20日/t ，/wd 山西/ns 高平/ns 发生/v 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 3/n 死/v 5/b 伤/n 。/wj 98/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 24日/t ，/wd 河北/ns 武安市/ns 高村/nrj 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 18人/nr 遇难/vi 。/wj 99/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 25日/t ，/wd 北京市/ns 大/a 村/n 涧/ng 煤矿/n 发生/v 顶板/n 塌/v 冒/v 事故/n ，/wd 2/b 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 过程/n 11月/t 25日/t 早晨/t 7点/t 多/a ，/wd 七八/m 名/q 下/f 井/n 的/ude1 矿工/n 在/p 煤层/n 上/f 凿/v 眼/n 塞/b 炸药/n ，/wd 准备/v 进行/vx 作业/vn 。/wj 这时/rzt ，/wd 头/m 顶/q 的/ude1 煤层/n 突然/ad 塌陷/vi ，/wd 把/pba 打眼/vi 的/ude1 两/m 名/q 矿工/n 埋/v 在/p 下面/f 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 附近/f 的/ude1 工人/n 赶紧/d 通知/v 其他/rzv 人/n ，/wd 大家/rr 用/p 工具/n 刨/v 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n ，/wd 才/c 从/p 煤/n 堆/q 里拉/n 出/vf 被/pbei 埋/v 矿工/n ，/wd 此时/r 两/m 人/n 已经/d 窒息/vi 死亡/vi 。/wj 100/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 25日/t ，/wd 云南/ns 宣威市/ns 文/ng 兴/v 乡/n 尖/a 山/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 8/a 人/n 死亡/vi ，/wd 3/vg 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 过程/n 11月/t 25日/t 早晨/t 7点/t 多/a ，/wd 七八/m 名/q 下/f 井/n 的/ude1 矿工/n 在/p 煤层/n 上/f 凿/v 眼/n 塞/b 炸药/n ，/wd 准备/v 进行/vx 作业/vn 。/wj 这时/rzt ，/wd 头/m 顶/q 的/ude1 煤层/n 突然/ad 塌陷/vi ，/wd 把/pba 打眼/vi 的/ude1 两/m 名/q 矿工/n 埋/v 在/p 下面/f 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 附近/f 的/ude1 工人/n 赶紧/d 通知/v 其他/rzv 人/n ，/wd 大家/rr 用/p 工具/n 刨/v 了/ule 一个/mq 多/a 小时/n ，/wd 才/c 从/p 煤/n 堆/q 里拉/n 出/vf 被/pbei 埋/v 矿工/n ，/wd 此时/r 两/m 人/n 已经/d 窒息/vi 死亡/vi 。/wj 101/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 27日/t ，/wd 黑龙江/ns 七台河/ns 矿/n 难/a ，/wd 171/m 人/n 遇难/vi 。/wj 102/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 11月/t 30日/t ，/wd 河北省/ns 蔚县/ns 涌/v 泉/ng 庄/nr1 乡/n 西/b 坡/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 下落不明/vl 。/wj 103/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 2日/t ，/wd 河南/ns 新安/ns 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 35/m 人/n 死亡/vi ，/wd 7/v 人/n 下落不明/vl 。/wj 104/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 2日/t ，/wd 贵州/ns 六盘水市/ns 水城县/ns 阿/b 嘎/o 乡/n 仲/nr1 河/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 16/m 人/n 遇难/vi 。/wj 105/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 2日/t ，/wd 湖北/ns 大冶/ns 桐梓/nr 沟/n 煤矿/n 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 3/vg 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f ，/wd 其中/rz 已/d 有/vyou 2/b 人/n 遇难/vi 。/wj 106/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 02日/t 安徽省/ns 芜湖市/ns 繁昌县/ns 一/m 煤矿/n 发生/v 塌方/vi 事故/n ，/wd 10/n 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f ,/wd 2/b 人/n 死亡/vi 。/wj 107/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 03日/t 河南/ns 新安县/ns 石/ng 寺/ng 镇/n 寺/ng 沟/n 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 当时/t 井/n 下/f 48/m 人/n 作业/vi ，/wd 6/vg 人/n 获救/vi 。/wj 108/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 05日/t 河北/ns 石/n 庄/nr1 蔚县/ns 涌/v 泉/ng 庄/nr1 乡/n 西/b 坡/n 煤矿/n 发生/v 爆炸/vn ，/wd 至少/d 造成/v 5/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 失踪/vi 109/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 7日/t ，/wd 河北省/ns 唐山市/ns 开平区/ns 刘/nr1 官/n 屯/ng 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 91/m 人/n 死亡/vi ，/wd 17/ns 人/n 下落不明/vl 。/wj 110/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 7日/t ，/wd 湖南/ns 涟源市/ns 新/a 坪/ng 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 突出/a 事件/n ，/wd 2/b 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 失踪/vi 。/wj 事故/n 结果/n １２月/t ７日/t １５时/t ３０分/t 左右/f ，/wd 唐山市/ns 开平区/ns 刘/nr1 官/n 屯/ng 煤矿井/n 下/f 发生/v 重大/a 爆炸/vn 事故/n 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 有/vyou ８２/m 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 井/n 下/f 有/vyou １０４/m 人/n 。/wj 经过/p 几/m 个/q 小时/n 紧张/ad 抢救/v ，/wd 又/d 有/vyou ３１/m 人/n 升/v 井/n ，/wd 其中/rz ３/m 人/n 经/p 抢救/v 无效/vi 死亡/vi 。/wj 井/n 下/f 还/d 有/vyou ７３/m 人/n 111/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 8日/t ，/wd 吉林省/ns 长春市/ns 双阳区/ns 双/m 顶子/n 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 7/v 人/n 被/pbei 困/vi 。/wj 事故/n 过程/n 7日/t 上午/t 10时/t 许/v ，/wd 涟源市/ns 新/a 坪/ng 煤矿/n 216/m 工作面/n 突然/ad 发生/v 瓦斯/n 突出/a 事件/n ，/wd 当时/t 该/rz 工作面/n 有/vyou 卢/b 明理/v 、/wn 吴望春/nr 、/wn 吴汉旗/nr 、/wn 廖怡/nr 作/v 等/udeng 4/a 人/n 在/p 作业/n ，/wd 卢/b 明理/v 因/c 在/p 推/v 车/n 事发/vi 时/ng 幸免/vi 逃/v 过/uguo 一/m 难/a ，/wd 吴望春/nr 、/wn 廖怡/nr 作/v 两/m 人/n 在/p 被/pbei 救/v 出/vf 后/f ，/wd 送/v 往/p 当地/s 医院/n 经/p 抢救/v 无效/vi 死亡/vi ，/wd 吴汉旗/nr 至今/d 下落不明/vl 。/wj 据/p 了解/v ，/wd 事发/vi 时/ng ，/wd 该矿/r 有/vyou 29/m 名/q 工作人员/n 和/cc 7/v 名/q 辅助/vn 工/n 在/p 井/n 下/f 作业/vi ，/wd 因/p 其他人/r 离/v 事发/vi 地点/n 较/d 远/a ，/wd 而/cc 没有/d 造成/v 其他/rzv 伤亡/vn 。/wj 112/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 08日/t  陕西/ns 铜川/ns 矿务局/n 陈/nr1 家/n 山/n 煤矿/n 事故/n 抢险/vn 过程/n 中/f 发生/v 意外/an ,/wd 死亡/vi 1/a  人/n 重伤/n 2/b 人/n 113/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 19日/t 贵州/ns 遵义县/ns 三/m 渡/v 镇/n 鑫/nr1 源/ng 煤矿/n 冒顶/vn 事故/n ,/wd 所/usuo 幸/vg 被/pbei 困/vi 18/nz 人/n 全部/m 获救/vi 事故/n 原因/n 　/x 12月/t 19日/t 下午/t ，/wd 贵州省/ns 遵义县/ns 三/m 渡/v 镇/n 鑫/nr1 源/ng 煤矿井/n 下/f 89/m 米/q 处/n ，/wd 发生/v 一/m 起/q 冒顶/vn 事故/n ，/wd 井/n 顶部/f 的/ude1 泥土/n 垮/vi 塌/v ，/wd 将/p 矿井/n 隔断/v ，/wd 导致/v 井/n 下/f 18/nz 名/ng 作业/vi 的/ude1 矿工/n 被/pbei 困/vi 114/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 19日/t ，/wd 陕西省/ns 渭南市/ns 澄城县/ns 马/n 家/q 河/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n ，/wd 7/v 人/n 死亡/vi ，/wd 3/vg 人/n 受伤/vi 。/wj 115/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 20日/t 重庆/ns 綦江/ns 安稳/a 镇/n 罗/nr1 天/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 突出/a 事故/n ,/wd 死/v 1/a 人/n ,/wd 伤/v 8/a 人/n ,/wd 失踪/vi 4/ng 人/n 116/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 22日/t 四川省/ns 都江堰/ns 至/p 汶川/ns 高速公路/n 隧道/n 工程/n 瓦斯/n 爆炸/vn ,/wd 已/d 死亡/vi 42/m 人/n ,/wd 伤/v 11/z 人/n 。/wj 117/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 24日/t ，/wd 贵州省/ns 盘/v 南/b 公司/n 响/a 水/n 煤矿/n 发生/v 火灾事故/n ，/wd 12/m 人/n 被/pbei 困/vi ，/wd 已/d 确认/v 无/v 生还/vi 希望/v 。/wj 117/m 、/wn 事故/n 概要/n 2005年/m 12月/t 28日/t ，/wd 山西省/ns 左云县/ns 店/n 湾/ng 镇/n 范/nr1 家/n 寺/ng 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 7/v 名/q 矿工/n 遇难/vi ，/wd 10/n 人/n 失踪/vi 。/wj 2006年/m 01月/t 09日/t ，/wd 江苏/ns 大/a 屯/ng 煤/n 电/n 公司/n 姚/nr1 桥/n 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 顶板/n 事故/n ，/wd 1/a 人/n 死亡/vi ，/wd 1/a 人/n 轻伤/n 。/wj 新疆/ns 米/n 泉/ng 煤矿/n 透/a 水/n 事故/n 一/m 、/wn 事故/n 概况/n １月/t １０日/t 凌晨/t ２３时/t ５０分/t 左右/f ，/wd 新疆/ns 米泉市/ns 沙沟/ns 矿区/n 长/a 山子镇/nr 二/m 号/q 煤矿/n 矿井/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 当时/t 共有/v １３/m 名/q 矿工/n 作业/vi ，/wd 该/rz 事故/n 使/v ４/m 名/q 矿工/n ，/wd 生死/n 不明/v 。/wj 二/m 、/wn 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 据/p 组织/n 抢险/vi 的/ude1 米泉市/ns 安/v 监/vg 局/n 局长/n 顾安江/nr 介绍/v ?/ww 已/d 初步/d 认定/v 事故/n 系/v 该矿/r ６/m 水平/n 西/f 翼/ng ４５/m 号/q 煤层/n 采煤/vn 工作面/n 水/n 和/cc 煤浆/n 突然/ad 涌出/v ，/wd 造成/v 第一/m 批/q 两/m 名/q 工人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 矿长/n 知道/v 情况/n 后/f ，/wd 立即/d 组织/v 人员/n 下/vf 井/n 抢险/vi 救人/vi ，/wd 在/p 抢救/v 中/f ，/wd 第二/m 次/qv 涌出/v 的/ude1 水/n 和/cc 煤浆/n 又/d 造成/v 两/m 名/q 救援/vn 矿工/n 被/pbei 困/vi 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 昌吉回族自治州/ns 党委/n 常委/n 、/wn 常务/b 副/b 州长/n 原军/nr ，/wd 自治区/n 煤炭/n 工业/n 管理局/n 、/wn 新疆/ns 煤矿/n 安全/an 监察/vn 局/n 副/b 局长/n 吴甲春/nr ，/wd 米泉市/ns 市委/n 书记/n 周炳文/nr ，/wd 昌吉/ns 州政府/n 副/b 秘书长/n 迟文辉/nr 等/udeng 迅速/ad 赶往/v 现场/s 组织/n 救援/vn ，/wd 并/cc 成立/vi １/m ?/ww １０/m 事故/n 抢险/vn 救灾/vn 领导/n 小组/n 。/wj 领导/n 小组/n 下设/v 抢险/vn 救灾/vn 组/n 、/wn 善后/n 处理/vn 组/n 及/cc 事故/n 调查组/n ，/wd 昌吉/ns 州/n 矿山/n 救护队/n 的/ude1 救援/vn 人员/n 也/d 已/d 赶到/v 现场/s 下/vf 井/n 搜/v 救/v 被/pbei 困/vi 人员/n 。/wj 在/p 现场/s ，/wd １２/m 名/q 昌吉/n 州/n 矿山/n 救护队/n 队员/n 正在/d 紧张/a 作业/vn 。/wj 截止/vi 到/p 当日/t 中午/t １５时/t ，/wd 他们/rr 已经/d 轮番/d 下/vf 井/n ３/m 次/qv 进行/vx 瓦斯/n 排放/vn 、/wn 恢复/v 通风/vi 等/udeng 工作/vn 。/wj  当日/t 下午/t １６时/t 许/v ，/wd 第四/m 批/q 救护/vn 队员/n 头/n 戴/nr1 矿灯/n ，/wd 肩/n 背/v 氧/n 气筒/n 正/d 准备/v 下/vf 井/n 。/wj  其/rz 队长/n 介绍/v ，/wd １０日/t 凌晨/t １时/t ３０分/t ，/wd 他们/rr 接警/v 后/f 就/d 立即/d 赶赴/v 现场/s 。/wj 从/p 当日/t ３时/t 开始/v ，/wd 他们/rr 就/d 已/d 着手/v 进行/vx 事故/n 现场/s 侦查/vn 和/cc 搜/v 救/v 被/pbei 困/vi 人员/n 。/wj 救援/vn 组/n 的/ude1 成员/n 们/k 连夜/d 奋战/vi ，/wd 到/p 现在/t 已经/d 倒/vi 了/ule ４/m 次/qv 班/n ，/wd 下/vf 了/ule ３/m 次/qv 井/n 。/wj 但/c 尽管如此/dl ，/wd 救生/vn 工作/vn 仍/d 没有/v 什么/ry 收获/n 。/wj 事发/vi 后/f ，/wd 对/p 井/n 下/f 回风/n 巷/ng 比较/d 安全/a 的/ude1 地段/n 进行/vx 了/ule 瓦斯/n 含量/n 测量/vn ，/wd 当时/t 瓦斯/n 浓度/n 已/d 达到/v ３０％/m 以上/f ，/wd 另外/c ，/wd 其他/rzv 有害/a 气体/n 也/d 占/v 了/ule 很/d 大/a 比重/n 。/wj 救援/vn 清理/vn 工作/vn 的/ude1 矿工/n 实行/v 每天/r 24/n 小时/n 三/m 班/n 制/k 清理/v 淤泥/n ，/wd 每天/r 最/d 多/ad 可/v 清理/v 20/m 米/q ，/wd 距离/n 其他/rzv 三/m 名/q 遇难/vn 矿工/n 的/ude1 工作面/n 50/m 米左右/n ./wj １０日/t 晚/tg １０时/t １０分/t 左右/f ，/wd 救援/v 现场/s 传来/v 消息/n ，/wd 目前/t 瓦斯/n 排放/vn 工作/vn 已/d 全部/m 完成/v ，/wd 救护/v 人员/n 正在/d 全力/d 向/p 井/n 外/f 排/v 抽/v 泥水/n 和/cc 煤浆/n ，/wd 具体/a 所/usuo 需/v 时间/n 还/d 无法/v 确定/v 。/wj 20日/t 北京/ns 时间/n 2时/t 30分/t 许/v ，/wd 搜/v 救/v 队员/n 在/p 井/n 下/f 找到/v 一/m 具/q 矿工/n 遗体/n 。/wj 截至/v 20日/t 北京/ns 时间/n 18时/t ，/wd 巷道/n 清淤/vn 工作/vn 进展/vn 顺利/a ，/wd 巷道/n 内/f 还/d 剩/v 90/v 米左右/n 的/ude1 煤浆/n 。/wj 截止/vi 到/p 1月/t 25日/t 上午/t 11点/t ，/wd  1月/t 10日/t 发生/v 透/a 水/n 事故/n 的/ude1 米泉市/ns 长/v 山子镇/nr 2/n 号/q 矿/n 又/d 找到/v 一/m 名/q 矿工/n 遗体/n ，/wd 至此/d 已/d 有/vyou 两/m 名/q 矿工/n 遇难/vi ，/wd 还有/v 两/m 人/n 下落不明/vl ，/wd 善后/n 工作/vn 也/d 已经/d 展开/v ，/wd 此次/rz 事故/n 遇难/vi 人员/n 将/d 按照/p 国家/n 对/p 矿山/n 遇难/vi 人员/n 最高/a 标准/n 20/m 万/m 元/q 赔付/v 。/wj 三/m 、/wn 事故/n 性质/n 和/cc 原因/n 煤矿/n 透/a 水/n 2006年/m 01月/t 11日/t ，/wd 抚顺/ns 泰和/ns 煤炭/n 开发/vn 有限公司/n 1月/t 11日/t 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 4/vi 名/q 矿工/n 被/pbei 埋/v 井/n 下/vf 8/a 天/qt 8/a 夜/qt 后/f ，/wd 救援/vn 人员/n 发现/v 其/rz 遗体/n 。/wj 事故/n 经过/v ，/wd 抢救/v 情况/n 当日/t 17时/t 许/v ，/wd 抚顺/ns 泰和/ns 煤炭/n 开发/vn 有限公司/n 简称/v 抚顺/ns 泰和/ns 煤矿/n 回/qv 撤/v 队/n 副/b 队长/n 王元国/nr 带领/v 5/f 名/q 工人/n 到/v 一/m 号/q 回风井/nr 负270/m 米/q 水平/n 以下/f 约/d 20/m 米/q 处/n ，/wd 正在/d 进行/vx 井/n 巷/ng 维修/v 作业/n 时/ng 发生/v 突然/ad 发生/v 冒顶/vn ，/wd 除/p 2/n 名/q 工人/n 跑/v 出险/v 区/n 并/cc 脱离/v 危险/an 外/f ，/wd 其余/rz 4/ng 名/q 矿工/n 被/pbei 埋/v 井/n 下/vf 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 脱险/vi 工人/n 及时/ad 报告/v 矿/n 调度/vn ，/wd 矿/n 领导/n 立即/d 组织/v 人员/n 进行/vx 全力/d 抢救/v 。/wj 依据/n 逃生/vi 出/vf 井/n 的/ude1 矿工/n 提供/v 的/ude1 现场/s 信息/n 和/cc 专家组/n 意见/n ，/wd 事故/n 抢救/vn 指挥部/n 组织/v 人力/n 物力/n 全力以赴/vl 进行/vx 抢救/vn ，/wd 并/cc 在/p 专家组/n 的/ude1 指导/vn 下/f ，/wd 制定/v 了/ule 抢救/vn 事故/n 的/ude1 10/n 项/q 安全/an 措施/n ，/wd 分别/d 从/p 上/f 下/vf 两/m 头/q 清理/vn 冒顶/vn 现场/s ，/wd 实施/v 救援/vn 工作/vn 。/wj 截止/vi 到/p 目前/t ，/wd 救援/vn 工作/vn 按照/p 专家组/n 的/ude1 意见/n 正在/d 认真/ad 组织/v 实施/v ，/wd 但是/c 由于/p 冒顶/vn 处/n 上/f 侧/v 地质/n 条件/n 复杂/a ，/wd 所以/c 救援/vn 工作/vn 进展/vn 比较/d 缓慢/a 。/wj 1月/t 14日/t 凌晨/t 6时/t ，/wd 遇难/vi 矿工/n 袁/nr1 忠/vg 波/b 尸体/n 率先/d 被/pbei 发现/v ，/wd 当日/t 早上/t 8时/t 39分/t 运/v 至/p 地面/n 。/wj 1月/t 18日/t 零时/t 50分/t 第二/m 名/q 遇难/vn 矿工/n 李/nr1 开阳/ns 尸体/n 被/pbei 找到/v ，/wd 18日/t 11时/t 10分/t 发现/v 王/n 元/q 国/n 尸体/n ，/wd 19日/t 零时/t 10分/t ，/wd 又/d 发现/v 米/q 永/d 来/vf 尸体/n ，/wd 至/p 19日/t 3时/t 14分/t 止/v ，/wd 4/ng 名/ng 遇难/vi 者/rz 尸体/n 全部/m 被/pbei 找到/v ，/wd 并/cc 运/v 出/vf 井/n 。/wj 2006年/m 2月/t 1日/t ，/wd 山西省/ns 晋城/ns 煤业集团/nt 公司/n 寺/ng 河/n 煤矿/n 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 事故/n 概要/n 2006年/m 2月/t 1日/t 19时/t 02分/t ，/wd 山西省/ns 晋城/ns 煤业集团/nt 公司/n 寺/ng 河/n 煤矿/n 发生/v 局部/n 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 造成/v 23/m 人/n 遇难/vi ，/wd 53/m 人/n 受伤/vi 其中/rz 重伤/n 6/vg 人/n 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ,/wd 国务院/nt 领导/n 做出/v 重要/a 批示/n ,/wd 要求/v 全力/d 抢救/v 伤员/n ,/wd 做好/v 善后/n 工作/vn ,/wd 一定/d 要/v 查明/v 事故/n 原因/n ,/wd 吸取/v 事故/n 教训/n 。/wj 晋城/ns 煤业集团/nt 公司/n 是/vshi 国有/vn 重点/n 煤矿/n 企业/n 。/wj 寺/ng 河/n 煤矿/n 是/vshi 高/a 瓦斯/n 矿/n ，/wd 1993年/m 经/p 原/b 国家计委/nt 批准/v 立项/vi ，/wd 1996年/m 开工/vn 建设/vn ，/wd 2002年/m 竣工/vi 投产/vi ，/wd 设计/v 能力/n 400/m 万/m 吨/q 年/qt ，/wd 2005年/m 经/p 山西省/ns 煤炭/n 工业/n 局/qv 核定/v 能力/n 为/p 1080/m 万/m 吨/q 年/qt 。/wj 主/ag 井/n 为/p 斜井/n ，/wd 副/b 井/n 为/p 立井/n ，/wd 盘/qv 区/n 式/k 开拓/v ，/wd 中央/n 和/cc 分区/n 混合式/b 通风/vn 事故/n 原因/n 寺/ng 河/n 煤矿/n 事故/n 发生/v 在/p 交接班/n 过程/n 中/f 。/wj 经/p 初步/d 了解/v ，/wd 造成/v 事故/n 的/ude1 原因/n 是/vshi 寺/ng 河/n 煤矿/n 在/p 东/f 二/m 盘/qv 区/n 2307/m 回采/v 工作面/n 安装设备/n 时/ng ，/wd 封闭/v 的/ude1 采/v 区/n 巷道/n 内/f 发生/v 局部/n 瓦斯/n 爆炸/vn 原因/n 正在/d 调查/v ，/wd 冲击波/n 摧毁/v 3/n 道/qv 密闭/vn 墙/n ，/wd 致使/v 在/p 2307/m 工作面/n 四/m 条/q 进风/n 巷道/n 内/f 的/ude1 作业/vn 人员/n 一氧化碳/n 中毒/vi ，/wd 造成/v 人员/n 重大/a 伤亡/vn 。/wj 河南省/ns 郑州/ns 煤炭/n 工业/n 集团/n 马岭/nr 山/n 煤炭/n 有限/a 责任/n 公司/n 2.10/m 特大/b 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n 。/wj 一/m 、/wn 事故/n 概况/n 2006年/m 2月/t 10日/t 18时/t 30分/t 左右/f ，/wd 郑州/ns 煤炭/n 工业/n 集团/n 马岭/nr 山/n 煤矿/n 11041/m 下/f 顺/v 槽/ng 煤/n 巷/ng 掘进/vi 工作面/n 发生/v 了/ule 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 突出/a 煤量/n 339t/x ，/wd 突出/a 瓦斯/n 量/n 28341m3/x ，/wd 位于/v 登封/ns 境内/s 的/ude1 郑/nr1 煤/n 集团/n 马岭/nr 山/n 煤矿/n 正/d 在/p 井/n 下/f 进行/vx 打/v 钻/v 预测/vn 瓦斯/n 时/ng ，/wd 诱导/v 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 当班/vi 下/f 井/n 的/ude1 56/m 人/n 中/f 41/m 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 12/m 人/n 遇难/vi ，/wd 3/vg 人/n 下落不明/vl 。/wj 二/m 、/wn 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 2006年/m 2月/t 10日/t 下午/t 4点/t 班/n ，/wd 抽/v 探/v 队/n 在/p 11041/m 下/f 顺/v 槽/ng 掘进/vi 工作面/n 上/f 帮/v 沿/p 煤层/n 向/p 上/f 打/v 钻/v 。/wj 18点/t 30分/t ，/wd 矿/n 值班/vn 领导/n 在/p 调度室/n 通过/p 监控系统/n 显示/v 终端/n 发现/v 11041/m 下/f 顺/v 槽/ng 、/wn 11031/m 上/f 顺/v 槽/ng 等/udeng 地/n 点/qt 的/ude1 瓦斯/n 传感器/n 瓦斯/n 浓度值/n 迅速/ad 升/v 高超/a 限/ng ，/wd 总/d 回风/n 巷/ng 瓦斯/n 浓度/n 也/d 超过/v 4/ng ，/wd 立即/d 通知/v 井/n 下/f 撤/v 人/n ，/wd 命令/v 全/a 矿井/n 停电/vi ，/wd 安排/v 救护/vn 队员/n 下/vf 井/n 侦察/vn 。/wj 从/p 遇难/vi 人员/n 遇难/vi 地点/n 确定/v ，/wd 此次/rz 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n 波及/v 范围/n 包括/v 11041/m 下/f 顺/v 槽/ng 、/wn 主/ag 井/n 下/vf 段/ng 、/wn 11031/m 备用/vn 工作面/n 、/wn 副/b 井/n 等/udeng 区域/n 。/wj 事故/n 共/d 造成/v 15/m 人/n 遇难/vi ./wj 三/m 、/wn 事故/n 性质/n 和/cc 原因/n 1/a 马岭/nr 山/n 煤矿/n 位于/v 新/a 密/a 高/a 瓦斯/n 突出/a 矿区/n 西部/f 的/ude1 颖阳/nr2 芦/nr1 店/n 向/p 斜/v 南翼/s ，/wd 受/v 构造/n 挤压/vn 作用/n 强烈/a 。/wj 下/f 顺/v 槽/ng 煤层/n 结构/n 受到/v 强烈/a 地/ude2 挤压/v 、/wn 剪切/vn 和/cc 滑动/vn 构造/n 的/ude1 破坏/vn ，/wd Ⅳ/wp ～/ws Ⅴ/wp 类/n 构造/vn 煤/n 全/a 层/qv 发育/vn ，/wd 厚度/n 2/n ～/ws 5m/x 以上/f 。/wj 实际/ad 测定/v 的/ude1 Δ/x P/x 、/wn f/x 、/wn k/x 值/n 等/udeng 指标/n 均/d 超过/v 突出/a 危险/a 指标/n 。/wj 2/b 煤层/n 采用/v 柱/ng 式/k 方法/n 开采/vn ，/wd 在/p 煤层/n 开采/v 时/ng ，/wd 多/m 处/q 留/v 有/vyou 不规则/a 的/ude1 煤/n 柱/ng ，/wd 煤/n 柱/ng 产生/v 应力/n 集中/v ，/wd 当/p 上/f 覆/vg 的/ude1 煤层/n 巷道/n 掘进/vn 工作面/n 进入/v 煤/n 柱/ng 应力/n 集中/v 区/n 后/f 造成/v 应力/n 叠加/vi ，/wd 下/f 顺/v 槽/ng 掘进/vi 工作面/n 处在/v 煤层/n 开采/vn 遗留/vn 煤/n 柱/ng 应力/n 集中/v 区/n ，/wd 采/v 、/wn 掘/v 应力/n 叠加/vn 是/vshi 诱发/v 本次/r 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 的/ude1 重要/a 原因/n 之一/rz 。/wj 3/n  煤层/n 松软/a 破碎/a ，/wd 沿/p 煤层/n 底板/n 掘进/vi 时/ng 顶/v 煤/n 稳定性/n 差/a ，/wd 特别/d 是/vshi 采用/v 工字钢/n 支护/vn 容易/ad 造成/v 顶/v 煤/n 冒/v 落/v ，/wd 增大/v 了/ule 突出/a 危险性/n 。/wj 4/n  深/a 钻孔/vn 施工/vn 扰动/vn 诱发/v 了/ule 此次/rz 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n 。/wj 5/b  通风/vi 系统/n 不/d 完善/v ，/wd 矿井/n 无/v 专用/vn 回风道/n 主/ag 斜井/n 上/f 段/q 进风/n 下/f 段/q 回风/n 11041/m 下/f 顺/v 槽/ng 掘进/vi 工作面/n 没有/d 构建/v 防/v 突/vg 风门/n ，/wd 回风/n 直接/ad 进入/v 主/ag 斜井/n 下/f 段/q 。/wj 这些/rz 因素/n 是/vshi 造成/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/v 后/f 伤亡/v 人数/n 增加/v 的/ude1 重要/a 原因/n 。/wj 2006年/m 2月/t 15日/t ，/wd 辽宁/ns 南/b 票/n 矿务局/n 邱/nr1 皮/n 沟/n 煤矿/n 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n 事故/n 概要/n 2006年/m 2月/t 15日/t 辽宁省/ns 葫芦岛市/ns 南/b 票/n 矿务局/n 邱/nr1 皮/n 沟/n 煤矿/n -430/m 米/q 水平/n 西/f 一/m 区/n －/wp 450/m 米/q 阶段/n 东/f 翼/ng 一/m 横/n 川/b 采煤/vn 工作面/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 16日/t 该/rz 矿井/n 下/f 负450/m 米/q 工作面/n 发生/v 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n 。/wj 当时/t 井/n 下/f 有/vyou 25/m 人/n ，/wd 事故/n 造成/v 3/vg 人/n 当场/d 死亡/vi 、/wn 8/a 人/n 受伤/vi ，/wd 直接/a 经济损失/n 62.98/m 万/m 元/q 。/wj 事故/n 原因/n 事故/n 直接/a 原因/n -430/m 米/q 水平/n 西/f 一/m 区/n －/wp 450/m 米/q 阶段/n 东/f 翼/ng 采煤/vn 工作面/n ，/wd 在/p 未/d 形成/v 全/d 负压/n 通风/vn 系统/n 的/ude1 情况/n 下/f 组织/v 采煤/vn 作业/vn 采煤/vn 工作面/n 采用/v 局部/n 通风机/n 供/vi 风/n ，/wd 风筒/n 末端/n 没/d 接到/v 工作/vn 地点/n ，/wd 造成/v 工作面/n 内/f 瓦斯/n 积聚/v 达到/v 爆炸/vn 界限/n 采煤/vn 工作面/n 炮眼/n 装/v 药/n 时/ng 封泥/n 长度/n 不/d 符合规定/n ，/wd 放炮/vi 前/f 没/d 认真/ad 执行/v 一/m 炮/q 三/m 检/ng 制度/n ，/wd 放炮/vi 产生/v 火花/n 引爆/v 瓦斯/n 。/wj 事故/n 主要/b 原因/n 一/m 是/vshi 矿/n 主要/b 领导/n 重/d 生产/v 轻/a 安全/an ，/wd 采/v 区/n 没/d 形成/v 通风/vn 系统/n 就/d 组织/v 采煤/vn 生产/vn ，/wd 使/v 生产/vn 系统/n 复杂化/v ，/wd 在/p 一/m 条/q 巷道/n 内/f 安排/v 三/m 个/q 作业/n 点/qt 同时/d 作业/vi ，/wd 管理/v 混乱/an ，/wd 超/h 定员/vn 组织/n 生产/v 二/m 是/vshi 矿井/n 安全/an 管理/vn 存在/v 严重/a 问题/n ，/wd 安全/an 生产/vn 职责/n 不/d 清/a ，/wd 不/d 认真/ad 执行/v 安全/an 措施/n ，/wd 瓦斯/n 检查/vn 不/d 认真/a ，/wd 没有/d 严格/ad 执行/v 一/m 炮/q 三/m 检/ng 和/cc 三/m 人/n 联锁/n 放炮/vi 制度/n ，/wd 炮眼/n 封堵/vn 及/cc 放炮/vi 距离/n 均/d 不/d 符合规定/n ，/wd 现场/s 人员/n 的/ude1 躲/v 炮/n 距离/n 不/d 符合规定/n 距/p 采煤/vn 工作面/n 27/m 米/q 三/m 是/vshi 安全/an 教育/vn 不/d 到位/vi ，/wd 安全/an 管理人员/n 和/cc 作业/vn 人员/n 安全/an 意识/n 淡漠/an ，/wd 自我/rr 保安/b 能力/n 差/a ，/wd 事故/n 发生/v 前/f 虽/c 有/vyou 多/m 名/q 管理人员/n 跟班/vi ，/wd 但/c 均/d 未/d 对/p 上述/b 违章/vn 行为/n 及时/ad 制止/v ，/wd 最终/d 造成/v 事故/n 发生/v 。/wj 由于/p 矿/n 领导/n 忽视/v 了/ule 安全/an ，/wd 导致/v 事故/n 悲剧/n 在所难免/vl 。/wj 2006年/m 2月/t 23日/t ，/wd 山东/ns 枣/n 矿/n 集团/n 联/vg 创/vg 公司/n 煤尘/n 爆炸/v 特大/b 事故/n 一/m 、/wn 事故/n 概况/n 2006年/m 2月/t 23日/t 18时/t 50分/t ，/wd 枣/n 矿/n 集团/n 联/vg 创/vg 公司/n 原/b 陶/ag 庄/ag 煤矿/n -525/m 水平/n 16108/m 采煤/vn 工作面/n 采用/v 三/m 个/q 小/a 面对/v 拉/v 发生/v 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 15/m 人/n 死亡/vi ，/wd 12/m 人/n 受伤/vi 。/wj 初步/d 分析/v 为/p 该/rz 工作面/n 过/uguo 断层/n 放炮/vi 时/ng 发生/v 煤尘/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 二/m 、/wn 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 2006年/m 2日/t 23日/t 11时/t 30分/t ，/wd 采煤/vi 六/m 工区/n 中班/n 人员/n 开/v 完/vi 班/n 前/f 会后/t ，/wd 开始/v 下/vf 井/n 接班/vi 12时/t 30分/t 在/p 井/n 下/f 16108/m 工作面/n 进行/vx 现场/s 交接班/n ，/wd 进入/v 工作面/n 后/f ，/wd 进行/vx 正常/a 检查/vn 和/cc 维修/vn 。/wj 放炮/vi 员/ng 放炮/vi 处理/v 大/a 块/q 矸石/n ，/wd 第一/m 炮/n   没/d 处理/v 好/a 接着/c 放/v 第二/m 炮/q ，/wd 放炮/vi 火焰/n 引爆/v 了/ule 扬/vg 起/vf 的/ude1 煤尘/n 造成/v 煤尘/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 约/d 14时/t ，/wd 工作/vn 面/n 的/ude1 工人/n 撤出/v ，/wd 放炮/vi 员/ng 开始/v 放炮/vi 。/wj 17时/t 30分/t 左右/m 放炮/vi 完毕/vi 后/f ，/wd 工人/n 开始/v 进入/v 工作面/n 进行/vx 作业/vn 。/wj 此时/r ，/wd 发现/v 工作面/n 的/ude1 溜/ng 子/ng 有/vyou 开/v 不/d 动/v 的/ude1 现象/n 。/wj 约/d 18时/t 30分/t 左右/f ，/wd 当班/vi 安全/an 检查员/n 屈玉立/nr 在/p 溜/v 子/ng 头/n 上方/f 约/d 8/a 米/q 处/n 听到/v 溜/v 子/ng 尾/ng 方向/n 传来/v 放炮/vi 声/ng ，/wd 立即/d 从/p 溜/v 子/ng 头/m 处/q 出来/vf ，/wd 经/p 运输/vn 巷/ng 跑/v 向上/vi 出口处/s 察看/v 放炮/vi 原因/n ，/wd 在/p 跑/v 到/v 集中/v 材料/n 巷/ng 风/n 桥/n 外/f 约/d 50/m 米/q 车场/n 处/n 突然/ad 被/pbei 一/m 股/q 大/a 风/n 吹/v 倒/vi 。/wj 18时/t 50分/t ，/wd 联/vg 创/vg 公司/n 调度室/n 发现/v 16108/m 皮带机/n 道/qv 甲烷/n 传感器/n 不/d 显示/v ，/wd 立即/d 打电话/vi 向/p 井/n 下/f 询问/v ，/wd 皮带/n 司机/n 接电话/n 后/f 汇报/v 皮带机/n 道/qv 出现/v 黑/a 烟/n ，/wd 风/n 很/d 大/a 调度员/n 及时/ad 将/p 上述/b 情况/n 通知/n 到/v 联/vg 创/vg 公司/n 董事长/n 、/wn 总工程师/n 及/cc 其他/rzv 值班/vn 领导/n 。/wj 联/vg 创/vg 公司/n 立即/d 通知/v 井/n 下/f 紧急/ad 撤离/v 人员/n ，/wd 组织/v 驻/v 矿/n 辅助/vn 救护/vn 队员/n 进行/vx 营救/vn 。/wj 19时/t 35分/t ，/wd 矿务局/n 救护队/n 及/cc 有关/vn 领导/n 赶到/v 事故/n 现场/s 。/wj 全面/ad 展开/v 事故/n 抢险/vn 救灾/vn 工作/vn 。/wj 检测/v 到/v 16108/m 工作面/n 皮带机/n 道/qv co/x 浓度/n 为/v 248ppm/x 。/wj 截止/vi 至/p 24日/t 5时/t 47分/t ，/wd 遇险/vn 人员/n 全部/m 救/v 出/vf ，/wd 抢险/vi 救灾/vi 工作/vi 全部/m 结束/v ，/wd 现场/s 共/d 发现/v 15/m 人/n 死亡/vi ，/wd 12/m 人/n 受伤/vi 。/wj 三/m 、/wn 事故/n 性质/n 和/cc 原因/n 事故/n 性质/n 责任事故/nl 直接/a 原因/n 该矿/r 16/m 层/qv 煤/n 煤尘/n 具有/v 爆炸/vn 危险性/n ，/wd 16108/m 采煤/vn 工作面/n 没有/d 采取/v 洒/vi 水/n 防尘/vn 措施/n ，/wd 造成/v 煤尘/n 堆积/vn ，/wd 由于/c 放炮/vi 员/ng 在/p 处理/v 16108/m 工作面/n 上面/f 断层/n 带/v 底板/n 岩石/n 时/ng ，/wd 违章/vd 放炮/vi 放/v 糊/v 炮/n 和/cc 因/p 断层/n 裂隙/n 增多/v 造成/v 乳化/vi 炸药/n 爆炸/vn 过程/n 中/f 产生/v 的/ude1 滞后/vn 火焰/n ，/wd 引爆/v 工作面/n 扬起/v 的/ude1 煤尘/n ，/wd 导致/v 煤尘/n 爆炸/vn 。/wj 2006年/m 2月/t 25日/t ，/wd 湖南/ns 隆回县/ns 大/a 园/ng 煤矿/n 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n 一/m 、/wn 事故/n 概况/n 2006年/m 2月/t 25日/t ，/wd 湖南省/ns 邵阳市/ns 隆回县/ns 大/a 园/ng 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 特大/b 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 造成/v 18/nz 人/n 死亡/vi 、/wn 2/b 人/n 轻伤/n ，/wd 直接/a 经济损失/n 234/m 万/m 元/q 。/wj 二/m 、/wn 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 2006年/m 2月/t 25日/t 上午/t ，/wd 矿/n 调度/vn 会议/n 安排/v 了/ule 中班/n 事故/n 当班/vn 采掘/vn 作业/vn 计划/n ，/wd 井/n 下/f 共/d 安排/v 4/a 个/q 作业/n 地点/n 、/wn 下/vf 井/n 作业/vn 人员/n 11/z 人/n 。/wj 其中/rz 3352/m 运输/vn 副/b 巷/ng 2/b 人/n 、/wn 3352/m 采煤/vn 工作面/n 补充/v 巷/ng 开门/vi 2/b 人/n 、/wn 3351/m 中/f 平/v 巷/ng 维修/v 2/b 人/n 、/wn 110m/x 水平/n 六/m 石门/n 下山/vi 测量/v 2/b 人/n 、/wn 安全员/n  瓦斯/n 检查员/n  2/b 人/n 、/wn 110m/x 水平/n 抽水/vi 1/a 人/n 。/wj 15时/t 40分/t ，/wd 上/f 中/b 班/n 的/ude1 矿/n 辅助/vn 救护/vn 队员/n 胡国福/nr 、/wn 李小平/nr 两/m 人/n 未/d 到/v 交接班/n 时间/n ，/wd 提前/vd 到/v 充电/vn 房/n 领/v 灯/n 下/vf 井/n ，/wd 于/p 16时/t 来到/v 3352/m 运输/vn 副/b 巷/ng 掘进/vi 工作面/n ，/wd 开始/v 切/ag 槽/ng 作业/vi 。/wj 17时/t 05分/t ，/wd 正当/p 胡国福/nr 、/wn 李小平/nr 切/v 槽/ng 过程/n 中/f ，/wd 大量/m 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a ，/wd 顷刻间/t 巨大/a 的/ude1 冲击波/n 夹带/v 着/uzhe 高浓度/b 瓦斯/n 沿/p 回/v 风流/a 扩散/vn 。/wj 这/rzv 次/qv 事故/n 共/d 突出/a 煤炭/n 560/m 吨/q ，/wd 突出/a 瓦斯/n 50000/m 立方米/q 。/wj 当时/t ，/wd 上班/vi 3351/m 采煤/vn 工作面/n 15/m 名/q 作业/n 人员/n 尚未/d 出/vf 井/n ，/wd 加上/v 中班/n 事故/n 当班/vi 11/d 名/q 作业/n 人员/n ，/wd 井/n 下/f 共有/v 26/m 人/n 。/wj 正/d 在/p 110m/x 水平/n 抽水/vi 的/ude1 刘/nr1 来书/n 发现/v 井/n 下/f 发生/v 事故/n 后/f ，/wd 立即/d 打电话/vi 报告/n 了/ule 矿/n 调度室/n 。/wj 矿/n 调度室/n 接到/v 事故/n 电话/n 后/f ，/wd 立即/d 启动/v 应急/vn 救援/vn 预案/n ，/wd 组织/v 矿/n 辅助/vn 救护队/n 下/vf 井/n 抢救/vn ，/wd 并/cc 在/p 110m/x 水平/n 南翼/s 回风/n 大/a 巷/ng 抢救/v 出/vf 4/a 名/q 遇险/vn 人员/n 。/wj 17时/t 50分/t ，/wd 湖南省/ns 矿山/n 救援/v 邵阳/ns 基地/n 邵阳市/ns 煤矿/n 救护/vn 大队/n 赶到/v 大/a 园/ng 煤矿/n 开展/v 救援/vn 工作/vn 。/wj 18时/t 10分/t 在/p 110m/x 水平/n 四/m 石门/n 附近/f 发现/v 3/n 名/q 遇难/vi 者/k ，/wd 在/p 110m/x 水平/n 六/m 石门/n 下山/vi 发现/v 2/n 名/q 等待/v 救援/vn 的/ude1 测量人员/n 并/cc 护送/v 至/p 安全/an 地点/n 。/wj 19时/t 50分/t 在/p 3351/m 采煤/vn 工作面/n 上/f 安全/ad 出口/vi 往/p 下/f 40/m 米/q 处/n 发现/v 3/n 名/q 遇难/vi 者/k 。/wj 26日/t 下午/t ，/wd 事故/n 抢救/vn 指挥部/n 根据/p 各级/r 领导/n 的/ude1 指示/n 决定/v 调整/vn 通风/vn 系统/n ，/wd 增加/v 灾区/n 进/vf 风量/n ，/wd 加快/v 清/tg 巷/ng 进度/n ，/wd 从/p 回风/n 巷/ng 搜/v 救/v 遇难/vi 人员/n 。/wj 27日/t 下午/t ，/wd 救援/vn 人员/n 在/p 3351/m 采煤/vn 工作面/n 下部/f 和/cc 运输机/n 巷/ng 内/f 找到/v 8/a 名/q 遇难/vi 者/k 。/wj 与此同时/c 清理/v 大/a 巷/ng 人员/n 在/p 40m/x 水平/n 运输/vn 大/a 巷/ng 第一/m 道/qv 反向/f 风门/n 以南/f 17/ns 米/q 处/n 发现/v 1/a 名/q 遇难/vi 者/k 。/wj 28日/t 在/p 3352/m 采煤/vn 工作面/n 补充/v 巷/ng 开门/vi 处/vi 发现/v 2/n 名/q 遇难/vi 者/k 。/wj 3月/t 1日/t 凌晨/t 1时/t 在/p 3352/m 运输/vn 副/b 巷/ng 搜寻/v 到/v 最后/f 1/a 名/q 遇难/vi 者/k 。/wj 3月/t 1日/t 凌晨/t 5时/t ，/wd 18/nz 名/ng 遇难/vi 者/k 全部/m 抢救/v 出/vf 井/n ，/wd 抢险/vn 救援/vn 工作/vn 宣告/v 结束/v 。/wj 抢救/v 工作/vn 历时/vi 84/m 小时/n ，/wd 共/d 清理/v 巷道/n 86/m 米/q ，/wd 清理/v 煤/n 矸/x 260/m 吨/q 。/wj 在/p 抢险/vn 救援/vn 的/ude1 同时/n ，/wd 善后/n 处理工作/n 进行/vx 顺利/a ，/wd 保持/v 了/ule 矿区/n 稳定/an 。/wj 三/m 、/wn 事故/n 性质/n 和/cc 原因/n 直接/a 原因/n ⒈/wp 3352/m 运输/vn 副/b 巷/ng 掘进/vi 工作面/n 布置/v 在/p 具有/v 严重/a 的/ude1 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 危险性/n 的/ude1 煤层/n 中/f ，/wd 其/rz 所/usuo 处/vi 地段/n 煤层/n 厚度/n 变化/vn 大/a ，/wd 且/c 位于/v 采煤/vn 工作面/n 支/q 承/vg 应力/n 集中/v 区/n 及/cc 巷道/n 交叉/vn 应力/n 集中/v 区/n ，/wd 增加/v 了/ule 掘进/vn 工作面/n 前方/s 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 的/ude1 危险性/n 。/wj ⒉/wp 矿/n 辅助/vn 救护/vn 队员/n 违章/vd 进行/vx 切/v 槽/ng 作业/vi 沿/p 煤/n 壁/ng 用电/v 煤/n 钻/v 切割/v 煤层/n 形成/v 卸/v 压/v 槽/ng ，/wd 改变/v 了/ule 煤/n 体/ng 应力/n 平衡/a 状态/n ，/wd 诱导/v 了/ule 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 。/wj 间接/b 原因/n ⒈/wp 大/a 园/ng 煤矿/n 安全/an 生产/vn 主体/n 责任/n 不/d 落实/v ，/wd 安全/an 生产/vn 管理/vn 混乱/an 。/wj 2．/m 隆回县/ns 煤矿/n 安全/an 监管部门/n 对/p 大/a 园/ng 煤矿/n 安全/an 监管/vn 不严/a 。/wj 3．/m 隆回县/ns 人民政府/nl 未能/v 及时/ad 发现/v 并/cc 排除/v 大/a 园/ng 煤矿/n 等/udeng 9/vyou 个/q 突出/a 矿井/n 没有/d 严格/ad 实施/v 瓦斯/n 抽/v 放/v 措施/n 等/udeng 重大/a 事故/n 隐患/n 对/p 煤矿/n 节后/t 复/dg 产/v 验收/vn 工作/vn 督促/v 检查/v 不力/a 、/wn 把关/vi 不严/a 。/wj 事故/n 性质/n 经/p 调查/v 认定/v ，/wd 这/rzv 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 2006年/m 3月/t 2日/t ，/wd 河北/ns 邯郸市/ns 磁县/ns 黄沙/n 煤矿/n 爆炸/vn 事故/n 事故/n 概要/n 2006年/m 3月/t 2日/t 13时/t 35分/t ，/wd 河北省/ns 邯郸市/ns 磁县/ns 黄沙/n 煤矿/n 乡镇/n 煤矿/n 主/ag 井井/n 内/f 发生/v 火药/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 爆炸/v 发生/v 后/f ，/wd 井口/nrj 被/pbei 摧毁/v ，/wd 造成/v 地面/n 6/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 7/v 人/n 受伤/vi 。/wj 另/rz 有/vyou 25/m 名/q 矿工/n 因/p 井筒/n 被/pbei 毁/v 受/v 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 经过/p 紧张/a 的/ude1 搜/v 救/v 工作/vn ，/wd 截至/v 3月/t 3日/t 2时/t 30分/t ，/wd 25/m 名/q 被/pbei 困/vi 井/n 下/f 的/ude1 矿工/n 均/d 已/d 全部/m 获救/vi 安全/an 升/v 井/n 。/wj 事故/n 原因/n 此次/rz 爆炸/vn 是/vshi 该矿/r 私自/d 采购/v 火药/n ，/wd 在/p 主/ag 井/n 井口/nrj 附近/f 的/ude1 井筒/n 内/f 引起/v 爆炸/vn ，/wd 爆炸/v 发生/v 后/f 井口/nrj 被/pbei 摧毁/v ，/wd 造成/v 地面/n 人员/n 伤亡/vn 。/wj 2006年/m 03月/t 05日/t 下午/t ，/wd 甘肃省/ns 白银市/ns 平川区/ns 金/ng 源/ng 煤矿/n 发生/v 低/a 瓦斯/n 燃烧/v 事故/n ，/wd 当时/t 正/d 在/p 井/n 下/f 的/ude1 5/b 名/q 矿工/n 全部/m 遇难/vi 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 甘肃省/ns 安/v 监/vg 局/n 、/wn 煤/n 监/vg 局/n 以及/cc 白银市/ns 、/wn 平川区/ns 主要/b 领导/n 先后/d 赶到/v 现场/s 调查/vn 事故/n 原因/n ，/wd 处理/v 善后/n 事宜/n 。/wj 事故/n 概要/n 3月/t 5日/t 15时/t 许/v ，/wd 位于/v 白银市/ns 平川区/ns 大营/ns 水沟/n 金/ng 源/ng 煤矿/n 的/ude1 曾伟堂/nr 等/udeng 7/a 名/q 矿工/n 下/vf 矿/n 采煤/vn 。/wj 下午/t 15时/t 30分/t ，/wd 其中/rz 的/ude1 2/n 名/q 矿工/n 跑/v 出/vf 矿/n 洞/n ，/wd 向/p 煤矿/n 老板/n 王勇/nr 报告/n 说/v ，/wd 井/n 下/f 发生/v 瓦斯/n 燃烧/v ，/wd 走/v 在/p 前面/f 的/ude1 5/b 人/n 窒息/vi 倒下/v ，/wd 生死/n 不明/v 。/wj 王勇/nr 连忙/d 组织/v 人员/n 抢救/vn ，/wd 将/d 5/f 名/q 矿工/n 抬/v 出/vf 矿井/n 时/ng 发现/v ，/wd 由于/c 低/a 瓦斯/n 燃烧/v 和/cc 缺氧/vn 所/usuo 致/v ，/wd 5/f 名/q 矿工/n 已/d 全部/m 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 低/a 瓦斯/n 突出/ad 遇到/v 明火/n 发生/v 燃烧/v 。/wj 2006年/m 03月/t 07日/t ，/wd 贵州/ns 福泉市/ns 牛/n 场/qv 镇/n 碗/q 厂/n 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 2006年/m 3月/t 7日/t ，/wd 福泉市/ns 牛/n 场/qv 镇/n 碗/q 厂/n 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 当班/vn 13/n 人/n 井/n 下/f 作业/vi ，/wd 其中/rz 4/ng 人/n 及时/ad 逃生/vi ，/wd 9/vyou 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 黔南/ns 州/n 和/cc 福泉市/ns 联合/vd 成立/vi 了/ule 抢险/vn 救援/vn 工作/vn 领导/n 小组/n ，/wd 制定/v 了/ule 救援/vn 方案/n ，/wd 及时/ad 组织/v 施/v 救/v 。/wj 据/p 初步/b 调查/vn ，/wd 该/rz 煤矿/n 是/vshi 在/p 进行/vx 井/n 下/f 恢复/v 整改/vn 过程/n 中/f 发生/v 事故/n 的/ude1 。/wj 据/p 省/n 安全/an 应急/vn 指挥/vn 中心/n 救护队/n 现场/s 测定/v ，/wd 井/n 下/vf 水量/n 估计/v 约/d 1/a 万/m 立方米/q ，/wd 救援/vn 人员/n 紧急/ad 安装/v 了/ule 2/b 台/n 每/rz 小时/n 15/m 立方米/q 的/ude1 抽/v 水泵/n 对/p 井/n 下/vf 积水/n 进行/vx 抽/v 排/v 。/wj 经过/p 黔南/ns 州/n 和/cc 福泉市/ns 党委/n 、/wn 政府/n 及时/ad 有效/a 地/ude2 组织/v 救援/vn ，/wd 经过/p 85/m 小时/q 紧张/a 有序/a 的/ude1 救援/vn 工作/vn ，/wd 于/p 昨日/t 上午/t 7时/t 30分/t 终于/d 成功/a 地/ude2 将/p 其/rz 中/b 5/b 名/q 被/pbei 困/vi 矿工/n 救/v 出/vf ，/wd 尚/d 有/vyou 4/a 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 3月/t 10日/t 上午/t 8时/t 30分/t ，/wd 新/d 增加/v 的/ude1 2/b 台/n 每/rz 小时/n 100/m 立方米/q 排/v 量/n 的/ude1 潜水/vn 泵/n 投入/vn 工作/vn ，/wd 全部/m 3/n 套/q 排水/vn 系统/n 正常/ad 运转/vi ，/wd 总/b 排水/vn 能力/n 达到/v 每/rz 小时/n 203/m 立方米/q 。/wj 从/p 3月/t 9日/t 晚上/t 9时/t 至/p 3月/t 10日/t 下午/t 6时/t ，/wd 井/n 下/vf 水位/n 下降/vi 了/ule 42.585/m 米/q 。/wj 11日/t 上午/t 7时/t 30分/t 。/wj 救援/vn 人员/n 在/p 平行/vn 距离/n 井口/nrj 80/n 多/m 米/q 的/ude1 井/n 内/f 惊喜/a 地/ude2 发现/v 了/ule 被/pbei 困/vi 井/n 下/f 85/m 个/q 小时/n 的/ude1 五/m 平/a 巷/ng 的/ude1 熊明光/nr 、/wn 王伦书/nr 、/wn 鲁永学/nr 、/wn 金先华/nr 、/wn 罗正光5/nr 名/q 矿工/n 。/wj 7时/t 43分/t ，/wd 五/m 名/q 矿工/n 被/pbei 成功/ad 救/v 出/vf 并/d 及时/ad 送/v 往/p 就近/a 的/ude1 福泉市/ns 第三/m 人民/n 医院/n 抢救/vn 。/wj 2006年/m 03月/t 09日/t ，/wd 云南/ns 宣威市/ns 格/n 宜/ag 镇/n 中村/nrj 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n 事故/n 概要/n 3月/t 9日/t 凌晨/t 1时/t ，/wd 宣威市/ns 中村/nrj 煤矿/n 突发/vi 一/m 起/q 重大/a 透/a 水/n 事故/n ，/wd 正/d 在/p 井/n 下/f 作业/vi 的/ude1 10/n 名/q 工人/n 被/pbei 水/n 冲/v 翻/v ，/wd 导致/v 其中/rz 7/a 人/n 当场/d 遇难/vi ，/wd 3/vg 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 曲靖/ns 市委/n 、/wn 市政府/n 以及/cc 各级/r 相关/vn 部门/n 高度/d 重视/v ，/wd 并/cc 立即/d 组织/v 有关/vn 人员/n 赶赴/v 现场/s 组织/n 救援/vn ，/wd 中村/nrj 煤矿/n 位于/v 宣威市/ns 格/n 宜/ag 镇/n 境内/s 的/ude1 一个/mq 山/n 洼/ng 中/f ，/wd 昨日/t 凌晨/t ，/wd 中村/nrj 煤矿/n 的/ude1 两/m 辆/q 矿车/n 被/pbei 水/n 冲/v 翻/v ，/wd 随后/f ，/wd 井下人员/n 立即/d 向/p 地面/n 报告/n ，/wd 接/v 报/n 后/f ，/wd 30/m 人/n 的/ude1 救援/vn 队/n 迅速/ad 赶到/v 了/ule 现场/s 进行/vx 抢险/vn 。/wj 随后/f ，/wd 相关/vn 领导/n 和/cc 矿/n 卫生所/n 的/ude1 医务/b 人员/n 也/d 相继/d 赶到/v 井口/nrj 救援/v ，/wd 救援/vn 工作/vn 一直/d 持续/vd 到/v 凌晨/t 2时/t 30分/t 左右/m 结束/v 。/wj 救援/vn 人员/n 随后/d 在/p 井/n 下/f 找到/v 作业/vn 人员/n 10/n 人/n ，/wd 其中/rz 7/a 人/n 经/p 抢救/v 无效/vi 死亡/vi 。/wj 2006年/m 03月/t 09日/t ，/wd 湖南/ns 邵东县/ns 水井/n 头/q 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 概要/n 9日/t 早上/t 5时/t 18分/t ，/wd 湖南省/ns 涟/x 邵/nr1 矿业/n 集团/n 有限公司/n 牛马/n 司/nr1 实业/n 公司/n 水井/nrj 头/n 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 和/cc 火灾/n 。/wj 至/p 上午/t 11时/t 30分/t 救援/vn 人员/n 已/d 找到/v 3/n 名/q 遇难/vn 矿工/n 遗体/n ，/wd 另/d 有/vyou 6/q 人/n 被/pbei 困/vi 矿井/n 下落不明/vl 。/wj 水井/n 头/q 煤矿/n 位于/v 湖南省/ns 邵东县/ns 境内/s ，/wd 离/v 省城/n 长沙/ns 200/m 公里/q 路程/n 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 涟/x 邵/nr1 矿业/n 集团/n 立刻/d 展开/v 现场/s 救援/vn ，/wd 湖南省/ns 安全/an 生产/vn 监督/vn 管理局/n 、/wn 湖南/ns 煤矿/n 安全/an 监察/vn 局/n 、/wn 湖南省/ns 煤炭/n 工业/n 局/n 等/udeng 有关/vn 部门/n 负责人/n 已/d 前往/v 现场/s 参加/v 抢险/vn 救援/vn 并/cc 开展/v 事故/n 调查/vn 。/wj 据/p 湖南省/ns 煤炭/n 工业/n 局/qv 局长/n 李联山/nr 介绍/v ，/wd 爆炸/v 发生/v 在/p 水井/n 头/q 煤矿/n 的/ude1 一个/mq 工作/vn 面/n ，/wd 2/b 人/n 当场/d 逃生/vi ，/wd 救援/vn 人员/n 随后/d 救/v 出/vf 1/a 名/q 伤者/n ，/wd 并/cc 发现/v 3/n 位/q 遇难/vn 矿工/n 的/ude1 遗体/n 。/wj 瓦斯/n 爆炸/vn 后/f ，/wd 井/n 下/vf 火灾/n 给/p 抢险/vn 救援/vn 带来/v 极大/a 困难/an 。/wj 2006年/m 03月/t 13日/t ，/wd 吉林/ns 白山市/ns 八道江区/ns 东晋/t 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 顶板/n 事故/n 事故/n 概要/n 2006年/m 3月/t 13日/t 8时/t 05分/t ，/wd 吉林省/ns 白山市/ns 八道江区/ns 东晋/t 煤矿/n 乡镇/n 有/vyou 证/n  六/m 采/v 区/n 72m/x 标高/n 新/d 拉/v 门子/n 的/ude1 掘进/vn 工作面/n 已经/d 进尺/v 5/b 米/n 在/p 打眼/vi 处理/v 巷道/n 底板/n 遗留/vn 的/ude1 凸起/vn 坚硬/a 孤/ag 石/ng 时/ng ，/wd 拉门/nrf 点/n 即/d 交叉/v 三/m 岔/v 点/qt 及/cc 新/a 进/vf 的/ude1 5/b 米/q 巷道/n 顶板/n 同时/n 来/vf 压/v ，/wd 发生/v 冒顶/vn 事故/n ，/wd 现场/s 作业/vn 人员/n 中/f 4/vi 人/n 被/pbei 困/vi ，/wd 经/p 抢救/v 到/p 8时/t 30分/t 1/a 人/n 脱险/vi ，/wd 另/rz 3/n 人/n 抢救/v 到/p 9时/t 45分/t 被/pbei 扒/v 出/vf 已/d 全部/m 死亡/vi 。/wj 事故/n 原因/n 事故/n 的/ude1 原因/n 初步/d 认定/v 为/p 工程质量/n 低劣/a ，/wd 工人/n 缺少/v 安全/an 防范/vn 意识/n ，/wd 冒险/vd 作业/vi 所/usuo 致/v 。/wj 2006年/m 03月/t 14日/t ，/wd 江西/ns 宜春市/ns 袁州区/ns 平安/a 煤矿/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n 事故/n 概要/n 2006年/m 3月/t 14日/t 18时/t 40分/t ，/wd 袁州区/ns 慈/ag 化/v 平安/an 煤矿/n 轨道/n 下山/vi 第七/m 联络/v 巷/ng 65m/x 工作面/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 造成/v 6/vg 人/n 死亡/vi ，/wd 全/a 矿井/n 被/pbei 淹/v ，/wd 直接/a 经济损失/n 达/v 200/m 余/m 万/m 元/q ，/wd 经/p 安/ag 监/vg 机构/n 与/cc 有关/vn 部门/n 组成/v 的/ude1 事故/n 组/n 调查/vn ，/wd 认定/v 这/rzv 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 。/wj 事故/n 原因/n 矿井/n 第七/m 联络/v 巷/ng 迎头/d 前方/f 5m/x 有/vyou 大量/m 老窖/n 积水/n ，/wd 水压/n 达/v 10kgcm2/x ,/wd 作业/vn 人员/n 在/p 迎头/d 处理/v 活/n 矸/x 时/ng ，/wd 破坏/v 了/ule 压力/n 平衡/an ，/wd 导致/v 受/v 压/v 的/ude1 煤/n 墙/n 垮/vi 塌/v ，/wd 大量/m 老/a 空/a 区/n 积水/n 突然/ad 涌出/v ，/wd 将/p 矿井/n 淹没/v ，/wd 致使/v 井/n 下/f 作业/vi 六/m 名/q 工人/n 遇难/vi 。/wj 3月/t 18日/t ，/wd 山西/ns 临县/ns 樊/nr1 家/n 山/n 煤矿井/n 下/f 发生/v 透/a 水/n 事故/n 一/m 、/wn 	事故/n 概况/n 3月/t 18日/t 下午/t 3点/t 30分/t 左右/f ，/wd 山西省/ns 吕梁市/ns 临县/ns 招贤/v 镇/n 胜利/vn 煤焦/n 公司/n 樊/nr1 家/n 山/n 坑/n 口/q 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 当时/t ，/wd 30/m 人/n 安全/an 出/vf 井/n ，/wd 初步/d 核实/v 有/vyou 28/m 名/q 矿工/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/vf 。/wj 二/m 、/wn 	事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 由于/c 井/n 下/vf 水量/n 多/a ，/wd 抢险/vn 进展/vn 非常/d 缓慢/a 。/wj 19日/t 19时/t ，/wd 放/v 入/v 的/ude1 3/n 台/q 抽水/vn 设备/n 开始正常/n 运转/vi ，/wd 直到/v 20日/t 中午/t ，/wd 水位/n 才/d 下降/vi 4.7/m 米/q 。/wj 随后/f ，/wd 指挥部/n 决定/v 再/d 增加/v 2/b 台/b 大功率/b 水泵/n ，/wd 由于/c 安装/v 起来/vf 比较/d 困难/an ，/wd 安装/v 人员/n 顾/v 不/d 上/vf 吃/v 午饭/n 连续/ad 工作/vi ，/wd 抢险/vi 现场/s 搭/v 起/vf 一个/mq 帐篷/n ，/wd 为/p 临时/b 餐厅/n ，/wd 连/ulian 领导/n 加/v 起来/vf 有/vyou 几/m 百/m 人/n 的/ude1 队伍/n ，/wd 吃饭/vi 的/ude1 很/d 少/a ，/wd 都/d 在/p 紧张/a 忙碌/a 地/ude2 工作/vi 着/uzhe 。/wj 20日/t 下午/t 18时/t 许/v ，/wd 记者/n 在/p 指挥部/n 了解/v 到/v ，/wd 水位/n 已/d 下降/vi 12.5/m 米/q ，/wd 指挥部/n 抢险/vn 专家/n 也/d 正在/d 研究/v 更/d 快/a 的/ude1 抽水/vn 方案/n 。/wj 一/m 位/q 井/n 下/f 抢险/vi 人员/n 告诉/v 记者/n ，/wd 被/pbei 困/vi 人员/n 生还/vi 的/ude1 可能性/n 很/d 小/a 。/wj 截至/v 20日/t 21时/t ，/wd 新/d 增加/v 的/ude1 2/b 台/b 水泵/n 仍/d 在/p 安装/v 过程/n 中/f ，/wd 水位/n 继续/v 下降/vi 。/wj 樊/nr1 家/n 山/n 坑/n 口/q 为/v 斜/ad 竖/v 混合/vd 开拓/v ，/wd 主/ag 斜井/n 长/a 400/m 米/q ，/wd 坡度/n 32/m 度/qv ，/wd 断面/n 为/p 11.8/m 平方米/q ，/wd 风/n 井/n 为/p 立井/n ，/wd 直径/n 2/n 米/q ，/wd 垂/v 深/d 为/v 100/m 米/q ，/wd 风/n 井/n 设有/v 人行/vn 梯/ng 坡/n ，/wd 此/rzs 矿/n 并/cc 没有/d 获准/v 复/dg 产/v ，/wd 是/vshi 一个/mq 违规/vn 生产/vn 的/ude1 煤矿/n 。/wj 24日/t 上午/t 10点/t 30分/t ，/wd ，/wd 樊/nr1 家/n 山/n 坑/n 口/q 透/a 水/n 水位/n 已/d 经/p 下降/vi 了/ule 98/m 多/m 米/q ，/wd 抢险/vn 指挥部/n 组织/n 的/ude1 9/vyou 支/q 救护/vn 小分队/n ，/wd 轮番/d 在/p 井/n 下/f 执行/v 搜/v 救/v 任务/n ，/wd 今天/t 又/d 新/a 发现/v 了/ule 9/vyou 名/q 遇难/vn 矿工/n 的/ude1 遗体/n ，/wd 连同/p 前/f 两/m 天/qt 发现/v 的/ude1 8/a 名/q 遇难/vn 矿工/n 遗体/n ，/wd 目前/t 总共/d 发现/v 了/ule 17/ns 名/q 遇难/vn 矿工/n ，/wd 还有/v 11/d 名/q 矿工/n 下落不明/vl 。/wj 三/m 、/wn 	事故/n 性质/n 和/cc 原因/n 这/rzv 起/q 事故/n 发生/v 的/ude1 主要/b 原因/n 是/vshi 樊/nr1 家/n 山/n 坑/n 口/q 无视/v 国家/n 法律/n 、/wn 法规/n 和/cc 地方/n 各级/r 人民政府/nl 的/ude1 有关/vn 规定/n ，/wd 未/d 按规定/n 进行/vx 安全/a 生产/vn 隐患/n 排查/v 治理/v 在/p 春节/t 后/f 煤矿/n 未经/d 复/dg 产/v 验收/vn ，/wd 擅自/d 组织/v 生产/vn ，/wd 违规/v 随意/ad 采掘/v ，/wd 严重/ad 超/v 定员/vn 组织/n 井/n 下/f 生产/v 安全/an 技术措施/n 不/d 到位/vi ，/wd 未/d 坚持/v 有/vyou 疑/ng 必/d 探/v 、/wn 先/d 探/v 后/f 掘/v 的/ude1 原则/n 安全/an 管理/vn 责任/n 不/d 落实/v ，/wd 未/d 严格/ad 坚持/v 领导/n 干部/n 跟班/vd 作业/vi 制度/n 和/cc 出入/v 井/n 人员/n 登记/vn 制度/n 蹲/v 矿/n 人员/n 未/d 履行/v 职责/n 现场/s 安全/an 管理/vn 混乱/an ，/wd 对/p 存在/v 的/ude1 重大/a 透/a 水/n 隐患/n 未/d 能/v 有效/a 预防/vn 和/cc 排除/v ，/wd 加之/cc 县/n 乡政府/n 和/cc 有关/vn 部门/n 监管/vn 不/d 到位/vi ，/wd 措施/n 不/d 落实/v ，/wd 导致/v 事故/n 的/ude1 发生/vn 。/wj 2006年/m 03月/t 20日/t ，/wd 河北/ns 张家口市/ns 涿鹿县/ns 胡庄/nr 二/m 矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 事故/n 概要/n 河北省/ns 涿鹿县/ns 胡庄/nr 二/m 矿/n 发生/v 的/ude1 造成/v ８/m 死/v ５/m 伤/n 的/ude1 重大/a 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 属/v 未经/d 许可/vi 擅自/d 生产/v 所/usuo 致/v ，/wd 但/c 因/p 矿主/n 瞒报/v 并/cc 逃逸/vi ，/wd 给/p 整个/b 事故/n 调查/vn 工作/vn 带来/v 了/ule 很/d 大/a 困难/an 。/wj ３月/t ２０日/t ，/wd 涿鹿县/ns 胡庄/nr 二/m 矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v ８/m 人/n 死亡/vi 、/wn ５/m 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 胡庄/nr 二/m 矿/n 老板/n 宇文/nr1 龙/n 隐瞒/v 不/d 报/v ，/wd 并/cc 在/p 自行/d 组织/v 抢救/v 之后/f 出逃/vi ，/wd 企图/v 逃避/v 处罚/vn 。/wj 事故/n 被/pbei 披露/v 后/f ，/wd 省/n 、/wn 市/n 有关/vn 部门/n 迅速/ad 组成/v 调查组/n ，/wd 对/p 这/rzv 次/qv 事故/n 进行/vx 详细/a 而/cc 全面/a 的/ude1 调查/vn 工作/vn ，/wd 一/m 名/q 矿长/n 已/d 被/pbei 警方/n 监控/vn ，/wd 该矿/r 银行/n 账号/n 被/pbei 冻结/v 。/wj 据/p 透露/v ，/wd 由于/c 矿主/n 瞒报/v 事故/n 并/cc 外逃/vi ，/wd 调查/v 工作/vn 遇到/v 很多/m 难题/n 。/wj 当地/s 监管部门/n 原先/d 曾/d 给/v 该矿/r 安排/v 了/ule 安全/a 监督员/n ，/wd 但/c 由于/p 监督员/n 擅自/d 脱/v 岗/n ，/wd 且/c 有关/vn 部门/n 监管/vn 不力/a ，/wd 造成/v 该/rz 煤矿/n 擅自/d 开采/v ，/wd 违规/vd 组织/v 矿工/n 下/vf 井/n 生产/vn 。/wj 目前/t ，/wd ５/m 名/q 受伤/vn 矿工/n 仍/d 在/p 医院/n 救治/vn ，/wd 情况/n 相对/d 稳定/a ，/wd 遇难/vi 矿工/n 善后/n 工作/vn 也/d 在/p 进行/vx 中/f 。/wj 2006年/m 03月/t 21日/t ，/wd 安徽省/ns 庐江县/ns 龙/n 桥/n 铁矿/n 发生/v 一/m 起/q 矿/n 难/a 事故/n 事故/n 概要/n ３月/t ２１日/t ，/wd 安徽省/ns 庐江县/ns 龙/n 桥/n 铁矿/n 发生/v 一/m 起/q 矿/n 难/a 事故/n ，/wd 致使/v １/m 人/n 死亡/vi 、/wn ４/m 人/n 受伤/vi 。/wj 事故/n 发生/v 在/p ２１日/t ９时/t 左右/m 。/wj 在/p 事故/n 中/f 罹难/vi 的/ude1 一/m 名/q 矿工/n 是/vshi 该市/r 无为县/ns 人/n ，/wd 为/p 一氧化碳/n 中毒/vi 身亡/vi ，/wd 其余/rz ４/m 人/n 是/vshi 在/p 前/f 去/vf 救助/v 罹难/vi 矿工/n 时/ng ，/wd 爬/v 梯子/n 跌落/vi 而/cc 受伤/vi 的/ude1 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 该市/r 安全/an 生产/vn 监督/vn 管理局/n 及/cc 庐江县/ns 有关/vn 部门/n 负责人/n 迅速/ad 赶到/v 现场/s ，/wd 进行/vx 调查/vn 和/cc 处理/vn 。/wj 事故/n 原因/n 主要/d 是/vshi 因为/p 矿工/n 急于/v 将/d 活/v 干/v 完/vi 后/f 回/v 家/q ，/wd 该矿/r 通风机/n 未/d 开/v 之/uzhi 时/ng ，/wd 就/d 上去/vf 了/y ，/wd 结果/d 在/p 矿井/n 内/f 一氧化碳/n 中毒/vi ，/wd 直至/v 身亡/vi 。/wj 2006年/m 04月/t 04日/t ，/wd 贵州省/ns 关岭县/ns 沙/n 营/vg 乡/n 亚/b 陇/b 煤矿/n 4日/t 凌晨/t 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 10/n 人/n 生还/vi ，/wd 仍/d 有/vyou 7/a 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f 下落不明/vl 。/wj 一/m 、/wn 事故/n 概况/n 发生/v 事故/n 的/ude1 是/vshi 关岭县/ns 沙/n 营/vg 乡/n 亚/b 陇/b 煤矿/n 。/wj 4日/t 凌晨/t 1时/t 许/v ，/wd 亚/b 陇/b 煤矿井/n 下/f 西/f 二/m 回风/n 巷/ng 掘进/vi 工作面/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 总/d 透/a 水量/n 约/d 为/v 400/m 立方米/q 。/wj 当时/t 井/n 下/f 共有/v 17/ns 人/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 10/n 人/n 生还/vi ，/wd 7/v 人/n 下落不明/vl 。/wj 二．/t 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 贵州省/ns 安/v 监/vg 部门/n 领导/n 及其/cc 有关/vn 人员/n 迅速/ad 赶赴/v 现场/s 指导/vn 抢险/vn 工作/vn 。/wj 鉴于/p 透/a 水/n 消退/vi ，/wd 根据/p 现场/s 指挥部/n 制定/v 的/ude1 方案/n ，/wd 使用/v 探/v 水/n 钻/v 试图/v 钻/v 通/v 堵/v 在/p 运输/vn 巷/ng 巷口/s 的/ude1 淤泥/n ，/wd 集中/v 向/p 掘进/vn 工作面/n 供氧/n 。/wj 由于/p 淤泥/n 堵塞/v 严重/a ，/wd 钻机/n 无法/v 固定/a ，/wd 此/rzs 方案/n 受阻/vi 。/wj 抢险/vn 指挥部/n 随即/d 启动/v 了/ule 第二/m 套/q 方案/n ，/wd 即/d 在/p 运输/vn 巷/ng 堵塞/v 点/qt 的/ude1 联络/vn 巷道/n 内/f 另/d 掘/v 一/m 条/q 巷道/n ，/wd 以/p 贯通/vi 运输/v 巷/ng 上/f 的/ude1 工作/vn 面/n ，/wd 救援/v 受/v 困/vi 工人/n 。/wj 2006年/m 4月/t 29日/t 16时/t 20分/t ，/wd 陕西省/ns 延安市/ns 子长县/ns 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 发生/v 特别/d 重大/a 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 32/m 人/n 死亡/vi 、/wn 7/a 人/n 受伤/vi ，/wd 直接/a 经济损失/n 1031/m 万/m 元/q 。/wj 一/m 矿井/n 概况/n 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 属/v 私营/b 股份制/n 煤矿/n 。/wj 该矿/r 现有/vn 的/ude1 3/n 个/q 立井/n 均/d 在/p 采矿/vn 许可证/n 批准/v 的/ude1 井田/n 边界/n 外/f ，/wd 为/p 违法/vn 生产/vn 矿井/n 。/wj 该矿/r 2005年/m 核定/v 的/ude1 生产能力/nl 3/n 万/m 吨/q 年/qt ，/wd 而/cc 2005年/m 全矿/n 生产/vn 原煤/n 68994.8/m 吨/q ，/wd 2006年/m 1-4月/t 份/q 生产/vn 原煤/n 23810.4/m 吨/q ，/wd 属/v 严重/ad 超/v 能力/n 生产/vn 。/wj 二/m 事故/n 原因/n 1./m  事故/n 的/ude1 直接/a 原因/n 由于/c 矿井/n 通风/vn 系统/n 混乱/an ，/wd 设施/n 不/d 完善/v ，/wd 副/b 井/n 系统/n 风量/n 严重/ad 不足/v ，/wd 采掘/v 工作面/n 长期/d 处于/v 微风/n 或/c 无/v 风/n 状态/n ，/wd 导致/v 三/m 号/q 工作面/n 瓦斯/n 积聚/v ，/wd 达到/v 爆炸/vn 界限/n 违章/vd 放炮/vi 产生/v 火花/n 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 局部/n 煤尘/n 参与/v 了/ule 爆炸/vn 。/wj 2./m  事故/n 的/ude1 主要/b 原因/n 一/m 是/vshi 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 违规/vd 建/v 井/n ，/wd 超/v 层/qv 越界/vi 开采/v ，/wd 拒/vg 不/d 执行/v 停产/vi 指令/n ，/wd 违法/vd 组织/v 生产/v 安全/an 管理/vn 、/wn 技术管理/n 混乱/an 严重/ad 超/v 能力/n 生产/vn ，/wd 劳动/vn 组织/n 混乱/an 。/wj 二/m 是/vshi 瓦窑堡/ns 镇政府/n 对/p 辖区/n 内/f 煤矿/n 监管/vn 不力/a ，/wd 未/d 发现/v 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 长期/d 存在/v 的/ude1 违规/vd 建/v 井/n 、/wn 超/v 层/qv 越界/vi 开采/v 、/wn 管理/vn 混乱/an 等/udeng 问题/n ，/wd 对/p 所属/n 机构/n 煤矿/n 安全/an 监管人员/n 未能/v 认真/ad 履行/v 职责/n 的/ude1 问题/n 失察/vn 。/wj 　/x 　/x 三/m 是/vshi 子长县/ns 、/wn 延安市/ns 煤炭/n 工业/n 局/qv 未/d 认真/ad 履行/v 职责/n ，/wd 对/p 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 监管/vn 不力/a ，/wd 有关/vn 人员/n 工作/vn 失职/vn 。/wj 　/x 　/x 四/m 是/vshi 子长县/ns 、/wn 延安市/ns 国土/n 资源/n 局/qv 对/p 矿产/n 资源/n 开采/vn 监管/vn 不/d 到位/vi 。/wj 未/d 发现/v 该矿/r 长期/d 存在/v 的/ude1 超/v 层/qv 越界/vi 和/cc 界/n 外/f 建/v 井/n 问题/n ，/wd 对/p 所属/n 矿产/n 办/v 没有/v 认真/ad 履行/v 职责/n 失察/vn 。/wj 　/x 　/x 五/m 是/vshi 子长县/ns 、/wn 延安/ns 市/n 人民政府/nl 对/p 辖区/n 内/f 煤矿/n 安全/an 专项/b 整治/vn 工作/vn 检查/vn 、/wn 督促/v 不力/a ，/wd 对/p 所属/n 职能/n 部门/n 违规/vn 审批/vn 问题/n 失察/vn 。/wj 　/x 　/x 六/m 是/vshi 铜川/ns 煤矿/n 安全/an 监察/vn 分局/n 未能/v 认真/ad 履行/v 职责/n ，/wd 对/p 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 安全/an 监察/vn 不力/a 。/wj 在/p 审查/vn 、/wn 验收/v 《/wkz 子长县/ns 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 安全/an 出口/vn 设计/vn 安全/an 专/d 篇/q 》/wky 和/cc 对/p 瓦窑堡/ns 镇/n 煤矿/n 申办/v 安全/an 生产/vn 许可证/n 进行/vx 现场/s 审查/v 时/ng 把关/vi 不严/a 。/wj 事故/n 性质/n  经/p 调查/v 认定/v 这/rzv 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 。/wj 2006年/m 04月/t 30日/t ，/wd 陕西省/ns 商洛市/ns 尾矿库/n 发生/v 溃/vg 坝/n 事故/n ，/wd 15/m 人/n 遇难/vi ，/wd 2/b 人/n 下落不明/vl 。/wj 一/m 、/wn 事故/n 概况/n 2006年/m 4月/t 30日/t 18时/t 24分/t ，/wd 陕西省/ns 商洛市/ns 镇安县/ns 黄金/n 矿业/n 有限/a 责任/n 公司/n 尾矿库/n 在/p 加高/v 坝体/n 扩容/v 施工/vi 时/ng 发生/v 溃/vg 坝/n 事故/n ，/wd 外泄/v 尾/ng 矿砂/n 量/n 约/d 20/m 万/m 立方米/q ，/wd 冲/v 毁/v 居民/n 房屋/n 76/m 间/q ，/wd 22/nr 人/n 被/pbei 淹/v 埋/v ，/wd 5/b 人/n 获救/vi ，/wd 17/ns 人/n 失踪/vi 。/wj 　/x 　/x 镇安县/ns 黄金/n 矿业/n 有限/a 责任/n 公司/n 原名/n 镇/n 安/nr1 金矿/n ，/wd 为/p 县/n 办/v 企业/n ，/wd 2002年/m 11月/t 改制/vi 为/v 有/vyou 职工/n 持/v 股/n 的/ude1 股份制/n 企业/n ，/wd 现有/v 员工/n 300/m 余/m 人/n 。/wj 该/rz 尾矿库/n 1993年/m 建成/v 并/cc 投入/vn 运行/vn ，/wd 按/p 日/b 处理/vn 矿石/n 75/m 吨/q 配套/a 设计/vn ，/wd 初期/f 坝/n 高/a 20/m 米/q ，/wd 后期/f 两/m 次/qv 加高/v 达到/v 34/m 米/q ，/wd 设计/v 总/b 库容/n 27/m 万/m 立方米/q 。/wj 后来/t 经过/p 3/n 次/qv 擅自/d 加高/v 坝体/n 扩容/vn ，/wd 尾矿库/n 坝/n 高/a 50/m 米/q ，/wd 坝/n 长/a 164/m 米/q ，/wd 实际/a 库容/n 扩大/v 为/p 100/m 余/m 万/m 立方米/q 。/wj 2005年/m 7月/t ，/wd 陕西/ns 旭田/nr2 安全/an 技术服务/n 有限公司/n 对/p 该/rz 尾矿库/n 进行/vx 的/ude1 安全/an 评价/vn ，/wd 与/p 事实/n 不符/v ，/wd 出具/v 了/ule "/x 该/rz 尾矿库/n 运行/vi 正常/a "/x 的/ude1 结论/n 。/wj 从/p 2006年/m 4月/t 1日/t 开始/v ，/wd 该/rz 公司/n 按照/p 未/d 经/p 审查/v 批准/v 的/ude1 传真/n 图纸/n 擅自/d 实施/v 第六/m 期/qv 加高/v 扩容/v ，/wd 截至/v 事故/n 发生/v 时/ng ，/wd 仍/d 在/p 施工/vi 之中/f 。/wj 　/x 　/x 根据/p 初步/b 调查/vn ，/wd 该/rz 尾矿库/n 存在/v 的/ude1 主要/b 问题/n 是/vshi 无/v 正规/a 扩容/vn 设计/vn ，/wd 未经/d 批准/v 违法/vd 实施/v 加高/v 坝体/n 扩容/vn 工程/n 违规/v 超量/vd 排放/v 尾/ng 矿/n ，/wd 库/n 内/f 尾/q 砂/n 升高/v 过/uguo 快/a ，/wd 尾/q 砂/n 固结/n 时间/n 缩短/v 安全/an 超高/b 、/wn 排水/vn 不/d 畅/a ，/wd 干/v 滩/ng 长度/n 严重/ad 不足/v 忽视/v 危/ag 库/n 周边/n 安全/an 管理/vn ，/wd 下游/f 民房/n 离/v 尾矿库/n 过/uguo 近/a 。/wj 二/m 、/wn 事故/n 原因/n 造成/v 此次/rz 特大/b 尾矿库/n 溃/vg 坝/n 事故/n 的/ude1 直接/a 原因/n 是/vshi 镇安县/ns 黄金/n 矿业/n 有限/a 责任/n 公司/n 严重/ad 违反/v 尾矿库/n 建设/vn 程序/n 和/cc 技术标准/n ，/wd 先后/d 三/m 次/qv 擅自/d 加/v 坝/n 进行/vx 扩容/vn ，/wd 生产/v 中/f 违规/v 放/v 矿/n ，/wd 致使/v 干/v 滩/ng 长度/n 和/cc 安全/an 超高/b 不/d 符合/v 安全/an 规定/n ，/wd 违规/v 在/p 危/n 坝上/s 实施/v 第四/m 次/qv 加/v 坝/n 扩容/v 时/ng 造成/v 溃/vg 坝/n 。/wj 造成/v 事故/n 的/ude1 间接/b 原因/n 一/m 是/vshi 西安/ns 有色/b 冶金/n 设计/vn 研究院/n 矿山/n 分院/n 工程师/n 王建军/nr 私自/d 为/v 镇/n 安/nr1 黄金/n 矿业/n 公司/n 提供/v 了/ule 不/d 符合/v 工程建设/n 强制性/n 标准/n 和/cc 行业/n 技术规范/n 的/ude1 增容/vn 加/b 坝/n 设计图/n ，/wd 对/p 该/rz 公司/n 违规/vd 组织/v 实施/v 第四/m 次/qv 加/v 坝/n 扩容/v 起到/v 了/ule 误导/vn 作用/n 二/m 是/vshi 陕西/ns 旭田/nr2 安全/an 技术服务/n 有限公司/n 作出/v 的/ude1 镇/n 安/nr1 黄金/n 矿业/n 公司/n 尾矿库/n 安全/an 评价/vn 报告/n 内容/n 与/cc 实际/a 现状/n 不符/v ，/wd 结论/n 错误/n ，/wd 对/p 该/rz 公司/n 违规/vd 组织/v 实施/v 第四/m 次/qv 加/v 坝/n 扩容/v 起到/v 了/ule 误导/vn 作用/n 。/wj 造成/v 事故/n 的/ude1 管理/vn 原因/n 包括/v 镇安县/ns 政府/n 对/p 镇/n 安/nr1 黄金/n 矿业/n 公司/n 管理工作/n 存在/v 漏洞/n 、/wn 西安/ns 兴/v 秦/nr1 技术开发/n 总公司/n 和/cc 西安/ns 三联/nz 有色/b 公司/n 未/d 能/v 正确/ad 履行/v 出资人/n 职责/n 管理/vn 缺/v 位/q 等/udeng 。/wj 三/m 、/wn 处理要求/n 　/x 　/x  一/m 、/wn 认真/ad 落实/v 企业/n 的/ude1 主体/n 责任/n 。/wj 各/rz 矿山/n 企业/n 要/v 高度/d 重视/v 尾矿库/n 的/ude1 安全/an ，/wd 要/v 严格/ad 执行/v 《/wkz 尾矿库/n 安全/an 技术/n 规程/n 》/wky AQ2006/x -2005/m ，/wd 制订/v 完备/a 的/ude1 安全/an 生产/vn 规章制度/nl 和/cc 操作/vn 规程/n 设置/v 相应/vi 的/ude1 安全/an 管理机构/n 和/cc 配备/v 合格/vi 的/ude1 安全/an 管理人员/n ，/wd 对于/p 从事/vi 放/v 矿/n 、/wn 筑坝/vi 、/wn 排/v 洪/ag 和/cc 排/v 渗/v 设施/n 操作/vn 的/ude1 专职/b 作业/vn 人员/n 必须/d 取得/v 特种/b 作业/vn 人员/n 资格/n 证书/n ，/wd 方可/d 上岗/vi 作业/vi 加强/v 对/p 所属/n 尾矿库/n 及/cc 尾/ng 矿/n 设施/n 的/ude1 安全/an 管理/vn ，/wd 保证/v 必须/d 的/ude1 资金/n 投入/vn ，/wd 加大/v 隐患/n 排/v 查/v 和/cc 整改/vn 力度/n ，/wd 特别/d 要/v 加强/v 对/p 尾矿库/n 的/ude1 排/n 洪/ag 、/wn 泄洪/vn 设施/n 的/ude1 维护/vn ，/wd 确保/v 排/v 洪/nr1 道/n 的/ude1 畅通/an ，/wd 保证/v 尾矿库/n 的/ude1 调/n 洪/nr1 库容/n 和/cc 干/v 滩/ng 长度/n 。/wj 　/x 　/x 二/m 、/wn 加大/v 对/p 尾矿库/n 安全/an 监管/vn 的/ude1 力度/n 。/wj 各级/r 安全/an 监管部门/n 要/v 在/p 地方/n 政府/n 的/ude1 领导/n 支持/vn 下/f ，/wd 按照/p 有关/vn 法律法规/n 的/ude1 要求/n ，/wd 督促/v 企业/n 积极/ad 开展/v 尾矿库/n 安全/an 评价/vn 工作/vn ，/wd 确定/v 尾矿库/n 的/ude1 安全/an 度/ng ，/wd 排/v 查/v 事故/n 隐患/n ，/wd 将/p 二/m 、/wn 三/m 等/udeng 库/n 和/cc 危/nr1 库/n 、/wn 险/a 库/n 作为/p 尾矿库/n 安全/an 监管/vn 的/ude1 重点/n 。/wj 发现/v 危/ag 库/n 应当/v 责令/v 立即/d 停产/vi ，/wd 进行/vx 抢险/vn 对/p 险/a 库/n 应当/v 在/p 限定/v 的/ude1 时间/n 内/f 消除/v 险情/n 对/p 病/n 库/n 应当/v 在/p 限定/v 的/ude1 时间/n 内/f 按照/p 正常/a 库/n 标准/n 进行/vx 整治/vn ，/wd 消除/v 事故/n 隐患/n 。/wj 加强/v 安全/an 评价/vn 机构/n 的/ude1 监督管理/n ，/wd 对于/p 严重/ad 失误/vi 、/wn 弄虚作假/vl 的/ude1 机构/n ，/wd 要/v 严肃/ad 处理/v ，/wd 情节/n 严重/a 的/ude1 要/v 依法/d 吊销/v 资质/n 构成/v 犯罪/vi 的/ude1 ，/wd 移送/v 司法/n 机关/n 依法/d 追究/v 刑事/b 责任/n 。/wj 认真/ad 做好/v 尾矿库/n 安全/an 生产/vn 许可/vn 工作/vn ，/wd 加快/v 尾矿库/n 审查/vn 颁证/vn 进度/n 。/wj 对/p 在/p 今年/t 6月/t 30日/t 前/f 未/d 依法/d 取得/v 安全/an 生产/vn 许可证/n 的/ude1 尾矿库/n ，/wd 不得/vi 生产/vn 运行/vn 。/wj 　/x 　/x 三/m 、/wn 加强/v 尾矿库/n 建设项目/n 的/ude1 安全/an 监管工作/n 。/wj 尾矿库/n 的/ude1 新建/vn 、/wn 改建/v 、/wn 扩建/vn 、/wn 闭/v 库/n 以及/cc 在/p 用/p 尾矿库/n 回采/v 再/d 利用/v 和/cc 闭/v 库/n 后/f 再/d 利用/v 等/udeng 建设工程/n ，/wd 要/v 严格/ad 执行/v 《/wkz 尾矿库/n 安全/an 监督管理/n 规定/n 》/wky ，/wd 必须/d 由/p 具备/v 相应/vi 资质/n 的/ude1 单位/n 进行/vx 设计/vn 和/cc 施工/vn 。/wj 各级/r 安全/an 监管部门/n 和/cc 相关/vn 部门/n 要/v 加强/v 监管/vn ，/wd 无/v 安全/an 设施/n 设计/vn 或者/c 安全/an 设施/n 设计/vn 未/d 通过/v 安全/an 监管部门/n 审查/v 批准/v 的/ude1 ，/wd 不得/vi 施工/vi 。/wj 对/p 设计/v 进行/vx 重大/a 修改/vn 的/ude1 ，/wd 应当/v 报/n 原/b 审批/vn 部门/n 批准/v 。/wj 未/d 通过/v 竣工/vi 验收/v 的/ude1 ，/wd 不得/vi 投入/v 生产/vn 运行/vn 。/wj 　/x 　/x 四/m 、/wn 认真/ad 做好/v 尾矿库/n 汛期/t 安全/an 生产/vn 工作/vn 。/wj 各地/rzs 要/v 在/p 5月/t 份/q 开展/v 一/m 次/qv 尾矿库/n 全面/a 安全/an 检查/vn 工作/vn ，/wd 查/v 设计/vn 、/wn 查/v 施工/vi 、/wn 查/v 管理/vn 、/wn 查/v 隐患/n ，/wd 并/cc 督促/v 企业/n 及时/ad 整改/vi 。/wj 加强/v 与/p 气象/n 部门/n 的/ude1 联系/vn ，/wd 及时/ad 掌握/v 水情/n 预测/vn 预报/vn ，/wd 完善/v 汛期/t 安全/an 生产/vn 值班/vn 制度/n ，/wd 加强/v 汛期/t 的/ude1 应急/vn 管理/vn 。/wj 制定/v 切实可行/vl 的/ude1 尾矿库/n 事故/n 应急/vn 救援/vn 预案/n ，/wd 开展/v 危害/vn 程度/n 分析/vn 和/cc 环境影响/n 预测/vn ，/wd 做好/v 抢险/vn 救援/vn 和/cc 防治/vn 污染/vn 的/ude1 人员/n 、/wn 资金/n 、/wn 物资/n 准备/vn 和/cc 应急/vn 演练/vn ，/wd 努力/ad 做到/v 指挥/v 靠/v 前/f ，/wd 发现/v 重要/a 情况/n 及时/ad 处理/v 。/wj 国家/n 安全/an 监管/vn 总局/n 将/d 组织/v 对/p 有关/vn 地区/n 进行/vx 督查/vn 。/wj 四/m 、/wn 处理结果/n 经/p 陕西省/ns 政府/n 商洛市/ns 镇安县/ns 黄金/n 矿业/n 有限/a 责任/n 公司/n 4/vi ?/ww 30/m 尾矿库/n 特大/b 溃/vg 坝/n 伤亡/vn 事故/n 调查组/n 报/n 省政府/n 第26/m 次/qv 常务/b 会议/n 研究/v 同意/v ，/wd 对/p 33/nr 名/q 责任人/n 和/cc 有关/vn 责任/n 单位/n 作出/v 处理/vn 。/wj 其中/rz ，/wd 镇/n 安/nr1 黄金/n 矿业/n 公司/n 董事长/n 兼/v 总经理/n 刘国文/nr 被/pbei 撤销/v 董事长/n 兼/v 总经理/n 职务/n ，/wd 并/cc 吊销/v 其/rz 企业/n 法定/b 代表/n 人/n 资格/n 和/cc 企业/n 安全/an 生产/vn 管理人员/n 安全/an 资格/n 证/n ，/wd 建议/v 移交/v 司法/n 机关/n 追究/v 刑事/b 责任/n 镇/n 安/nr1 黄金/n 矿业/n 公司/n 选矿/vn 车间/n 主任/n 张志华/nr 被/pbei 撤销/v 选矿/vn 车间/n 主任/n 职务/n ，/wd 并/cc 吊销/v 其/rz 企业/n 安全/an 生产/vn 管理人员/n 安全/an 资格/n 证/n ，/wd 建议/v 移送/v 司法/n 机关/n 追究/v 刑事/b 责任/n 对/p 陕西/ns 旭田/nr2 安全/an 技术服务/n 有限公司/n 总经理/n 韩伟/nr ，/wd 建议/v 按/p 国家/n 和/cc 军队/n 有关/vn 法规/n 的/ude1 规定/n ，/wd 移送/v 司法/n 机关/n 追究/v 刑事/b 责任/n 西安/ns 有色/b 冶金/n 设计/vn 研究院/n 矿山/n 分院/n 工程师/n 王建军/nr ，/wd 建议/v 移交/v 司法/n 机关/n 追究/v 刑事/b 责任/n 。/wj 2006年/m 5月/t 2日/t 20时/t 许/v ，/wd 毕节地区/ns 威宁县/ns 东风/n 镇/n 蔡定礼/nr 、/wn 马超/nr 、/wn 刘波/nr 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 15/m 人/n 死亡/vi 。/wj 直接/a 经济损失/n 约/d 300/m 万/m 元/q 。/wj 一/m 、/wn 5.2/m 事故/n 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 概况/n 该/rz 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 于/p 1984年/m 5月/t 由/p 东风/nz 镇/n 梯田/n 村/n 村民/n 蔡定礼/nr 、/wn 蔡定文/nr 等/udeng 五/m 人/n 合伙/vd 开办/v ，/wd 未/d 办理/v 任何/rz 证照/n 。/wj 2005年/m 4月/t 2日/t ，/wd 东风/nz 镇政府/n 到/v 梯田/n 村/n 炸/v 封/q 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 时/ng ，/wd 蔡定礼/nr 之/uzhi 子/ng 蔡国燕/nr 、/wn 蔡定文/nr 之/uzhi 子/ng 蔡国江/nr 等/udeng 聚众/v 四百/m 余/m 人/n 围攻/v 炸/v 封/q 组/n ，/wd 进行/vx 暴力/n 抗/v 法/n 。/wj 2005年/m 6月/t ，/wd 威宁县/ns 公安局/n 刑侦/n 大队/n 打/v 拐/v 中队/n 中队长/n 马超/nr 、/wn 威宁县/ns 粮油/n 工贸/n 公司/n 小/a 海/n 粮/n 管/v 所/usuo 下岗/vi 职工/n 刘波/nr 以/p 帮助/v 摆平/v 蔡国燕/nr 、/wn 蔡国江/nr 4.2/m 抗/v 法/b 事件/n 的/ude1 事/n 为由/vi ，/wd 入/v 干/v 股/n 充当/v 保护伞/n ，/wd 介入/v 该/rz 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 的/ude1 生产/vn 经营/vn 活动/vn ，/wd 该/rz 非法/b 采煤/vn 窝/n 点恢复/n 生产/vn 。/wj 二/m 、/wn 事故/n 经过/p 5月/t 2日/t 下午/t 4时/t 左右/f ，/wd 该/rz 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 约/d 有/vyou 50/m 多/m 人/n 下/vf 井/n 挖/v 煤/n 。/wj 下/vf 井/n 的/ude1 人/n 自由/ad 组合/vi ，/wd 下/vf 井/n 后/f 到/v 各自/rr 的/ude1 挖/v 煤/n 点/qt 挖/v 煤/n ，/wd 每个/r 挖/v 煤/n 点/qt 3-7/m 人/n 不/d 等/v 。/wj 20:00时/t 许/v ，/wd 大部/m 份/q 作业/n 人员/n 出/vf 井/n 吃饭/vi ，/wd 在/p 距/v 井口/nrj 410/m 米/q 处/n 巷道/n 中/f 挖/v 煤/n 的/ude1 3/n 个/q 作业/n 人员/n 在/p 井/n 下/f 休息/v 时/ng 点火/vi 吸烟/vi ，/wd 引起/v 了/ule 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 业主/n 蔡定礼/nr 、/wn 刘波/nr 、/wn 马超/nr 没有/d 组织/v 人员/n 进行/vx 抢救/vn ，/wd 也/d 未/d 向/p 政府/n 及/cc 相关/vn 部门/n 报告/n ，/wd 而是/c 逃匿/v 。/wj 三/m 、/wn 事故/n 原因/n 和/cc 教训/n 1./m 该/rz 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 独/d 眼/q 井/n 开采/vn ，/wd 无/v 风/n 作业/vi ，/wd 造成/v 井/n 下/vf 瓦斯/n 积聚/v 井/n 下/f 采煤/vn 人员/n 吸烟/vi ，/wd 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 2./m 蔡/nr1 定/v 礼/n 无视/v 国家/n 法律法规/n ，/wd 擅自/d 组织/v 非法/d 盗/vg 采/v 国家/n 煤炭/n 资源/n 。/wj 且/c 在/p 镇政府/n 多次/mq 组织/n 炸/v 封/v 其/rz 开办/v 的/ude1 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 腐蚀/v 、/wn 拉拢/v 国家机关/nl 工作人员/n 为/p 其/rz 充当/v 保护伞/n 后/f ，/wd 继续/v 组织/n 盗/vg 采/v 国家/n 煤炭/n 资源/n 。/wj 3./m 马超/nr 利用/v 职务/n 和/cc 工作/vn 之/uzhi 便/ng ，/wd 庇护/v 暴力/n 抗/v 法/b 的/ude1 犯罪分子/n ，/wd 在/p 事故/n 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 入/v 干/v 股/n 充当/v 保护伞/n 。/wj 刘波/nr 利用/v 马/n 超/v 的/ude1 关系/n ，/wd 伙同/v 马超/nr 在/p 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 入/v 干/v 股/q ，/wd 组织/v 非法/d 盗/vg 采/v 国家/n 煤炭/n 资源/n 。/wj 4./m 威宁县/ns 东风/n 镇/n 党委/n 、/wn 政府/n 未/d 认真/ad 落实/v 国家/n 取缔/v 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 的/ude1 有关/vn 政策/n 规定/n ，/wd 未/d 采取/v 行之有效/vl 的/ude1 措施/n 取缔/v 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt ，/wd 取缔/v 炸/v 封/q 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 走过场/vi 、/wn 不/d 按/p 标准/n ，/wd 对/p 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 以/p 罚/v 代/vd 关/v ，/wd 导致/v 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 严重/ad 泛滥/vi 。/wj 5./m 威宁/ns 县委/n 、/wn 县政府/n 取缔/v 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 工作/vn 不力/a 。/wj 一/m 是/vshi 威宁县/ns 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 事故/n 多/ad 发/v ，/wd 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 长期/d 泛滥/vi 的/ude1 情况/n 未/d 得到/v 解决/v 二/m 是/vshi 煤炭/n 经营/vn 秩序/n 管理/vn 混乱/an ，/wd 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 的/ude1 煤炭/n 产品销售/n 渠道/n 仍然/d 畅通无阻/vl 三/m 是/vshi 供电管理/n 混乱/a 四/m 是/vshi 无/v 牌/n 无/v 证/n 车辆/n 运输/vn 泛滥/vi 五/m 是/vshi 对/p 安全/an 生产/vn 行政/n 执法/vn 中/f 发生/v 的/ude1 暴力/n 抗/v 法/b 犯罪/vn 嫌疑人/n 追究/v 不/d 及时/a 、/wn 不/d 到位/vi ，/wd 助长/v 了/ule 非法/b 采煤/vn 窝/n 点/qt 业主/n 的/ude1 气焰/n ，/wd 导致/v 行政/n 执法/vn 环境/n 恶劣/a 六/m 是/vshi 对/p 民/ng 爆/v 物品/n 监管/vn 不力/a 。/wj 2006年/m 05月/t 07日/t ，/wd 甘肃/ns 靖远县/ns 靖/b 安乡/ns 王/nr1 家/n 山/n 煤矿/n 发生/v 一氧化碳/n 中毒/vn 事故/n ，/wd 9/vyou 人/n 死亡/vi 事故/n 概要/n 　/x 5月/t 7日/t ，/wd 甘肃省/ns 白银市/ns 靖远县/ns 靖/b 安乡/ns 王/nr1 家/n 山/n 煤矿/n 3/vg 万/m 吨/q 年/qt 发生/v 一氧化碳/n 中毒/vn 事故/n ，/wd 造成/v 9/vyou 人/n 死亡/vi 。/wj 该矿/r 是/vshi 急/ad 倾斜/vi 厚/a 煤层/n ，/wd 高/ad 落/v 式/k 采煤/vi ，/wd 上部/f 老/a 空/a 区/n 煤层/n 有/vyou 自燃/vn 发火/vi ，/wd 产生/v 大量/m 一氧化碳/n ，/wd 工人/n 在/p 井/n 下/f 副/b 井/n 西/f 翼/ng 煤/n 巷/ng 维修/v 巷道/n ，/wd 冒顶/vn 与/cc 上部/f 老/a 空/ng 连通/v ，/wd 上部/f 老/a 空/ng 冒/v 落/v 通过/p 裂隙/n 压/v 出/vf 一氧化碳/n ，/wd 发生/v 中毒/vi 窒息/vi 。/wj 事故/n 原因/n 事故/n 原因/n 为/p 井/n 下/f 突/d 涌/v 一氧化碳/n ，/wd 短时间/n 集中/v ，/wd 致使/v 作业/vn 矿工/n 吸/v 入/v 过量/vn 一氧化碳/n 而/cc 中毒/vn 。/wj 2006年/m 5月/t 18日/t 19时/t 36分/t ，/wd 山西省/ns 大同市/ns 左云县/ns 张/nr1 家/n 场/qv 乡/n 新井/nr 煤矿/n 发生/v 特别/d 重大/a 透/a 水/n 事故/n ，/wd 造成/v 56/m 人/n 死亡/vi ，/wd 直接/a 经济损失/n 5312/m 万/m 元/q 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 新井/nr 煤矿/n 承包人/n 李付元/nr 和/cc 张/nr1 家/n 场/qv 乡/n 有关/vn 领导/n 干部/n 蓄意/d 瞒报/v 井/n 下/f 被/pbei 困/vi 人数/n ，/wd 转移/v 死者/n 家属/n ，/wd 销毁/v 资料/n ，/wd 抽/v 逃/v 资金/n 。/wj 一/m 矿井/n 概况/n 　/x 该矿/r 属/v 张/nr1 家/n 场/qv 乡/n 乡/n 办/v 集体/n 煤矿/n 。/wj 设计/vn 生产/vn 能力/n 为/v 9/vyou 万/m 吨/q 年/qt ，/wd 核定/v 生产能力/nl 6/vg 万/m 吨/q 年/qt 。/wj 未/d 取得/v 安全/an 生产/vn 许可证/n 。/wj 二/m 事故/n 原因/n 1./m 事故/n 的/ude1 直接/a 原因/n 是/vshi 新/a 井/n 煤矿/n 在/p 多/m 条/q 巷道/n 透/a 水/n 征兆/n 十分/m 明显/a 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 未/d 采取有效/n 措施/n ，/wd 仍/d 违法/vi 在/p 采/v 空/a 区/n 附近/f 组织/v 生产/vn ，/wd 冒险/vd 作业/vi ，/wd 由于/c 受/v 放炮/vi 震/vi 裂/v 松动/vi 、/wn 水压/n 浸泡/vn 以及/cc 采掘/vn 活动/vn 带来/v 的/ude1 矿山/n 压力/n 变化/vn 影响/vn ，/wd 破坏/v 了/ule 采/v 空/a 积水/n 区/n 有限/a 的/ude1 安全/an 煤/n 柱/ng ，/wd 导致/v 了/ule 事故/n 发生/v 。/wj 2./m 事故/n 的/ude1 主要/b 原因/n 一/m 是/vshi 新/a 井/n 煤矿/n 违法/vn 违规/vn 开采/vn ，/wd 严重/ad 超/v 能力/n 、/wn 超强度/b 和/cc 超/h 定员/vn 生产/vn 。/wj 安全/an 管理/vn 极其/d 混乱/a 。/wj 层层/d 转包/v ，/wd 以/p 包/v 代管/vn 。/wj 火/n 工/ag 品/ng 管理/v 混乱/an 。/wj 井/n 下/f 大量/m 使用/v 非/b 防爆/n 设备/n 。/wj 违章/vd 指挥/v ，/wd 冒险/vd 蛮干/vi 。/wj 在/p 办证/vn 中/f 提供/v 虚假/a 材料/n 。/wj 二/m 是/vshi 政府/n 有关/vn 职能/n 部门/n 对/p 新/a 井/n 煤矿/n 安全/an 生产/vn 监管/vn 不力/a 。/wj 县/n 、/wn 乡/n 煤炭/n 工业/n 管理/vn 部门/n 不/d 认真/ad 履行/v 职责/n ，/wd 对/p 新/a 井/n 煤矿/n 长期/d 超/v 能力/n 超/h 定员/vn 生产/vn 、/wn 超/v 层/qv 越界/vi 开采/v 、/wn 安全/an 管理/vn 混乱/an 等/udeng 严重/a 安全/an 隐患/n 监管/vn 不力/a 。/wj 有的/rz 工作人员/n 玩忽职守/vl ，/wd 甚至/d 收受/v 贿赂/v 山西/ns 煤矿/n 安全/an 监察/vn 局/n 大同/ns 分局/n 未/d 认真/ad 履行/v 职责/n ，/wd 对/p 新/a 井/n 煤矿/n 隐患/n 监察/vn 不/d 到位/vi ，/wd 对/p 新/a 井/n 矿/n 申办/v 《/wkz 安全/an 生产/vn 许可证/n 》/wky 材料/n 虚假/a 问题/n 失察/v 大同市/ns 、/wn 左云县/ns 、/wn 张/nr1 家/n 场/qv 乡/n 国土/n 资源/n 部门/n 未/d 认真/ad 履行/v 职责/n ，/wd 对/p 新/a 井/n 煤矿/n 长期/d 超/v 层/qv 越界/vi 开采/v 问题/n 查处/v 不力/a 左云县/ns 公安/n 机关/n 违规/vn 审批/vn 火/n 工/ag 品/ng 左云县/ns 供电/vn 公司/n 违规/vd 为/v 新/a 井/n 煤矿/n 多次/mq 增容/vn 。/wj 　/x 　/x 三/m 是/vshi 有关/vn 地方/n 党委/n 、/wn 政府/n 未/d 认真/ad 履行/v 职责/n 。/wj 张/nr1 家/n 场/qv 乡党委/n 、/wn 政府/n ，/wd 主要/b 负责人/n 玩忽职守/vl ，/wd 对/p 新/a 井/n 煤矿/n 停产/vi 后/f 复/dg 产/v 验收/v 流于形式/vl ，/wd 对/p 其/rz 长期/d 存在/v 的/ude1 问题/n 听之任之/vl ，/wd 甚至/d 提供/v "/x 保护/v "/x 大同市/ns 政府/n 对/p 煤矿/n 安全/an 生产/vn 重视/v 不够/a ，/wd 安全/an 生产/vn 责任制/n 不/d 落实/v ，/wd 对/p 有关/vn 工作人员/n 不/d 履行/v 职责/n 情况/n 失察/vn 。/wj 三/m 事故/n 性质/n  经/p 调查/v 认定/v 这/rzv 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 。/wj 四/m 对/q 事故/n 煤矿/n 的/ude1 处罚/vn 及/cc 对/p 有关/vn 部门/n 的/ude1 处理/vn 　/x 　/x 1./m  没收/v 新井/nr 煤矿/n 违法/vn 所得/n 13534.25/m 万/m 元/q 。/wj 　/x 　/x 2./m  依法/d 关闭/v 新井/nr 煤矿/n 。/wj 　/x 　/x 3./m  吊销/v 大同/ns 恒安/nz 安全/ad 评价/v 有限/a 责任/n 公司/n 相关/vn 资质/n 证书/n ，/wd 并/cc 按/p 有关/vn 规定/n 予以/vx 处罚/vn 吊销/v 参与/v 评价/vn 人员/n 的/ude1 相关/vn 资质/n 。/wj 2006年/m 06月/t 08日/t ，/wd 重庆/ns 南川/ns 县/n 后山/n 煤矿/n 二/m 井井/n 下/f 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 10/n 人/n 死亡/vi 。/wj 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n ./wj 6月/t 8日/t ，/wd 重庆/ns 南川/ns 县/n 后山/n 煤矿/n 二/m 井/n 掘进/vn 面/n 发生/v 透/a 水/n 事故/n ，/wd 当时/t 井/n 下/f 有/vyou 18/nz 人/n 作业/vi ，/wd 其中/rz 8/a 人/n 安全/an 升/v 井/n ，/wd 造成/v 10/n 人/n 被/pbei 困/vi ，/wd 事发/vi 后/f ，/wd 重庆/ns 市委/n 、/wn 市政府/n 高度/d 重视/v ，/wd 副/b 市长/n 周慕冰/nr 率/v 市级/b 相关/vn 部门/n 负责人/n 和/cc 有关/vn 技术人员/n 赶到/v 现场/s ，/wd 紧急/ad 制定/v 救援/vn 方案/n 全力/d 施/v 救/v 。/wj 10日/t 凌晨/t ，/wd 经过/p 50/m 个/q 小时/n 的/ude1 全力/d 营救/v ，/wd 救援/vn 人员/n 成功/ad 救/v 出/vf 3/n 名/q 矿工/n 。/wj 12日/t ，/wd 救援/vn 人员/n 在/p 井/n 下/f 先后/d 又/d 找到/v 5/f 名/q 遇难/vn 矿工/n 的/ude1 遗体/n 。/wj 昨日/t 下午/t 5时/t 40分/t ，/wd 救援/vn 人员/n 再次/d 在/p 后山/ns 煤矿/n 二/m 井/n 488/m 米/q 水平/n 运输/vn 巷/ng 南翼/s 回风/n 上山/vi 以南/f 6/vg 米/q 处/n ，/wd 找到/v 了/ule 最后/f 两/m 名/q 遇难/vn 矿工/n 的/ude1 遗体/n ，/wd 至此/d ，/wd 7/v 名/q 遇难/vn 矿工/n 遗体/n 已/d 全部/m 找到/v 并/cc 运/v 出/vf 井口/n ，/wd 抢险/vi 施/v 救/v 工作/vn 宣告/v 结束/v 2006年/m 6月/t 28日/t 8时/t 17分/t ，/wd 阜新/ns 矿业/n 集团/n 有限/a 责任/n 公司/n 简称/v 阜/x 矿/n 集团/n 五/m 龙/nr1 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 当时/t 死亡/vi 27/m 人/n ，/wd 伤/v 36/m 人/n ，/wd 其中/rz 重伤/n 5/b 人/n 经/p 抢救/v 无效/vi 于/p 7月/t 6日/t 至/p 13日/t 死亡/vi 。/wj 共/d 造成/v 32/m 人/n 死亡/vi 。/wj 直接/a 经济损失/n 839/m 万/m 元/q 。/wj 一/m 矿井/n 概况/n 　/x 　/x 阜/x 矿/n 集团/n 为/p 省属/b 国有/vn 企业/n 。/wj 五/m 龙/nr1 煤矿/n 隶属/v 于/p 阜/x 矿/n 集团公司/n 。/wj 矿井/n 设计/vn 生产/vn 能力/n 为/p 150/m 万/m 吨/q 年/qt ，/wd 经/p 技术改造/n ，/wd 2005年/m 核定/v 生产能力/nl 220/m 万/m 吨/q 年/qt ，/wd 2005年/m 实际/n 生产/vn 煤炭/n 172/m 万/m 吨/q 。/wj 属/v 高/a 瓦斯/n 矿井/n 。/wj 证照/n 齐全/a 。/wj 二/m 事故/n 原因/n 　/x 　/x 1./m 事故/n 的/ude1 直接/a 原因/n 是/vshi 332/m 采/v 区/n 集中/v 皮带机/n 尾/ng 处/vi 的/ude1 盲/vg 巷/ng 密闭/vd 失修/vi ，/wd 未/d 及时/ad 修复/v ，/wd 闭/v 内/f 瓦斯/n 渗出/v ，/wd 其/rz 浓度/n 达到/v 爆炸/vn 界限/n ，/wd 该/rz 处/n 下部/f 煤炭/n 氧化/vn 自燃/vn ，/wd 产生/v 高温/n 火/n 点/qt ，/wd 导致/v 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 　/x 　/x 2./m 事故/n 的/ude1 主要/b 原因/n 　/x 　/x 一/m 是/vshi 该矿/r 一些/mq 领导/n 重/a 生产/vn 、/wn 轻/a 安全/an 。/wj 对/p 监察部门/n 的/ude1 监察/vn 指令/n 整改/vi 不力/a 。/wj 瓦斯/n 管理/vn 混乱/an ，/wd 不/d 重视/v 密闭/vd 管理/v ，/wd 大多数/m 没有/d 对/p 密闭/vd 进行/vx 检查/vn ，/wd 对/p 检查/v 出/vf 的/ude1 问题/n 也/d 没有/d 处理/v ，/wd 留下/v 重大/a 事故/n 隐患/n 。/wj 　/x 　/x 二/m 是/vshi 阜/x 矿/n 集团公司/n 对/p 五/m 龙/nr1 矿/n "/x 一/m 通/qv 三/m 防/v "/x 管理/vn 监督/vn 、/wn 检查/vn 、/wn 指导/v 不力/a 。/wj 3./m  经/p 调查/v 认定/v 这/rzv 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 。/wj 　/x 三/m 对/q 事故/n 煤矿/n 的/ude1 处罚/vn 　/x 　/x 暂/d 扣/v 五/m 龙/nr1 煤矿/n 的/ude1 煤炭/n 生产/vn 许可证/n 和/cc 安全/an 生产/vn 许可证/n ，/wd 责令/v 该矿/r 停产/vn 整顿/vn ，/wd 由/p 煤炭/n 管理/vn 部门/n 和/cc 驻地/n 煤矿/n 安全/an 监察/vn 机构/n 验收/v 合格/vi 后/f 方可/d 恢复/v 生产/vn 。/wj 依法/d 对/p 五/m 龙/nr1 煤矿/n 罚款/vi 116/m 万/m 元/q 。/wj 2006年/m 9月/t 28日/t 20时/t 0分/t ,/wd  新疆/ns 喀什地区/ns 莎车县/ns 长/ad 胜/v 煤矿/n 私营/b 有/vyou 证/n ，/wd 私自/d 打开/v 一/m 密闭/vi 巷/ng 时/ng 发生/v 一/m 起/q 二氧化碳/n 窒息/vn 事故/n ，/wd 造成/v 3/vg 人/n 窒息/vi 死亡/vi ，/wd 事故/n 发生/v 后/f 在/p 抢救/v 过程/n 中/f 又/d 有/vyou 1/a 人/n 死亡/vi 、/wn 1/a 人/n 轻伤/n 。/wj 事故/n 概要/n ９月/t ２８日/t 下午/t ，/wd 长/ad 胜/v 煤矿/n 因/p 停电/vi 无法/v 正常/a 生产/vn ，/wd 四川籍/n 包工头/n 王某/nr 便/d 安排/v １４/m 名/q 矿工/n 拆卸/v 矿井/n 内/f 的/ude1 废旧/b 缆车/n 轨道/n 。/wj 当日/t ２０时/t 许/v ，/wd 值班/vn 井/n 长/a 蔡明宇/nr 等/udeng 擅自/d 打/v 开采/v 空/a 区/n 密闭/vn 墙/n ，/wd 进行/vx 简单/a 的/ude1 气体/n 测试/vn 之后/f ，/wd 进入/v 废弃/v 的/ude1 主/ag 巷道/n 。/wj  蔡明宇/nr 等/udeng 人/n 顺利/a 地/ude2 完成/v 了/ule 轨道/n 拆卸/v 工作/vn 。/wj 但/c 他们/rr 从/p 废弃/v 的/ude1 主/ag 巷道/n 回到/v 密闭/vn 墙/n 出口/vi 时/ng ，/wd 却/d 发现/v 拆卸工具/n 和/cc 瓦斯/n 检测仪/n 遗失/v 其中/rz 。/wj 在/p 回头/vi 寻找/v 工具/n 、/wn 仪器/n 的/ude1 过程/n 中/f ，/wd 蔡明宇/nr 等/udeng 二/m 人/n 窒息/vi 。/wj 随后/f ，/wd 另/rz 两/m 名/q 进入/v 巷道/n 寻找/v 窒息/vi 者/k 的/ude1 矿工/n ，/wd 也/d 同样/d 窒息/vi 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 4/ng 名/ng 遇难/vi 矿工/n 系/v 违规/vd 进入/v 采/v 空/a 区/n 后/f 窒息/vi 死亡/vi 2006年/m 9月/t 30日/t 5时/t 44分/t ，/wd 黑龙江省/ns 鸡西市/ns 鸡东县/ns 哈达/n 天龙/nz 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 21/m 人/n 被/pbei 困/vi 井/n 下/f ，/wd 经/p 抢救/v ，/wd 其中/rz 8/a 人/n 生还/vi ，/wd 13/n 人/n 遇难/vi 。/wj 事故/n 原因/n 该矿/r 为/v 低/a 瓦斯/n 矿井/n ，/wd 在/p 工作面/n 开/v 切/v 眼/n 时/ng 无/v 安全/an 措施/n ，/wd 9月/t 29日/t 被/pbei 驻地/n 煤矿/n 安全/an 监察/vn 机构/n 责令/v 停止/v 生产/vn ，/wd 但/c 该矿/r 拒/vg 不/d 执行/v ，/wd 违法/vn 生产/vn 。/wj 在/p 施工/vi 四/m 段/q 左/f 三/m 上山/vi 工作面/n 时/ng 没有/d 接风/vi 筒/ng ，/wd 工作面/n 无/v 风/n 作业/vi 造成/v 瓦斯/n 积聚/v ，/wd 未/d 按规定/n 安设/v 甲烷/n 传感器/n ，/wd 放炮/vi 时/ng 未/d 执行/v 一/m 炮/q 三/m 检/ng 制度/n ，/wd 瓦/n 检/ng 员/ng 不/d 检查/v 瓦斯/n ，/wd 违章/vd 放炮/vi 引发/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 2006/m  年/n 10月/t 14日/t  ，/wd 湖南省/ns 娄底市/ns 涟源市/ns 三/m 甲/Mg 乡/n 长江/ns 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 重大/a 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 死亡/vi 3/n 人/n ，/wd 直接/a 经济损失/n 91/m 万/m 元/q 。/wj 一．/t 	事故/n 发生/v 经过/p 及/cc 抢救/vn 情况/n 10月/t 14日/t 中班/n 16时/t -24时/t ，/wd 生产/v 副/b 矿长/n 兼/v 值班/vi 长/v 肖祥康/nr 主持/v 召开/v 班/n 前/f 会/v ，/wd 安排/v 28/m 人/n 下/vf 井/n 。/wj 其中/rz -32m/x 煤/n 平/v 巷/ng 和/cc -32m/x 煤/n 门/n 掘进/vi 6/vg 人/n ，/wd 第二/m 行人/n 上山/vi 掘进/vi 1/a 人/n ，/wd 肖祥康/nr 跟班/vi ，/wd 另/rz 20/m 人/n 在/p 一/m 水平井/n 底/f 、/wn 三/m 煤斗/n 、/wn 二/m 水平/n 上部/f 车场/n 、/wn 二/m 水平/n 煤斗/n 、/wn 大/a 巷/ng 从事/vi 运输/vn 、/wn 掘进/vi 、/wn 维修/vn 等/udeng 工作/vn 。/wj -32m/x 煤/n 平/v 巷/ng 、/wn 煤/n 门/n 及/cc 第二/m 行人/n 上山/vi 7/v 名/q 作业/n 人员/n 于/p 14时/t 30分/t 提前/v 下/vf 井/n ，/wd 5/b 人/n 先/d 于/p 15时/t 进入/v 当头/vi ，/wd 其中/rz 周宋华/nr 、/wn 梁习林/nr 2/b 人/n 在/p -32m/x 煤/n 平/v 巷/ng 掘进/vi ，/wd 张再旺/nr 、/wn 贺显军/nr 2/b 人/n 在/p -32m/x 煤/n 门/n 掘进/vi ，/wd 张杏生/nr 1人/nr 在/p 第二/m 行人/n 上山/vi 掘进/vi 。/wj 另/rz 小工/n 罗烈鹏/nr 等/udeng 2/b 人/n 因/c 运送/v 材料/n 未/d 进入/v 当头/vi 作业/vi 。/wj 　/x 张/q 再/d 旺/a 和/cc 贺显军/nr 2/b 人/n 在/p 煤/n 门/n 当头/vi 挖/v 了/ule 两/m 车/q ，/wd 煤斗/n 就/d 堆满/v 了/y ，/wd 张再旺/nr 离开/v 当头/vi 到/v 二/m 水平/n 下车/vi 场内/s 推/v 空车/n ，/wd 遇到/v 了/ule 推/v 材料/n 的/ude1 罗烈鹏/nr 等/udeng 2/b 人/n 。/wj 张再旺/nr 在/p 车/n 场内/s 听/v 到/v 三/m 声/qv 煤/n 炮声/n ，/wd 当/p 将/d 空/a 矿车/n 推/v 到/v 距/p 煤斗/n 口/n 约/d 50m/x 处/n 时/ng ，/wd 突然/ad 晕倒/v 了/y 。/wj 罗烈鹏/nr 等/udeng 2/b 人/n 将/p 材料/n 车/n 向/p 西翼/nr2 -38/m 底板/n 大/a 巷/ng 推/v 时/ng 发现/v 呼吸/v 困难/an 就/d 退回/v 二/m 水平/n 下部/f 车场/n 。/wj 在/p 第二/m 行人/n 上山/vi 当头/vi 作业/vi 的/ude1 张杏生/nr 听到/v -32m/x 煤/n 门/n 连续/ad 响/v 了/ule 十/m 多/m 分钟/qt 的/ude1 煤/n 炮声/n 后/f ，/wd 感到/v 头晕/vi ，/wd 立即/d 走/v 到/v 风筒/n 出口/vi 边/k ，/wd 头/n 对/p 着风/v 筒/ng 吹/v 时/ng ，/wd 就/d 不省人事/al 了/y 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 在/p 二/m 水平/n 东/f 翼/ng 大/a 巷/ng 修理点/n 检查/vn 的/ude1 肖祥康/nr 接到/v 报告/n 后/f ，/wd 边/d 安排/v 人员/n 向/p 地面/n 调度室/n 报告/n ，/wd 边/d 安排/v 人员/n 清点/v 人数/n ，/wd 经/p 清查/vn ，/wd 在/p 灾区/n 内/f 被/pbei 困/vi 5/f 人/n ，/wd 立即/d 组织/v 人员/n 自救/vi ，/wd 先后/d 将/d 晕倒/v 在/p 西/b 翼/ng -38m/x 大/a 巷/ng 及/cc 煤运/nz 巷/ng 的/ude1 张再旺/nr 和/cc 张杏生/nr 背/v 至/p 二/m 水平井/n 底/f 。/wj 17时/t 25分/t ，/wd 涟源市/ns 矿山/n 救护队/n 赶到/v 煤矿/n 下/vf 井/n 救援/vn 。/wj 至/p 西/b 翼/ng -38m/x 底板/n 运输/vn 巷/ng 距/p 二/m 石门/n 10m/x 处/n ，/wd 检查/v CH4/x 为/p 2.0/m 二/m 石门/ns 检查/v CH4/x 为/p 20/m 二/m 石门/n 以/p 里/f 15m/x 检查/v CH4/x 为/p 25/m 进入/v -38m/x 煤运/nz 巷/ng 内/f ，/wd 在/p 煤斗/n 下方/f 检查/v CH4/x 为/p 45/m 第二/m 行人/n 上山/vi 当头/vi 检查/v CH4/x 为/p 40/m 进入/v 第一/m 行人/n 上山/vi 内/f ，/wd 在/p 上/f 山/n 变/v 平/v 转向/vi 处/vi 发现/v 1/a 名/q 遇难/vn 人员/n ，/wd 检查/v CH4/x 为/p 80/n 往/p 前/f 3m/x 发现/v 另/rz 一/m 名/q 遇难/vn 人员/n ，/wd 在/p 第一/m 行人/n 上山/vi 与/p -32m/x 煤运/nz 巷/ng 交叉点处/n 找到/v 第三/m 名/q 遇难/vn 人员/n ，/wd 将/p 3/n 名/q 遇难/vn 人员/n 运/v 至/p 主/ag 斜井/n 井底/n 后/f ，/wd 事故/n 抢救/v 结束/v 。/wj 三/m 、/wn 事故/n 原因/n 分析/v ㈠/wp 直接/a 原因/n ⒈/wp 	-32m/x 煤/n 门/n 掘进/vn 工作面/n 位于/v 断层/n 发育/vn 且/c 交叉/v 地段/n ，/wd 煤层/n 厚度/n 变化/vn 大/a ，/wd 且/c 3/n 煤层/n 顶/q 底板/n 具有/v 良好/a 的/ude1 瓦斯/n 封闭性/n 能/v ，/wd 瓦斯/n 富集/vn ，/wd 存在/v 较/d 强/a 的/ude1 构造/vn 应力/n 和/cc 瓦斯/n 压力/n ，/wd 具有/v 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 的/ude1 条件/n 。/wj 同时/n -32m/x 煤/n 门/n 掘进/vn 工作面/n 在/p 开门/vi 处/vi 与/p 老/a 巷/ng 处/n 又/d 在/p 短距离/n 内/f 形成/v 两/m 处/q 交叉点/n ，/wd 形成/v 集中/v 应力/n 迭加/n ，/wd 增加/v 了/ule 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 危险性/n 。/wj ⒉/wp 	业/ng 人员/n 在/p 手/n 镐/ng 落/v 煤/n 时/ng ，/wd 破坏/v 了/ule 煤/n 体/ng 的/ude1 极限/n 应力/n 平衡/an ，/wd 导致/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n 。/wj 3../m 二/m 水平/n 未/d 形成/v 负压/n 通风/vn 系统/n ，/wd 局部/n 通风/vn 质量/n 差/a ，/wd 发生/v 倾/vi 出/vf 后/f ，/wd 涌入/v 巷道/n 的/ude1 高浓度/b 瓦斯/n 不/d 能/v 尽快/d 稀释/v 和/cc 排/v 出/vf ，/wd 造成/v 作业/vn 人员/n 窒息/vn 伤亡/vn 。/wj ㈡/wp  间接/b 原因/n 　/x ⒈/wp 由于/p 长江/ns 煤矿/n 瓦斯/n 等级/n 鉴定/vn 结果/n 为/p 高/a 瓦斯/n 矿井/n ，/wd 因而/c 煤矿/n 管理人员/n 对/p 开采/vn 构造/n 复杂/a ，/wd 局部/n 急/ad 倾斜/vi 厚/a 煤层/n 时/ng ，/wd 可能/v 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n 造成/v 人员/n 伤亡/vn 事故/n 缺乏/v 认识/n 和/cc 预见/v ，/wd 因而/c 忽视/v 了/ule 采取相应/n 的/ude1 有/vyou 针对性/n 的/ude1 防/v 突/vg 措施/n ，/wd 松懈/v 了/ule 瓦斯/n 管理/vn 。/wj ⒉/wp 矿井/n 通风/vi 管理/v 混乱/an 。/wj 二/m 水平/n 暗/a 副/b 井/n 尚/d 在/p 施工/vi ，/wd 回风/n 系统/n 尚未/d 形成/v ，/wd 没有/d 负压/n 通风/vn 系统/n 。/wj 二/m 水平/n 进风/n 约/d 50m3min/x ，/wd 回风/n 通过/p 采/v 空/a 区/n 漏/vd 入/v 邻近/v 的/ude1 雷/n 家/q 冲/v 煤矿井/n 下/vf 事故/n 当班/vi 二/m 水平/n 有/vyou 4/a 台/n 2.2kw/x 局部/n 通风机/n 向/p 4/n 个/q 掘进/vn 作业/vn 面/n 送/v 风/n ，/wd 供/vi 风量/n 不足/an ，/wd 局部/n 通风机/n 打/v 循环/vn 风/n -32m/x 煤/n 平/v 巷/ng 用/p 2/b 台/n 2.2kw/x 局部/n 通风机/n 串接/n 供/vi 风/n ，/wd 风筒/n 采用/v 直径/n 为/v 250mm/x 塑胶/n 风筒/n 和/cc 彩/ng 条/q 布风/n 筒/ng 混/v 接/v ，/wd 通风/vi 质量/n 差/a ，/wd 风筒/n 出口/vn 风量/n 不足/v 10m3min/x 。/wj ⒊/wp 矿井/n 超/h 深/a 越界/vd 开采/v 。/wj 长江/ns 煤矿/n 法定/b 开采/vn 深度/n 由/p 400m/x 至/p 51m/x 标高/n ，/wd 实际上/d 从/p 矿井/n 主/ag 斜井/n 落/v 底/f 以来/f ，/wd 该矿/r 就/d 开始/v 超/h 深/a 越界/vd 开采/v ，/wd 至/p 事故/n 发生/v 时/ng 已/d 超/v 深/d 至/p -38m/x 。/wj 4./m 江/nr1 煤矿/n 安全/an 投入/vn 不/d 到位/vi 。/wj 二/m 水平/n 没有/d 安装/v 甲烷/n 传感器/n 工人/n 没有/d 随身/d 携带/v 自救/vi 器/ng 。/wj ⒌/wp 煤矿/n 安全/an 监管/vn 不/d 到位/vi 。/wj 涟源市/ns 国土/n 资源/n 局/qv 对/p 长江/ns 煤矿/n 超/h 深/a 至/p -38m/x 开采/vn 未/d 采取有效/n 措施/n 制止/v 其/rz 超/v 深/d 开采/v 三/m 甲/Mg 乡政府/n 对/p 对/p 长江/ns 煤矿/n 存在/v 安全/an 生产/vn 管理/vn 混乱/an 等/udeng 问题/n 督促/v 检查/v 不力/a 涟源市/ns 煤炭/n 局/n 、/wn 三/m 甲/Mg 乡/n 安/ag 监/ng 站/vi 对/p 长江/ns 煤矿/n 通风/vi 管理/v 混乱/an ，/wd 不/d 认真/ad 整改/vi 隐患/n ，/wd 未/d 采取/v 过硬/a 措施/n 依法/d 查处/v 。/wj ㈢/wp 事故/n 性质/n 经/p 调查/v 认定/v 这/rzv 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 。/wj 四/m 、/wn 防范/v 措施/n 　/x 　/x ㈠/wp 涟源市/ns 人民政府/nl 要/v 认真/ad 吸取/v 长江/ns 煤矿/n 10/n ?/ww 14/m  事故/n 教训/n ，/wd 立即/d 组织/v 相关/vn 部门/n 对/p 全市/n 煤矿/n 超/h 深/a 越界/vd 开采/v 情况/n 进行/vx 一/m 次/qv 摸底/vi 排/v 查/v ，/wd 并/cc 根据/p 《/wkz 国务院办公厅/nt 转发/v 安全/an 监管/vn 总局/n 等/udeng 部门/n 关于/p 进一步/d 做好/v 煤矿/n 整顿/v 关闭/v 工作/vn 意见/n 的/ude1 通知/n 》/wky 国/n 办发/v 〔/wkz 2006/m 〕/wky 82/m 号/q 文件/n 规定/n ，/wd 该/rz 关闭/v 的/ude1 坚决/ad 关闭/v ，/wd 该/rz 整合/vn 的/ude1 坚决/ad 整合/v 到位/vi ，/wd 决不/d 允许/v 超/h 深/a 越界/vd 泛滥/vi 下去/vf 。/wj 特别/d 是/vshi 对/p 三/m 甲/Mg 乡/n 所/usuo 辖/v 煤矿/n 开采/vn 范围/n 相互/d 重叠/vi ，/wd 生产/v 系统/n 相互/d 贯通/vi ，/wd 相互/d 超/v 深/a 越界/vd 开采/v 等/udeng 严重/a 情况/n ，/wd 要/v 列入/v 整治/v 的/ude1 重点/n ，/wd 下决心/vi ，/wd 冲破/v 重重/z 阻力/n ，/wd 重新/d 规划/v 三/m 甲/Mg 乡/n 煤矿/n 开采/vn 布局/n ，/wd 对/p 布局/n 不/d 合理/a 、/wn 不/d 具备/v 安全/an 生产/vn 条件/n 的/ude1 煤矿/n ，/wd 要/v 坚决/ad 予以/vx 关闭/vn 。/wj 建议/n 涟源市/ns 人民政府/nl 依法/d 处置/v 长江/ns 煤矿/n 。/wj 　/x 　/x ㈡/wp 鉴于/p 长江/ns 煤矿/n 已/d 发生/v 煤/n 与/cc 瓦斯/n 突出/a 事故/n ，/wd 建议/v 涟源市/ns 人民政府/nl 相关/vn 部门/n 督促/v 煤矿/n 企业/n 依据/n 《/wkz 煤矿/n 安全/an 规程/n 》/wky 第176/m 条/q 规定/n 的/ude1 报批/vn 程序/n ，/wd 重新/d 鉴定/v 三/m 甲/Mg 乡/n 各/rz 煤矿/n 的/ude1 瓦斯/n 等级/n 。/wj 矿井/n 瓦斯/n 等级/n 鉴定/vn 结果/n 未/d 出来/vf 之前/f ，/wd 为/p 确保/v 安全/an ，/wd 建议/v 三/m 甲/Mg 乡/n 长江/ns 煤矿/n 相邻/vn 煤矿/n 暂/d 按/p 突出/a 矿井/n 管理/vn ，/wd 配/v 齐/d 防/v 突/vg 人员/n ，/wd 安装/v 防/v 突/vg 装备/n ，/wd 并/cc 严格/ad 实施/v 四/m 位/q 一体/n 综合/vd 防/v 突/vg 措施/n 。/wj 　/x 　/x ㈢/wp 各/rz 煤矿/n 要/v 认真/ad 落实/v 煤矿/n 安全/an 监管/vn 监察/vn 指令/n ，/wd 切实/ad 加强/v 现场/s 安全/an 管理/vn ，/wd 保证/v 通风/vn 系统/n 稳定/an 、/wn 可靠/a ，/wd 安全/an 生产/vn 条件/n 符合/v 《/wkz 煤矿/n 安全/an 规程/n 》/wky 规定/n 。/wj 　/x 　/x ⒈/wp 切实/ad 强化/v 矿井/n 通风/vn 管理/vn 。/wj 矿井/n 必须/d 有/vyou 完整/a 的/ude1 独立/a 通风/vn 系统/n ，/wd 矿井/n 开拓/v 新/a 水平/n 和/cc 准备/v 新/a 采/v 区/n 的/ude1 回风/n 必须/d 引入/v 总/d 回风/n 巷/ng 或/c 主要/d 回风/n 巷/ng 中/f 。/wj 凡/d 水平/n 通风/vn 系统/n 不/d 稳定/a 、/wn 不/d 完善/v 的/ude1 严禁/vn 组织/n 生产/vn 。/wj 　/x 　/x ⒉/wp 加强/v 局部/n 通风/vn 管理/vn 。/wj 各/rz 煤矿/n 局部/n 通风机/n 必须/d 指定/v 人员/n 负责管理/n ，/wd 保证/v 正常/a 运转/vn 局部/n 通风机/n 安装位置/n 、/wn 出口/vn 风量/n 必须/d 符合/v 《/wkz 煤矿/n 安全/an 规程/n 》/wky 规定/n ，/wd 严禁/v 打/v 循环/vn 风/n ，/wd 严禁/v 一/m 台/q 局部/n 通风机/n 多头/n 送/v 风/n 严禁/v 采取/v 接力/vn 通风/vn 方式/n 必须/d 采用/v 抗静电/vn 、/wn 阻燃/vn 风筒/n ，/wd 严禁/v 使用/v 彩/ng 条/q 布风/n 筒/ng 。/wj 　/x 　/x ⒊/wp 各/rz 煤矿/n 必须/d 安装/v 矿井/n 安全/an 监控系统/n ，/wd 保证/v 正常/ad 运行/vi 入/v 井/n 人员/n 必须/d 随身/d 携带/v 自救/vi 器/ng 突出/a 矿井/n 必须/d 安装/v 瓦斯/n 抽/v 放系统/n ，/wd 确保/v 正常/ad 运转/vi 。/wj 　/x 　/x ⒋/wp 改变/v 采煤/vn 方法/n ，/wd 逐步/d 改变/v 巷道/n 式/k 采煤/vi 方法/n ，/wd 突出/a 矿井/n 要/v 消除/v 高/ad 落/v 式/k 采煤/vi 。/wj 巷道/n 布置/v 要/v 合理/a ，/wd 不得/vi 布置/v 在/p 应力/n 集中/v 区/n 内/f 。/wj 严禁/v 乱采/v 滥/ad 挖/v 。/wj 　/x 　/x ㈣/wp 切实/ad 加强/v 煤矿/n 安全/an 监管/vn 。/wj 　/x 　/x ⒈/wp 乡镇/n 人民政府/nl 要/v 组织/n 相关/vn 部门/n 加强/v 对/p 煤矿/n 安全/an 监督/vn 检查/vn ，/wd 及时/ad 排查/v 隐患/n 。/wj 对/p 超/v 深/d 越界/vi 、/wn 通风/vi 管理/v 混乱/a 的/ude1 矿井/n 要/v 采取/v 有力/a 措施/n ，/wd 责令/v 煤矿/n 及时/ad 整改/vi 。/wj 对/p 超越/v 职权/n 范围/n 不能/v 解决/v 的/ude1 ，/wd 要/v 及时/ad 向/p 上级/n 相关/vn 部门/n 反映/v ，/wd 依法/d 查处/v 。/wj 　/x 　/x ⒉/wp 煤矿/n 安全/an 监管部门/n 要/v 经常/d 深入/a 井/n 下/f ，/wd 及时/ad 发现/v 和/cc 消除/v 重大/a 事故/n 隐患/n 。/wj 对/p 发现/v 的/ude1 重大/a 事故/n 隐患/n ，/wd 要/v 依据/n 《/wkz 国务院/nt 关于/p 预防/v 煤矿/n 生产/vn 安全/an 事故/n 的/ude1 特别/a 规定/n 》/wky 等/udeng 法律法规/n ，/wd 从严/d 处理/v ，/wd 该/rz 停产/vi 整顿/v 的/ude1 坚决/ad 停产/vi 整顿/v ，/wd 决不/d 心慈手软/vl 。/wj 　/x 　/x ⒊/wp 国土/n 资源/n 部门/n 要/v 加强/v 对/p 煤矿/n 开采/vn 资源/n 范围/n 的/ude1 审查/vn ，/wd 合理/ad 划分/v 矿井/n 开采/vn 范围/n ，/wd 不得/vi 相互/d 重叠/vi 开采/v 、/wn 楼上/s 楼下/s 开采/vn ，/wd 过/d 密/a 多/a 矿井/n 开采/vn 。/wj 同时/c 要/v 从严/d 查处/v 超/h 深/a 越界/vd 开采/v 的/ude1 违法/vn 行为/n ，/wd 坚决/ad 制止/v 超/h 深/a 越界/vn 现象/n 。/wj 对/p 超/v 深/a 越界/vd 开采/v 拒/vg 不/d 退回/v 的/ude1 煤矿/n 应/v 依法/d 提请/v 地方/n 人民政府/nl 予以/vx 关闭/vn 。/wj 2006年/m 10月/t 15日/t ，/wd 黑龙江/ns 鹤岗市/ns 兴安区/ns 兴/v 伟/ag 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 8/a 名/q 遇难/vi 。/wj 一．/t 事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 10月/t 14日/t 晚/tg ，/wd 该矿/r 在/p 市/n 、/wn 区/n 两/m 级/q 安检/n 部门/n 不/d 知情/vi 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 擅自/d 打开/v 封闭/vd 组织/v 生产/vn 。/wj 10月/t 15日/t 凌晨/t ，/wd 兴/v 伟/ag 煤矿/n 掘进/vi 新/a 一/m 班/q 在/p 矿/n 方/q 的/ude1 要求/n 下/f 来到/v 了/ule 该/rz 工作面/n 进行/vx 掘进/vn 作业/vn 。/wj 值班/vn 矿长/n 安排/vn 维修/vn 工作面/n 后/f 部/q 失修/vi 棚子/n ，/wd 然后/c 再/d 进尺/v 2/n 米/q 。/wj 仅/d 过/vf 了/ule 不/d 到/v 三/m 个/q 小时/n ，/wd 该/rz 工作面/n 即/d 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 事发/vi 时/ng ，/wd 01/m 掘进/vi 工作面/n 出勤/vi 7/a 人/n ，/wd 瓦/n 检/ng 员/ng 1/a 人/n 。/wj 抢险/vn 救援/vn 指挥部/n 组成/v 了/ule 抢险/vn 组/n 、/wn 技术组/n 、/wn 保卫/v 组/n 、/wn 后勤/n 组/n 、/wn 善后/n 处理/vn 组/n 五/m 个/q 领导/n 小组/n ，/wd 查明/v 井/n 下/vf 概况/n 后/f 全力/d 投入/v 救援/vn 。/wj 11时/t 许/v ，/wd 3/n 名/q 救援/vn 队员/n 首/m 次/qv 到达/v 井/n 下/f ，/wd 进行/vx 恢复/vn 通风/vn 作业/vn ，/wd 测量/v 瓦斯/n 。/wj 事故/n 发生/v 后/f 的/ude1 井/n 下/vf 瓦斯/n 浓度/n 仍然/d 超高/b ，/wd 随时/d 有/vyou 发生/v 二/m 次/qv 爆炸/vn 的/ude1 危险/an 。/wj 12时/t 许/v ，/wd 井/n 下/f 通风/vi 系统/n 恢复/v ，/wd 瓦斯/n 浓度/n 降低/v ，/wd 掘进/vi 组/n 开始/v 下/vf 井/n 挖掘/v 作业/vi 。/wj 至/p 15时/t ，/wd -1.5/m 米/q 标高/n 片/q 盘/qv 处/n 煤/n 仓/ng 已/d 恢复/v 完毕/vi ，/wd -14.5/m 米/q 标高/n 下山/vi 以下/f 遇/v 冒顶/vn ，/wd 冒顶/vn 里/f 部/q 30/m 米/q 处/n 、/wn 棚子/n 冒顶/vn 处/n 经/p 测定/v 瓦斯/n 、/wn 一氧化碳/n 超标/vi 。/wj 两/m 台/q 局/n 扇/q 均/d 单/b 风机/n 供/vi 风/n ，/wd 除/p 指挥/v 人员/n 外/f ，/wd 现场/s 有/vyou 矿山/n 救护/vn 队员/n 6/vg 人/n ，/wd 抢救/v 组/q 10/n 人/n 。/wj 防尘/vn 管路/n 亟须/d 接入/v 作业/n 现场/s ，/wd 清理/v 作业/vn 面/n 内/f 亟/d 须/d 运/v 进/vf 支护/vn 材料/n 。/wj 冒顶/vn 处/n 正在/d 进行/vx 支护/vn 作业/vn ，/wd 已/d 出/vf 冒/v 落/v 煤/n 5/b 车/n ，/wd 煤/n 溜/v 子/ng 已/d 修好/vi ，/wd 正常/ad 出/vf 货/n 。/wj 两/m 台/q 局/n 扇/q 同时/n 向/p 井/n 下/f 送/v 风/n ，/wd 防尘/vn 管路/n 已/d 接到/v 工作/vn 场所/n 。/wj 兴安区/ns 煤/n 管/v 局/qv 总工程师/n 王奎元/nr 在/p 井/n 下/f 带队/vi 抢险/vi ，/wd 井/n 下/f 共有/v 抢险/vn 人员/n 23/m 名/q 。/wj 现场/s 瓦斯/n 浓度/n 降低/v ，/wd 下/vf 一/m 步/qv 工作/vn 安排/v 为/p 恢复/v 下山/vi 冒/v 落/v 处/vi ，/wd 工程量/n 为/v 推进/vi 30/m 米/q 。/wj 15日/t 19时/t 冒顶/vn 处/n 往/p 前/f 推进/vi 4/vi 米/q ，/wd 周围/f 维护/v 完工/vi ，/wd 工作现场/n 已/d 洒/vi 水/n 消/v 尘/ng 完毕/vi ，/wd 正在/d 出/vf 货/n 。/wj 局/n 扇/q 、/wn 煤/n 溜/v 子/ng 工作正常/n ，/wd 木/ng 棚/n 用料/n 已/d 准备/v 完毕/vi 。/wj 井/n 下/f 抢险/vi 人员/n 18/nz 名/ng 。/wj 抢险/vn 场所/n 自然/n 情况/n 得到/v 恢复/v 。/wj 下/vf 一/m 步/qv 工作/vn 安排/vn ，/wd 继续/v 恢复/v 下山/vi 冒顶/vn 处/n ，/wd 工程量/n 为/p 26/m 米/q 。/wj 15日/t 22时/t 冒顶/vn 处/n 往/p 前/f 累计/v 进展/vi 5.5/m 米/q ，/wd 出/vf 货/n 9/vyou 车/n ，/wd 巷道/n 周围/f 已/d 维护/v 坚固/a ，/wd 抢险/vi 现场/s 木料/n 已/d 准备/v 就绪/vi ，/wd 局/n 扇/q 、/wn 煤/n 溜/v 子/ng 、/wn 洒/vi 水/n 管路/n 工作正常/n ，/wd 抢险/vn 救灾/vn 指挥/vn 人员/n 正在/d 组织/v 人员/n 积极/ad 开展/v 巷道/n 维修/vn ，/wd 抢运/v 冒/v 落/v 原煤/n 。/wj 井/n 下/f 共有/v 抢险/vn 人员/n 18/nz 名/ng 。/wj 同时/c ，/wd 井/n 下/f 已/d 安排/v 专人/n 协调/ad 推/v 车/n 蹬/v 钩/n ，/wd 设/v 专职/b 机电/b 人员/n 看管/v 局/n 扇/q ，/wd 鹤/n 矿/n 集团/n 救护队/n 专业/n 人员/n 负责/v 风筒/n 延长/v 工程/n 。/wj 15日/t 22时/t 至/p 今/tg 掘进/vi 工作面/n 距/p 事发/vi 地点/n 还有/v 150/m 米左右/n ，/wd 累计/vd 掘进/vi 一百/m 余/m 米/q 二/m 、/wn 事故/n 性质/n 和/cc 原因/n 　/x 事故/n 发生/v 的/ude1 地点/n 不/d 在/p 兴/v 伟/ag 煤矿/n 经/p 审批/v 的/ude1 开采/vn 范围/n 内/f ，/wd 属/v 超限/n 开采/vn 。/wj 2006年/m 10月/t 28日/t 凌晨/t 2时/t 30分/t 左右/f ，/wd 新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/n 农/ng 六/m 师兴亚/nr 公司/n 一/m 煤矿井/n 下/f 发生/v 爆炸/vn 事故/n ，/wd 初步/d 判断/v 为/p 煤尘/n 爆炸/vn ，/wd 当班/vn 井/n 下/f 作业/vn 人员/n 14/m 人/n 下落不明/vl 。/wj 该矿/r 地处/v 新疆/ns 米泉市/ns 铁/n 厂/n 沟/n 矿区/n ，/wd 属/v 地方/n 国有/vn 煤矿/n ，/wd 证照/n 齐全/a ，/wd 核定/v 生产能力/nl 12/m 万/m 吨/q 年/qt 。/wj 事故/n 发生/v 后/f ，/wd 新疆/ns 生产/vn 建设/vn 兵团/n 副/b 秘书长/n 和/cc 兵团/n 安全/an 监管/vn 局/n 、/wn 煤矿/n 安全/an 监察/vn 分局/n 、/wn 农/ng 六/m 师/ng 等/udeng 部门/n 负责人/n 已/d 赶赴/v 事故/n 现场/s ，/wd 正在/d 组织/v 抢救/vn 。/wj 事故/n 发生/v 时/ng ，/wd 井口/nrj 2/n 名/q 信号/n 工/ag 面部/n 轻度/d 燎/v 伤/v ，/wd 已/d 送/v 医院/n 治疗/vn 。/wj 截至/v 29日/t 凌晨/t 330/m 事故/n 抢险/vn 工作/vn 已/d 结束/v 。/wj 当班/vi 作业/vi 的/ude1 14/m 名/q 矿工/n 全部/m 遇难/vi 。/wj 救护/v 队员/n 两/m 次/qv 入/v 井/n ，/wd 于/p 当晚/t 20时/t 左右/m 将/p 14/m 名/q 遇难/vn 矿工/n 遗体/n 全部/m 找到/v ，/wd 29日/t 凌晨/t 3时/t 15分/t 左右/m 遇难/vi 人员/n 遗体/n 全部/m 被/pbei 运/v 出/vf 矿井/n 。/wj 2006年/m 10月/t 31日/t 12时/t 16分/t ，/wd 靖远/ns 煤/n 业/ng 公司/n 魏/nr1 家/n 地/ude2 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 特大/b 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 死亡/vi 29/m 人/n ，/wd 受伤/vi 19/m 人/n ，/wd 直接/a 经济损失/n 995.70/m 万/m 元/q 。/wj 二/m 事故/n 原因/n 1/a 、/wn 直接/a 原因/n 1109/m 综采/vn 放/v 顶/v 煤/n 工作面/n 瓦斯/n 排放/v 巷/ng 靠近/v 工作面/n 28/m 米/q 的/ude1 一/m 段/q 与/p 采/v 空/a 区/n 相连/vi ，/wd 该段/r 巷道/n 内/f 瓦斯/n 处于/v 超限/n 状态/n 得不到/v 处理/v ，/wd 造成/v 瓦斯/n 积聚/v 并/cc 达到/v 爆炸/vn 界限/n 6/vg 号/n 联络/v 巷口/s 向/p 工作面/n 侧/f 14/m 米/q 至/p 17/ns 米/q 处/n 瓦斯/n 排放/v 巷/ng 内/f 的/ude1 金属/n 锚杆/n 的/ude1 螺母/n 或/c 金属/n 托/v 板/ng ，/wd 受/v 巷道/n 顶/ng 帮/v 压力/n 的/ude1 突然/ad 挤压/v 崩/v 落/v 时/ng 与/p 锚杆/n 高速/b 摩擦/vn 捋/v 丝/n 产生/v 的/ude1 火花/n ，/wd 引爆/v 了/ule 该段/r 巷道/n 内/f 积聚/v 的/ude1 瓦斯/n ，/wd 发生/v 爆炸/vn 。/wj 2/b 、/wn 间接/b 原因/n 1/a 高/a 瓦斯/n 突出/a 煤层/n 选用/v 综采/vn 放/v 顶/v 煤/n 采煤/vn 方法/n 在/p 瓦斯/n 管理技术/n 方面/n 存在/v 薄弱/a 环节/n 。/wj 2/n  一/m 通/qv 三/m 防/v 管理工作/n 不/d 到位/vi ，/wd 1109/m 工作面/n 瓦斯/n 排放/v 巷/ng 内/f 瓦斯/n 检测/vn 留/v 有/vyou 死角/n ，/wd 对/p 6/vg 号/n 联络/vn 巷/ng 至/p 工作面/n 采/v 空/a 区/n 一/m 段/q 瓦斯/n 排放/v 巷/ng 内/f 瓦斯/n 情况/n 不/d 进行/vx 检查/vn ，/wd 致使/v 这/rzv 段/q 巷道/n 瓦斯/n 超限/n 情况/n 无法/vd 掌握/v ，/wd 导致/v 积聚/v 的/ude1 瓦斯/n 不/d 能/v 及时/ad 处理/v 。/wj 31109/m 工作面/n 瓦斯/n 排放/v 巷/ng 6/vg 号/n 联络/vn 巷/ng 的/ude1 短路/vn 风量/n 稀释/v 该/rz 巷/ng 瓦斯/n 浓度/n ，/wd 使/v 安/ag 设在/v 巷口/s 15/m 米/q 处/n 的/ude1 甲烷/n 传感器/n T4/x ，/wd 不/d 能/v 反映/v 出/vf 6/vg 号/n 联络/vn 巷/ng 以/p 里/f 至/p 工作面/n 28/m 米/q 内/f 的/ude1 瓦斯/n 真实/a 浓度/n ，/wd 使/v 该段/r 巷道/n 内/f 的/ude1 瓦斯/n 长期/d 处于/v 失控/vn 状态/n 。/wj 41109/m 工作面/n 瓦斯/n 排放/v 巷/ng 采用/v 锚/n 网/n 索/vg 喷/v 联合/vn 支护/vn ，/wd 在/p 巷道/n 压力/n 增大/v 变形/vi 严重/a 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 没有/d 及时/ad 采取有效/n 措施/n ，/wd 致使/v 锚杆/n 或/c 锚索/n 螺母/n 无法/vd 承载/v 过/uguo 大/a 拉力/n 从/p 锚杆/n 或/c 锚索/n 上/f 崩/v 出/vf 时/ng 摩擦/v 产生/v 火花/n ，/wd 在/p 安全/an 上/f 存在/v 事故/n 隐患/n 。/wj 5/b 瓦斯/n 治理/v 十二/m 字/n 方针/n 执行/v 不/d 到位/vi ，/wd 瓦斯/n 抽/v 放/v 不/d 适应/v 生产/vn 需要/n ，/wd 抽/v 放/v 效果/n 不/d 能/v 满足/v 机械化/vn 程度高/n 、/wn 开采/vn 强度/n 大/a 的/ude1 放/v 顶/v 煤/n 开采/vn 的/ude1 要求/n ，/wd 过分/ad 依赖/v 风/n 排/v ，/wd 在/p 通风/vi 和/cc 瓦斯/n 管理/vn 上/f 处于/v 被动/a 局面/n 。/wj 6/vg 安全/an 基础/n 管理工作/n 薄弱/a ，/wd 安全/an 责任制/n 不/d 落实/v ，/wd 瓦斯/n 检查/vn 制度/n 落实/v 不够/a ，/wd 对/p 1109/m 工作面/n 瓦斯/n 排放/v 巷/ng 存在/v 的/ude1 安全/an 隐患/n 未/d 及时/ad 排/v 查/v 和/cc 整改/vn 。/wj 靖远/ns 煤/n 业/ng 公司/n 对/p 该矿/r 存在/v 的/ude1 安全/an 隐患/n 失察/vn ，/wd 监督/v 检查/v 不力/a 。/wj 7/v 在/p 近/a 几/m 年/qt 安全/an 状况/n 较/d 好/a ，/wd 连续/a 多年/mq 没有/d 发生/v 瓦斯/n 事故/n 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 思想/n 认识/v 有/vyou 麻痹/a 现象/n ，/wd 从/p 意识/n 上/f 放松/v 了/ule 瓦斯/n 治理/vn 和/cc 安全/an 管理工作/n 。/wj 三．/t 事故/n 性质/n 经/p 调查/v 认定/v ，/wd 这/rzv 起/q 事故/n 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 。/wj 2006年/m 11月/t 5日/t 11时/t 38分/t ,/wd 山西省/ns 同/p 煤/n 集团/n 轩/ng 岗/n 煤/n 电/n 公司/n 焦/ng 家/n 寨/ng 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 特别/d 重大/a 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 47/m 人/n 死亡/vi 、/wn 2/b 人/n 受伤/vi ，/wd 直接/a 经济损失/n 1213.03/m 万/m 元/q 。/wj 　/x 　/x 一/m 矿井/n 概况/n 　/x 　/x 山西省/ns 同/p 煤/n 集团/n 轩/ng 岗/n 煤/n 电/n 有限/a 责任/n 公司/n 以下/f 简称/v 轩/ng 煤/n 公司/n 的/ude1 前身/n 为/v 轩/ng 岗/n 矿务局/n ，/wd 成立/vi 于/p 1954年/m 。/wj 2002年/m 1月/t 进入/v 政策性/n 关闭/v 破产/vn 法律/n 程序/n ，/wd 同年/t 6月/t 由/p 大同煤矿集团/nt 公司/n 整体/n 收购/vn ，/wd 重组/v 改制/vi 成立/vi 轩/ng 煤/n 公司/n 。/wj 现/tg 该/v 公司/n 有/vyou 刘/nr1 家/n 梁/nr1 矿/n 、/wn 焦/a 家/n 寨/ng 矿/n 、/wn 梨园/n 河/n 矿/n 和/cc 六/m 亩/q 地矿/n 四/m 对/q 生产/vn 矿井/n 。/wj 　/x 　/x 焦/ng 家/n 寨/ng 煤矿/n 是/vshi 国有/vn 重点/n 煤矿/n ，/wd 隶属/v 于/p 轩/ng 煤/n 公司/n 。/wj 属/v 高/a 瓦斯/n 矿井/n 。/wj 该矿/r 证照/n 齐全/a 有效/a 。/wj 2005年/m 矿井/n 核定/v 生产/vn 能力/n 为/p 150/m 万/m 吨/q 年/qt 。/wj 2006年/m 1-10月/t 份/q 生产/vn 原煤/n 116/m 万/m 吨/q 。/wj 　/x 　/x 二/m 事故/n 原因/n 　/x 　/x 1./m  事故/n 的/ude1 直接/a 原因/n 51108/m 进风/n 掘进/vi 巷/ng ，/wd 局部/n 通风机/n 无计划/b 停电/vi 停/vi 风/n 造成/v 瓦斯/n 积聚/v ，/wd 并/cc 达到/v 爆炸/vn 界限/n 由于/c 瓦斯/n -/n 电/n 不/d 闭锁/n ，/wd 在/p 未/d 采取/v 排放/vn 瓦斯/n 措施/n 的/ude1 情况/n 下/f ，/wd 违章/vd 送电/vi 、/wn 送/v 风/n 距/p 巷口/s 630m/x 处/n 的/ude1 动力电缆/n 两/m 通/qv 接线盒/n 失/v 爆/vd 产生/v 火花/n ，/wd 引爆/v 瓦斯/n 。/wj 　/x 　/x 2./m  事故/n 的/ude1 主要/b 原因/n 　/x 　/x 一/m 是/vshi 焦/a 家/n 寨/ng 煤矿/n 未/d 严格/ad 执行/v 国家有关/n 安全/an 生产/vn 的/ude1 法律法规/n ，/wd 安全/an 管理/vn 混乱/an ，/wd 突出/ad 表现/v 在/p 机电/b 管理/vn 、/wn 送/v 风/n 和/cc 瓦斯/n 管理/vn 混乱/an 。/wj 未/d 严格/ad 执行/v 停/vi 送电/vi 制度/n ，/wd 机电设备/n 失/v 爆/v 现象/n 严重/a 51108/m 掘进/vi 工作面/n 瓦斯/n 经常/d 超限报警/n ，/wd 虽/c 进行/vx 了/ule 治理/vn 但/c 一直/d 未/d 彻底/ad 消除/v 隐患/n ，/wd 工作面/n 停电/vi 、/wn 停/vi 风/n 后/f ，/wd 工人/n 经常/d 不/d 撤离/v ，/wd 且/c 在/p 未/d 按规定/n 排放/vn 瓦斯/n 情况/n 下/f 重新/d 送电/vi 事发/vi 当天/t ，/wd 51108/m 进风/n 掘进/vn 工作面/n 曾/d 三/m 次/qv 停电/vi ，/wd 通风/vi 调度/v 、/wn 生产/vn 调度/vn 和/cc 有关/vn 值班/vn 领导/n 等/udeng 均/d 没有/d 采取措施/n 将/d 作业/vi 人员/n 撤/v 至/p 安全/an 地带/n 。/wj 此外/c ，/wd 该矿/r 存在/v 超/h 能力/n 生产/vn 状况/n 。/wj 　/x 　/x 二/m 是/vshi 轩/ng 岗/n 煤/n 电/n 公司/n 对/p 国家有关/n 煤矿/n 安全/an 生产/vn 的/ude1 法律法规/n 贯彻/v 落实/v 不力/a ，/wd 安全/an 生产/vn 责任制/n 落实/v 不/d 到位/vi ，/wd 对/p 焦/a 家/n 寨/ng 煤矿/n 通风/vn 瓦斯/n 管理/vn 混乱/an 、/wn 机电/b 管理/vn 混乱/an 、/wn 超/h 能力/n 生产/vn 等/udeng 问题/n 督促/v 检查/v 不力/a 。/wj 　/x 　/x 3./m  经/p 调查/v 认定/v 这/rzv 是/vshi 一/m 起/q 责任/n 事故/n 。/wj 四/m 对/q 事故/n 矿井/n 的/ude1 处罚/vn 山西省/ns 人民政府/nl 有关/vn 部门/n 按规定/n 暂/d 扣/v 焦/a 家/n 寨/ng 煤矿/n 的/ude1 采矿/vn 许可证/n 、/wn 煤炭/n 生产/vn 许可证/n 等/udeng 有关/vn 证照/n ，/wd 山西/ns 煤矿/n 安全/an 监察/vn 局/n 暂/d 扣/v 焦/a 家/n 寨/ng 煤矿/n 的/ude1 安全/an 生产/vn 许可证/n 。/wj 由/p 山西省/ns 人民政府/nl 有关/vn 部门/n 和/cc 同/p 煤/n 集团/n 负责/v 监督/v 焦/a 家/n 寨/ng 煤矿/n 停产/vi 整顿/v ，/wd 限期/vd 整改/vi 。/wj 经/p 验收/v 合格/vi 后/f ，/wd 方/d 能/v 恢复/v 生产/vn 愈/d 期/qv 验收/vn 不/d 合格/vi ，/wd 应/v 依法/d 实施/v 关闭/v 。/wj 2006年/m 11月/t 12日/t 早上/t 8点/t 20分/t ，/wd 贵州省/ns 遵义市/ns 遵义县/ns 鸭/ng 溪/ng 镇/n 向阳/nr 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 4/ng 人/n 死亡/vi ，/wd 3/vg 人/n 受伤/vi 。/wj 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 的/ude1 向阳/vn 煤矿/n ，/wd 设计/v 规模/n 为/p 年产/v 3/vg 万/m 吨/q ，/wd 正在/d 技改/vn 当中/f 。/wj 当天/t 早/tg 上/f ，/wd 有/vyou 7/a 名/q 矿工/n 在/p 距离/n 一/m 井口/n 约/d 300/m 余/m 米/q 深/a 的/ude1 井/n 下/f 作业/vi 。/wj 8点/t 20分/t ，/wd 由于/c 在/p 1805/m 上山/vi 掘进/vi 工作面/n 发生/v 了/ule 瓦斯/n 爆炸/vn ，/wd 导致/v 在/p 上山/vi 掘进/vi 工作面/n 作业/vi 的/ude1 4/a 名/q 矿工/n 全部/m 身亡/vi 。/wj 瓦斯/n 爆炸/vn 以及/cc 产生/v 的/ude1 冲击波/n ，/wd 将/d 距离/p 瓦斯/n 爆炸/vn 地点/n 约/d 80/n 米/q 处/n 、/wn 1805/m 掘进/vi 回风/n 巷/ng 另外/c 一端/n 作业/vi 的/ude1 其中/rz 3/n 名/q 矿工/n 掀翻/v 而/cc 受伤/vi 。/wj 2006年/m 11月/t 25日/t ，/wd 黑龙江省/ns 鸡西市/ns 远华/nz 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 25/m 人/n 遇难/vi ，/wd 1/a 人/n 失踪/vi 。/wj 事故/n 概要/n 2006年/m 11月/t 25日/t 13时/t 50分/t ，/wd 黑龙江省/ns 鸡西市/ns 恒山区/ns 远华/nz 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 经/p 反复/d 核查/v ，/wd 当班/vi 入/v 井/n 人数/n 为/p 40/m 人/n ，/wd 其中/rz 9/vyou 人/n 自行/d 升/v 井/n ，/wd 经/p 救护队/n 全力/d 抢救/v 4/ng 人/n 生还/vi 已/d 送/v 往/p 医院/n 治疗/vn ，/wd 目前/t 已/d 发现/v 21/m 人/n 遇难/vi ，/wd 仍/d 有/vyou 6/q 人/n 下落不明/vl 。/wj 事故/n 矿井/n 下/f 共有/v 5/b 处/n 作业/vn 地点/n 。/wj 10时/t ，/wd 井/n 下/f 一/m 掘进/vi 工作面/n 停电/vi ，/wd 13时/t 来电/vi 后/f ，/wd 当班/vi 通风/vi 段长/n 带领/vn 瓦/n 检/ng 员/ng 违章/vi 排放/v 瓦斯/n ，/wd 13时/t 50分/t 许/v ，/wd 在/p 排放/vn 瓦斯/n 过程/n 中/f 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 2006年/m 11月/t 25日/t ，/wd 云南省/ns 曲靖市/ns 昌/ag 源/ng 煤矿/n 发生/v 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n 。/wj 32/m 人/n 死亡/vi ，/wd 28/m 人/n 受伤/vi 一/m 、/wn 	事故/n 概况/n 2006年/m 11月/t 25日/t 16时/t 55分/t ，/wd 云南省/ns 曲靖市/ns 富源县/ns 后/f 所/q 镇/n 昌/ag 源/ng 煤矿/n 发生/v 一/m 起/q 特别/d 重大/a 瓦斯/n 爆炸/vn 事故/n ，/wd 造成/v 32/m 人/n 死亡/vi ，/wd 35/m 人/n 受伤/vi 其中/rz 5/b 人为/b 地面/n 人员/n 下/vf 井/n 参加/v 抢救/v 时/ng 受伤/vi ，/wd 直接/a 经济损失/n 1660/m 万/m 元/q 。/wj 二/m 、/wn 	事故/n 发生/v 经过/p 、/wn 抢救/v 情况/n 2006年/m 11月/t 25日/t 16时/t ，/wd 昌/ag 源/ng 煤矿/n 二/m 号/q 井/n 中班/n 和/cc 早班/n 进行/vx 交接班/n ，/wd 早班/n 有/vyou 46/m 人/n 下/vf 井/n ，/wd 中班/n 下/vf 井/n 职工/n 52/m 人/n ，/wd 事故/n 发生/v 时/ng 共有/v 62/m 人/n 在/p 井/n 下/vf 。/wj 中班/n 分/qt 4/vi 个/q 区域/n 作业/vi ，/wd 分别/d 由/p 黄初飞/nr 、/wn 龚关跃/nr 、/wn 唐崇相/nr 和/cc 邓仕彪/nr 邓仕彪/nr 在/p 此次/rz 事故/n 中/f 死亡/vi 4/vi 个/q 承包人/n 组织/n 的/ude1 工人/n 在/p 井/n 下/f 作业/vi 。/wj 16时/t 55分/t ，/wd 在/p 地面/n 休息/v 的/ude1 朱朴高/nr 忽然/d 听/v 到/v 一/m 声/qv 闷/v 响/a ，/wd 看到/v 有/vyou 碎/a 渣/n 飞/vi 到/v 房顶/n ，/wd 有/vyou 浓烟/n 从/p 井口/nrj 冒/v 出/vf ，/wd 知道/v 失事/vi 了/y ，/wd 便/d 立即/d 更换/v 工作服/n 下/vf 井/n 救人/vi 。/wj 发生/v 事故/n 后/f ，/wd 矿/n 上/f 自行/d 组织/v 抢救/vn 。/wj 19时/t 左右/f ，/wd 后/f 所/q 镇政府/n 接到/v 昌/ag 源/ng 煤矿/n 发生/v 事故/n 的/ude1 报告/n 后/f ，/wd 立即/d 报告/v 富源县/ns 人民政府/nl ，/wd 省/n 市/n 县/n 各级/r 政府/n 和/cc 部分/n 得知/v 事故/n 信息/n 后/f ，/wd 相继/d 启动/v 应急/vn 救援/vn 预案/n ，/wd 组织/v 职员/n 赶赴/v 事故/n 现场/s 参加/v 抢险/vn 救援/vn 工作/vn 。/wj 19时/t 30分/t ，/wd 富源县/ns 矿山/n 救护队/n 赶到/v 事故/n 现场/s 展开/v 事故/n 抢险/vn 救援/vn 工作/vn ，/wd 19时/t 40分/t ，/wd 救护/v 队员/n 进/vf 井/n 侦察/vn 。/wj 经过/p 近/a 12/m 个/q 小时/n 的/ude1 救援/vn ，/wd 到/p 26日/t 5时/t 15分/t ，/wd 成功/ad 救/v 出/vf 35/m 名/q 受伤/vn 职员/n ，/wd 32/m 名/q 遇难/vn 矿工/n 遗体/n 全部/m 找到/v 并/cc 升/v 井/n ，/wd 抢险/vn 救援/vn 工作/vn 结束/v 。/wj 三/m 、/wn 	事故/n 性质/n 和/cc 原因/n 这/rzv 是/vshi 一起/s 责任事故/nl ，/wd 事故/n 直接/a 原因/n 是/vshi 矿井/n 通风/vn 系统/n 不/d 合理/a ，/wd 通风/vi 设施/n 不/d 合格/vi ，/wd 矿井/n 漏风/vi 严重/a ，/wd 局部/n 管理/vn 混乱/an ，/wd 作业/vn 地点/n 风量/n 严重/ad 不足/v 1174/m 北/f 翼/ng 作业/n 点/qt 放炮/vi 后/f 涌出/v 的/ude1 瓦斯/n 和/cc 40/m 米/q 掘进/vi 上山/vi 作业/n 点/qt 溢出/v 的/ude1 瓦斯/n 致使/v 1173/m 运输/vn 巷/ng 瓦斯/n 积聚/v ，/wd 达到/v 爆炸/vn 浓度/n 界限/n ，/wd 因/p 电/n 煤/n 钻/v 综合/vd 保护/v 装置/n 供电/vn 电缆绝缘/n 损坏/vn ，/wd 造成/v 芯/ng 线/n 短路/vi ，/wd 产生/v 火花/n ，/wd 引起/v 瓦斯/n 爆炸/vn 。/wj 事故/n 的/ude1 间接/b 原因/n 是/vshi ，/wd 昌/ag 源/ng 煤矿/n 无视/v 国家/n 法律法规/n ，/wd 拒/vg 不/d 执行/v 停产/vi 指令/n ，/wd 违规/v 建设/vn ，/wd 非法/b 生产/vn 。/wj 昌/ag 源/ng 煤矿/n 二/m 号/q 井/n 以/p 包/v 代管/v ，/wd 特殊/a 工种/n 无/v 证/n 上岗/vi 矿井/n 无/v 正规/a 设计/vn ，/wd 采掘/v 布置/v 混乱/a 矿井/n 漏风/vi 严重/a ，/wd 串联/v 通风/vi ，/wd 未/d 安装/v 瓦斯/n 监测/vn 监控系统/n 井/n 下/f 机电设备/n 失/v 爆/v